<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 22 Sep 2023 17:06:40 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Sep 2023 17:06:40 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Preocupación por el aumento de los tipos de interés para las pequeñas empresas y los consumidores, retos en la refinanciación de préstamos y planes de crecimiento de Southern Bancorp</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las preocupaciones planteadas por Deron Williams, consejero delegado de Southern Bancorp, en relación con el impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. También hablaremos de los posibles retos a los que se enfrentan las pequeñas empresas a la hora de refinanciar préstamos, el impacto en los impagos de préstamos y la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. Además, profundizaremos en los planes de crecimiento de Southern Bancorp, incluido su enfoque en la expansión de su compañía hipotecaria y en la atención a los compradores de su primera vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/KDF_2LDq5o8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-de-los-tipos-de-interés-en-las-pequeñas-empresas&quot;&gt;El impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En una entrevista reciente, Deron Williams, Consejero Delegado de Southern Bancorp, expresó su preocupación por el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. La subida de los tipos está presionando a los pequeños consumidores prestatarios y a las pequeñas empresas, ya que los que recibieron préstamos hace unos años se enfrentan ahora al reto de refinanciar a tipos más altos. Se trata de una carga importante, sobre todo si se tiene en cuenta que la cartera de préstamos de Southern Bancorp se renueva unas 20 veces al año. A pesar de la fuerte demanda actual de préstamos, Williams espera ver una disminución de la demanda si persisten los tipos altos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;calidad-de-los-activos-y-deuda-de-los-consumidores&quot;&gt;Calidad de los activos y deuda de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Williams también habló del impacto de la subida de tipos en los impagos de préstamos. A pesar del repunte de los impagos entre los pequeños consumidores, la calidad de los activos de Southern Bancorp sigue siendo sólida, con sólo unos 20 puntos básicos de personas con dificultades para hacer frente a los pagos de sus préstamos. Sin embargo, Williams expresó su preocupación por la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. También señaló que los consumidores dependen cada vez más de las tarjetas de crédito para financiar sus necesidades, lo que podría llevar a un día de ajuste de cuentas cuando tengan que pagar esas facturas. Esto, unido a un aumento de 25 puntos básicos en el coste de sus fondos en el plazo de un año, está poniendo en aprietos a sus negocios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crecimiento-y-expansión-de-southern-bancorp&quot;&gt;Crecimiento y expansión de Southern Bancorp&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos, Southern Bancorp se centra en el crecimiento. Han recibido importantes ayudas del Gobierno y han reunido más de 300 millones de dólares en capital en los últimos cuatro años. Quieren ampliar su empresa hipotecaria y atender a los compradores de su primera vivienda, sobre todo a los de minorías, que, según Williams, son menos sensibles a los tipos de interés. Esto hace que los préstamos hipotecarios sean una buena jugada para el banco. Además, Southern Bancorp cuenta con el apoyo de varios bancos regionales de tamaño medio, como Cadence Bank, Regions Bank y Simmons Bank, que son accionistas y le prestan su apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KDF_2LDq5o8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</guid>
        
        <category>TipoDeInterés</category>
        
        <category>PequeñasEmpresas</category>
        
        <category>Morosidad</category>
        
        <category>SouthernBancorp</category>
        
        <category>PréstamosHipotecarios</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La subida de los tipos hipotecarios y las dificultades del mercado automovilístico, consecuencias para los compradores de vivienda y posibles soluciones</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las consecuencias de la subida de los tipos hipotecarios para los compradores de vivienda y las dificultades a las que se enfrenta el mercado automovilístico debido al aumento de los tipos de interés. También hablaremos del declive de las hipotecas asumibles y sus implicaciones en las opciones de los compradores. Acompáñenos mientras profundizamos en estos importantes temas y consideramos posibles soluciones para los compradores en estos tiempos difíciles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/z2UUryRCL-8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-de-la-subida-de-los-tipos-hipotecarios-para-los-compradores-de-vivienda&quot;&gt;Consecuencias de la subida de los tipos hipotecarios para los compradores de vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tipos hipotecarios actuales han experimentado un aumento significativo, situándose ahora el tipo de una hipoteca fija a 30 años en el 7,3%, lo que contrasta fuertemente con el 3,03% de hace sólo dos años. Este aumento de los tipos ha provocado una reducción del poder adquisitivo de los compradores de vivienda de aproximadamente el 40%. Por ejemplo, un comprador que antes podía permitirse una casa de 375.000 dólares a un tipo del 3% ahora se vería limitado a una de 225.000 dólares con tipos superiores al 7%. Esto, unido al escaso inventario, ha contribuido a elevar los precios en el mercado inmobiliario. Como resultado, algunos compradores están considerando las hipotecas a tipo variable como una solución temporal, a pesar de la incertidumbre inherente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lucha-del-mercado-automovilístico-contra-la-subida-de-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La lucha del mercado automovilístico contra la subida de los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado automovilístico también está sufriendo las consecuencias de la subida de los tipos de interés. La morosidad de los préstamos de alto riesgo es actualmente peor que durante la recesión, y el precio medio de un coche nuevo se acerca a los 50.000 dólares, lo que se traduce en pagos mensuales de unos 800 dólares. La inflación y otros gastos relacionados con el automóvil, como los precios del seguro y la gasolina, están presionando aún más los presupuestos de la gente. En consecuencia, las elevadas cuotas mensuales hacen cada vez más difícil que muchos particulares puedan permitirse un coche.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-declive-de-las-hipotecas-asumibles-y-sus-implicaciones&quot;&gt;El declive de las hipotecas asumibles y sus implicaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las hipotecas asumibles, que permiten al comprador hacerse cargo de la hipoteca del vendedor, se han convertido en una rareza. Las hipotecas convencionales con respaldo federal prohíben ahora la asunción, con la excepción de algunos casos aislados relacionados con préstamos de la FHA. Esta restricción ha limitado la capacidad de los compradores para asumir las hipotecas existentes. En la actualidad, el 80% de los propietarios de viviendas tienen un tipo hipotecario inferior al 5%, lo que les disuade de mudarse o cambiar de vivienda debido a la posible subida de los tipos. Esta disminución de las hipotecas asumibles limita las opciones de los compradores y subraya la necesidad de soluciones innovadoras que ofrezcan más flexibilidad a los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=z2UUryRCL-8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/7324-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/7324-es/</guid>
        
        <category>Tipos hipotecarios</category>
        
        <category>Compradores de vivienda</category>
        
        <category>Mercado automovilístico</category>
        
        <category>Hipotecas asumibles</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación creciente por la inflación, impacto económico de la subida del precio de la gasolina y respuesta a las inquietudes de los estadounidenses medios</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en la creciente preocupación por la inflación, tal y como indican los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC), y las posibles implicaciones para el ciclo político. También exploraremos el impacto económico del aumento de los precios de la gasolina, las posibles huelgas y el papel crucial de la Reserva Federal a la hora de abordar estas cuestiones. Por último, hablaremos de las preocupaciones de los estadounidenses medios y de la necesidad de que los candidatos políticos presenten planes viables para aliviar sus preocupaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9pJS61ocy90/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;datos-del-ipc-e-inflación-una-preocupación-creciente&quot;&gt;Datos del IPC e inflación: Una preocupación creciente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC) llevan más de un año registrando un aumento significativo de las cifras principales, lo que indica una tendencia inflacionista persistente. El índice subyacente, que excluye elementos volátiles como los alimentos y la energía, también ha registrado un repunte por primera vez desde febrero. Esta subida se atribuye en gran medida a los significativos aumentos de los gastos médicos, las tarifas aéreas y los seguros de automóvil. La persistencia de estas presiones inflacionistas podría perjudicar a los ciudadanos durante el ciclo político, por lo que es un tema crucial que hay que abordar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repercusiones-económicas-de-la-subida-del-precio-de-la-gasolina-y-las-posibles-huelgas&quot;&gt;Repercusiones económicas de la subida del precio de la gasolina y las posibles huelgas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El coste del petróleo y la gasolina es una de las principales preocupaciones de las familias y la economía, con unos precios que se dirigen hacia los cuatro dólares el galón. Este aumento podría traducirse en mayores gastos para los hogares y las empresas, desafiando el optimismo del Secretario del Tesoro sobre un aterrizaje suave. Además, la posibilidad de un cierre del Gobierno y de una huelga de trabajadores del sector automovilístico crea una “trinidad impía” para la economía. Las próximas tres semanas son cruciales para determinar el panorama económico, ya que una huelga automovilística total unida a un cierre del Gobierno podría llevar a la economía a una recesión.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-la-reserva-federal-y-su-impacto-en-la-américa-central&quot;&gt;El papel de la Reserva Federal y su impacto en la América Central&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La senadora Elizabeth Warren subraya que la Reserva Federal debe tener en cuenta tanto la inflación como el empleo en su toma de decisiones. Unas subidas excesivas de los tipos de interés podrían perjudicar a la economía, especialmente cuando la gente tiene que hacer frente a la subida de los precios del petróleo. Los estadounidenses de clase media, en particular, están preocupados por cuestiones tan cotidianas como el precio de la gasolina y los tipos de interés hipotecarios. La posibilidad de un cierre del Gobierno y de una huelga del sector automovilístico se suma a sus preocupaciones, planteando un problema importante para cualquiera que se presente a las elecciones presidenciales, especialmente para el actual presidente. Para responder a estas preocupaciones, los candidatos políticos deben elaborar planes concretos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9pJS61ocy90&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/6894-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/6894-es/</guid>
        
        <category>CPIData</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>CierreGobierno</category>
        
        <category>ReservaFederal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Máximo histórico de desaprobación del Presidente Biden, implicaciones para su Administración y retos futuros</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los altos índices de desaprobación del presidente Biden entre los principales grupos de votantes y las posibles implicaciones para su administración. También exploraremos el debate en torno a las políticas de la administración, incluyendo su impacto en temas como la inflación y el cambio climático. Acompáñenos en este análisis del estado actual de la opinión pública y de los retos a los que se enfrenta la administración Biden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/WkVCwts__9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;biden-bate-récords-de-desaprobación&quot;&gt;Biden bate récords de desaprobación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según un sondeo reciente de Fox News, el presidente Biden registra actualmente un nivel récord de desaprobación entre los principales grupos de votantes, incluidos los votantes de los suburbios, las mujeres y los menores de 45 años. La encuesta también revela que Biden tiene una mayoría de valoraciones negativas en varios temas, como la política exterior, los impuestos, la economía, la inmigración y la inflación. En otra encuesta, el 48% de los votantes elegiría al ex presidente Trump en una revancha en 2024, frente al 46% que elegiría a Biden. Estas estadísticas indican un cambio significativo en la opinión pública, que podría tener graves consecuencias para la Administración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lucha-de-la-administración-por-conectar&quot;&gt;La lucha de la Administración por conectar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante un debate en Fox News, el estratega demócrata y antiguo sustituto de la campaña de Biden, Kevin Walling, reconoció la naturaleza problemática de estas encuestas para la administración. Destacó la importancia de los grupos clave, como los votantes de los suburbios, las mujeres y los votantes jóvenes, que fueron cruciales para el éxito de la campaña del presidente Biden en 2020. Sin embargo, Jason Chaffetz, colaborador de Fox News, argumentó que las políticas de la Administración son las culpables del descenso de los índices de aprobación. Criticó la falta de una política energética seria y la cuestión de la inflación, que según él está fuera de control bajo el mandato del presidente Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-acalorado-debate-sobre-el-cambio-climático-y-la-inflación&quot;&gt;El acalorado debate sobre el cambio climático y la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La discusión se acaloró cuando la presentadora Maria Bartiromo cuestionó la afirmación de Walling de que el cambio climático es el tema número uno para los jóvenes. Bartiromo argumentó que la inflación, la política exterior de China y otras preocupaciones acuciantes son más importantes para los estadounidenses. Walling defendió su postura y destacó los esfuerzos de la administración para hacer frente al cambio climático mediante políticas como la ley de reducción de la inflación y los créditos fiscales para la energía. Sin embargo, Bartiromo se mostró escéptica sobre las afirmaciones de Walling y subrayó que la inflación ha alcanzado máximos de 40 años. Sostuvo que una reducción de dos tercios sigue significando que la inflación es alta y criticó a Walling por no abordar directamente la cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WkVCwts__9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/5062-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/5062-es/</guid>
        
        <category>Desaprobación</category>
        
        <category>Biden</category>
        
        <category>Sentimiento público</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Cambio climático</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las afirmaciones económicas del presidente Biden, el escepticismo de los expertos y la preocupación por la inflación y la Bolsa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las afirmaciones económicas del presidente Biden y el escepticismo que las rodea por parte de expertos como Larry Kudlow y David Bahnsen. También exploraremos el impacto de las políticas de Biden sobre los salarios reales y los recortes del impuesto de sociedades, así como las preocupaciones sobre la inflación, el mercado de valores y las perspectivas económicas futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5JBhp_9EMgo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;análisis-de-las-afirmaciones-económicas-del-presidente-biden&quot;&gt;Análisis de las afirmaciones económicas del Presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente Biden ha afirmado que la economía está empezando a funcionar para los trabajadores, una afirmación que ha sido recibida con escepticismo por expertos económicos como Larry Kudlow y David Bahnsen. Kudlow, en particular, rechaza la idea de que la economía estuviera en crisis cuando Biden asumió el cargo, argumentando en su lugar que la economía ya era fuerte. Además, sugiere que los principales beneficiarios de las actuales políticas económicas han sido los más ricos, y no la clase trabajadora, como afirma Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-políticas-de-biden-sobre-los-salarios-reales-y-la-reducción-del-impuesto-de-sociedades&quot;&gt;El impacto de las políticas de Biden sobre los salarios reales y la reducción del impuesto de sociedades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tanto E.J. Antoni, de la Heritage Foundation, como Larry Kudlow sostienen que las políticas de Biden han provocado un descenso de los salarios reales y de la asequibilidad general de bienes y servicios. Antoni señala que la economía ya experimentaba una tasa de crecimiento del 6-12% en el primer trimestre de 2021, con una inflación del 1-1,2%. Kudlow subraya además que los ingresos reales de las familias medias, ajustados a la inflación, son aproximadamente 4.000 dólares más bajos que el pico prepandémico bajo Trump. Tanto Kudlow como Kevin Hassett argumentan que los recortes de impuestos a las empresas, que las políticas de Biden han revertido, benefician más a las personas de ingresos medios y bajos, ya que las empresas rentables tienen más recursos para aumentos salariales y contrataciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inflación-bolsa-y-perspectivas-económicas-futuras&quot;&gt;Inflación, Bolsa y perspectivas económicas futuras&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inflación es una preocupación importante, según E.J. Antoni, que sugiere que las cifras principales que indican el crecimiento económico son engañosas. Señala que el ajuste por precios revela una situación económica menos favorable. El mercado bursátil, aunque se ha recuperado este año, se considera espumoso y muy dependiente de unas pocas empresas tecnológicas. Antoni predice un estancamiento continuado de la economía, acompañado de una inflación persistente. Sugiere que la normalización de la curva de rendimiento indicará una recesión inminente. David Bahnsen comparte una perspectiva similar, destacando el descenso de la asequibilidad bajo las políticas del Presidente Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5JBhp_9EMgo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/2521-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/2521-es/</guid>
        
        <category>Reclamaciones económicas</category>
        
        <category>Salarios reales</category>
        
        <category>Recortes del impuesto de sociedades</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Perspectivas económicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El dilema de los bancos centrales, la subida del petróleo y el mercado financiero mundial</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos el dilema al que se enfrentan los bancos centrales ante la subida de los precios del petróleo y su impacto en el mercado financiero mundial. Hablaremos de los efectos de la elevada inflación sobre los beneficios empresariales y el gasto de los consumidores, así como de las implicaciones a largo plazo de esta situación. Acompáñenos a profundizar en los retos a los que se enfrentan los bancos centrales y sus posibles consecuencias para la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XEbpvJja8uc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-de-los-bancos-centrales-ante-la-subida-del-petróleo&quot;&gt;El dilema de los bancos centrales ante la subida del petróleo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado financiero mundial está experimentando un repunte: el Dow de Industriales sube 119 puntos, el Nasdaq 73 puntos y el S&amp;amp;P 500 20 puntos. Este repunte se atribuye en gran medida a que el Banco Central Europeo (BCE) ha subido los tipos de interés en un cuarto de punto, hasta el 4%, lo que supone su décima subida. Mientras tanto, la Reserva Federal, que ya ha aplicado 11 subidas de tipos, se reunirá la próxima semana. Sin embargo, los bancos centrales se encuentran en un aprieto debido a la ralentización del crecimiento y a una inflación obstinadamente elevada. Un factor importante que contribuye a esta inflación es la reciente subida de los precios del petróleo, que han superado los 90 dólares por barril. Este aumento afecta no sólo a los precios de la gasolina, sino también al coste de producción de los bienes, manteniendo las cifras de inflación sustancialmente más altas a pesar de la ralentización de la actividad económica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-precio-del-petróleo-en-los-beneficios-empresariales-y-el-gasto-de-los-consumidores&quot;&gt;Impacto del precio del petróleo en los beneficios empresariales y el gasto de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La subida de los precios del petróleo está teniendo un efecto dominó en la economía, ya que los costes energéticos y laborales están mermando aún más los beneficios de las empresas. Compañías como American Airlines ya han recortado sus previsiones de beneficios trimestrales, y UPS espera contabilizar costes relacionados con la contratación. Esta situación es un arma de doble filo para los inversores, ya que implica que los tipos de interés no bajarán a corto plazo, y los beneficios empresariales podrían revertirse a medida que los precios de los insumos superen la capacidad de trasladarlos a los consumidores. Por el lado de los consumidores, el gasto es profundo, y el endeudamiento con tarjetas de crédito se ha ralentizado considerablemente. Esto se debe en gran medida a la inflación, ya que los consumidores no compran más unidades, sino que pagan más por la misma cantidad de bienes. Las cifras de ventas al por menor no han mostrado ningún crecimiento desde abril de 2021, a pesar de las masivas medidas de estímulo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;efectos-a-largo-plazo-de-una-inflación-elevada&quot;&gt;Efectos a largo plazo de una inflación elevada&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado parece ignorar las advertencias de la Reserva Federal sobre una mayor inflación durante más tiempo. No hay nada en los datos de inflación que sugiera que no vaya a haber una inflación más alta durante más tiempo. Esto se refleja en el hecho de que los ingresos han disminuido durante tres años seguidos, y el aumento de los precios de la gasolina ha recortado los presupuestos de los consumidores. El ritmo de endeudamiento con tarjetas de crédito también se ha ralentizado, lo que indica que los consumidores pueden haberse topado con un muro y sentirse agotados. En conclusión, los bancos centrales se enfrentan a una situación difícil, con una ralentización del crecimiento y una inflación elevada. La subida de los precios del petróleo contribuirá aún más a las presiones inflacionistas, lo que repercutirá en el gasto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XEbpvJja8uc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/9594-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/9594-es/</guid>
        
        <category>Bancos centrales</category>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Beneficios empresariales</category>
        
        <category>Gasto de los consumidores</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Viabilidad y escala de la tecnología de captura de carbono, una posible solución al cambio climático</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la viabilidad y la escala de la tecnología de captura de carbono como posible solución al cambio climático. Hablaremos de los incentivos financieros y los retos asociados a la implantación de la captura de carbono, así como de su papel en el contexto de otras soluciones al cambio climático. Acompáñenos mientras profundizamos en las complejidades de la captura de carbono y su eficacia para hacer frente a la urgente crisis climática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/djP384Lxma4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;viabilidad-y-escala-de-la-captura-de-carbono&quot;&gt;Viabilidad y escala de la captura de carbono&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tecnología de captura de carbono, una posible solución al cambio climático, consiste en capturar las emisiones de CO2 de fuentes industriales, convertirlo en líquido y almacenarlo bajo tierra. El concepto es sencillo, pero ampliar la tecnología para alcanzar la capacidad necesaria ha sido todo un reto. Actualmente, la captura de carbono se utiliza a pequeña escala, capturando aproximadamente 40 millones de toneladas de CO2 al año. Esta cifra es muy inferior a los 40.000 millones de toneladas de CO2 que se emiten a la atmósfera cada año. Por ejemplo, Noruega lleva 20 años bombeando con éxito un millón de toneladas de CO2 al año bajo tierra, pero aún está lejos de la escala necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;incentivos-financieros-y-retos-de-la-captura-de-carbono&quot;&gt;Incentivos financieros y retos de la captura de carbono&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para fomentar la adopción de la captura de carbono, los gobiernos ofrecen incentivos financieros. La reciente ley del clima de Estados Unidos ofrece una desgravación fiscal de 85 dólares por tonelada de carbono almacenado, lo que hace que la tecnología sea económicamente viable para las petroleras. Europa ha puesto en marcha un mercado de carbono con un precio sustancial, lo que incentiva aún más a las empresas a invertir en la captura de carbono. Sin embargo, esta tecnología no está exenta de dificultades. La captura de carbono implica el uso de productos químicos y procesos de alto consumo energético, que pueden liberar contaminantes adicionales. Algunos proyectos han tenido dificultades para almacenar el carbono capturado bajo tierra, lo que ha obligado a buscar soluciones alternativas, como la compra de compensaciones de carbono.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-captura-de-carbono-en-el-contexto-de-las-soluciones-al-cambio-climático&quot;&gt;La captura de carbono en el contexto de las soluciones al cambio climático&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La captura de carbono es una de las varias soluciones que se están estudiando para hacer frente al cambio climático. Otras soluciones prometedoras son la captura directa en el aire, que consiste en extraer carbono directamente de la atmósfera, y la creación de sumideros de carbono por medios naturales, como la plantación de árboles. Dada la urgencia de la crisis climática, la captura de carbono se considera una solución potencial para ganar tiempo en la transición hacia fuentes de energía más limpias. Sin embargo, la energía necesaria para la captura de carbono puede superar a veces la cantidad de carbono capturado, lo que plantea dudas sobre su eficacia global.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=djP384Lxma4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/8783-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/8783-es/</guid>
        
        <category>Captura de carbono</category>
        
        <category>Cambio climático</category>
        
        <category>Incentivos financieros</category>
        
        <category>Ampliación</category>
        
        <category>Energía limpia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preferencia rentable, renta variable estadounidense, perspectivas positivas y nuevas oportunidades de inversión</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, analizaremos por qué la renta variable estadounidense es actualmente una preferencia rentable para los inversores, las perspectivas positivas para el mercado debido a la posible decisión de la Reserva Federal y las oportunidades de inversión emergentes en Japón y la India. También analizaremos los factores que hacen atractiva la renta variable estadounidense, el crecimiento previsto de los beneficios del S&amp;amp;P 500 y las posibles ventajas de invertir en Japón y la India.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YI1tvHadhLA/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sobreponderar-la-renta-variable-estadounidense-una-preferencia-rentable&quot;&gt;Sobreponderar la renta variable estadounidense: Una preferencia rentable&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La renta variable estadounidense es actualmente la opción preferida por los inversores debido a su mayor rentabilidad en comparación con otras acciones mundiales. Una parte significativa del índice de renta variable estadounidense está compuesta por el sector tecnológico, conocido por generar importantes flujos de caja y ser altamente escalable. Las empresas tecnológicas como Apple, con 60.000 millones de dólares en efectivo neto en su balance, aumentan sus beneficios en un entorno de tipos más altos. Se prevé que el mercado alcista, que comenzó en junio, continúe con un crecimiento positivo de los beneficios del S&amp;amp;P 500, lo que convierte a la renta variable estadounidense en una inversión atractiva.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-decisión-de-la-reserva-federal-perspectivas-positivas&quot;&gt;La decisión de la Reserva Federal: Perspectivas positivas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La posible decisión de la Reserva Federal de mantener las subidas durante más tiempo tiene implicaciones para el mercado. Excluyendo el sector energético, se prevé que el S&amp;amp;P 500 registre un crecimiento interanual de los beneficios de entre el 3,5% y el 5% aproximadamente, lo que supondría la primera lectura positiva de los beneficios en tres trimestres. Además, se estima que el crecimiento de los beneficios del S&amp;amp;P 500 se situará entre el 8% y el 10% el año próximo. Con estas perspectivas positivas, se espera que los mercados suban, reforzando el atractivo de la renta variable estadounidense.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;japón-e-india-nuevas-oportunidades-de-inversión&quot;&gt;Japón e India: Nuevas oportunidades de inversión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Mientras China se enfrenta a retos estructurales, sobre todo en el sector inmobiliario, Japón e India presentan atractivas oportunidades de inversión. Japón se beneficia de la debilidad del yen, que lo hace muy competitivo, y se están produciendo grandes recompras en las empresas japonesas, impulsadas por unos balances ricos en efectivo. La historia positiva de la India incluye la resolución de préstamos dudosos, el aumento de los préstamos, la alta utilización de la capacidad y un sector tecnológico en crecimiento. Las infraestructuras del país han mejorado notablemente, lo que lo convierte en un destino atractivo para la industria manufacturera y beneficia a su balanza por cuenta corriente y a la estabilidad de su moneda. Por lo tanto, a pesar de las atractivas valoraciones de China, Japón y la India ofrecen oportunidades de inversión más prometedoras.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YI1tvHadhLA&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/5851-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/5851-es/</guid>
        
        <category>Acciones</category>
        
        <category>SectorTecnológico</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Crecimiento de los Beneficios</category>
        
        <category>Oportunidades de Inversión</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El efecto dominó de los precios del petróleo en las divisas asiáticas, el resurgimiento del dólar rey y el futuro de las divisas asiáticas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el efecto dominó de los precios del petróleo en las divisas asiáticas, el resurgimiento del “Dólar Rey” y su influencia en las divisas europeas, y el futuro de las divisas asiáticas en medio de los cambios económicos. Hablaremos de las posibles tensiones económicas a las que se enfrentan los países con déficit comercial debido al aumento de los precios del petróleo, del impacto de los recortes de tipos en las divisas europeas y de la recuperación prevista de las divisas asiáticas si China se estabiliza y experimenta un crecimiento económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/I-p9HVKeqdc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-efecto-dominó-del-precio-del-petróleo-en-las-divisas-asiáticas&quot;&gt;El efecto dominó del precio del petróleo en las divisas asiáticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los precios del petróleo tienen un profundo impacto en las divisas asiáticas, sobre todo en aquellas con déficits comerciales significativos. Por ejemplo, India registró un déficit de 24.000 millones de dólares en agosto, incluso antes de que los precios del petróleo alcanzaran sus niveles actuales. El desfase entre las variaciones del precio del petróleo y su efecto en las balanzas comerciales suele ser de dos a tres meses. Por lo tanto, países como la India, que ya están lidiando con problemas de déficit comercial, pueden sufrir más tensiones económicas debido a la subida de los precios del petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-resurgimiento-del-dólar-rey-y-su-influencia-en-las-divisas-europeas&quot;&gt;El resurgimiento del “dólar rey” y su influencia en las divisas europeas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La influencia del dólar en las divisas europeas es cada vez más evidente. Con los bancos centrales europeos concluyendo sus subidas de tipos, el mercado contempla ahora recortes de tipos para estas divisas, lo que podría minar su valor. El “dólar rey” ha vuelto a la carga, y el número de subidas de tipos que les queda a los bancos centrales de todo el mundo es mínimo. La previsión de la Reserva Federal de recortar los tipos 100 puntos básicos el año que viene podría fortalecer aún más el dólar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-futuro-de-las-divisas-asiáticas-en-medio-de-los-cambios-económicos&quot;&gt;El futuro de las divisas asiáticas en medio de los cambios económicos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El futuro de las divisas asiáticas está estrechamente ligado a los cambios económicos de la región. Se espera, por ejemplo, que la moneda china se estabilice en torno a 730, con una posible recuperación prevista para 2024. Esta previsión se basa en el supuesto de recortes de tipos por parte del banco central chino y una posterior recuperación de la economía china. Si China se estabiliza y experimenta una recuperación, otras divisas asiáticas como el dólar australiano, el dólar taiwanés, el won coreano y el baht tailandés también podrían beneficiarse. En particular, el sector de la electrónica, que ha estado de capa caída, podría experimentar una recuperación, lo que supondría un impulso para estas divisas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=I-p9HVKeqdc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0959-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0959-es/</guid>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Divisas asiáticas</category>
        
        <category>Déficit comercial</category>
        
        <category>Dólar real</category>
        
        <category>Cambios económicos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Factores económicos mundiales y retos políticos, estabilidad de la economía china y complejidades para los responsables políticos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los factores económicos mundiales y los retos políticos que afectan actualmente a la economía mundial. También profundizaremos en la estabilidad de la economía china, los retos estructurales a los que se enfrenta y las implicaciones para la política económica. Además, analizaremos el concepto de “japonización” en China y las complejidades a las que se enfrentan los responsables políticos en el panorama económico actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UCy_t9uEyVk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;factores-económicos-mundiales-y-retos-políticos&quot;&gt;Factores económicos mundiales y retos políticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía mundial se ve actualmente influida por un sinfín de factores, como la volatilidad de las divisas, la fluctuación de los precios del petróleo, la inestabilidad de los mercados de materias primas y la situación de la economía china. La fortaleza del dólar, la debilidad de otras divisas y la inestabilidad de las materias primas han complicado la situación a los responsables políticos. A pesar de estos retos, la reducción de la oferta de petróleo ha conseguido mantener su precio al alza, lo que podría influir en los responsables políticos para endurecer sus políticas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estabilidad-económica-y-retos-estructurales-de-china&quot;&gt;Estabilidad económica y retos estructurales de China&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La estabilidad de la economía china es una preocupación importante, con expectativas de que sea un resultado sólido. Sin embargo, es probable que los retos estructurales, como la disminución de la población y los elevados niveles de deuda en una economía de renta media, se traduzcan en un crecimiento más débil. A pesar de estos retos, hay pruebas de que las medidas de flexibilización de China están empezando a estabilizar la economía. Sin embargo, se espera que el impacto de estas políticas sea temporal, dados los problemas estructurales en juego.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-japonización-de-china-y-sus-implicaciones-políticas&quot;&gt;La “japonización” de China y sus implicaciones políticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;También se habló de la “japonización” de China, estableciendo paralelismos con la situación económica de Japón. A medida que los países se hacen más ricos, su ritmo de crecimiento económico tiende a ralentizarse, un fenómeno evidente tanto en China como en Japón. Es improbable que la política del Banco de Japón se suavice aún más, y la atención se centrará en cuándo empezará a endurecer sus políticas. La debilidad del yen puede tenerse en cuenta, pero no se considera una influencia permanente sobre la inflación. Esto pone de manifiesto la complejidad y los retos a los que se enfrentan los responsables políticos en el actual panorama económico mundial.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UCy_t9uEyVk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0890-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0890-es/</guid>
        
        <category>Economía mundial</category>
        
        <category>Volatilidad monetaria</category>
        
        <category>Economía china</category>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Retos políticos</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
