<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 21:06:57 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 23 Sep 2023 21:06:57 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Factores económicos mundiales, volatilidad de las divisas, precios del petróleo y situación de la economía china</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos los factores económicos mundiales que influyen actualmente en el panorama político, como la volatilidad de las divisas, los precios del petróleo, los mercados de materias primas y el estado de la economía china. También analizaremos los retos estructurales a los que se enfrenta la economía china y el impacto potencial sobre su crecimiento. Por último, profundizaremos en el concepto de “japonización” y en la eficacia de la política del Banco de Japón a la luz de estos factores económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UCy_t9uEyVk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;factores-económicos-mundiales-y-retos-políticos&quot;&gt;Factores económicos mundiales y retos políticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía mundial está actualmente influida por una miríada de factores, como la volatilidad de las divisas, la fluctuación de los precios del petróleo, la imprevisibilidad de los mercados de materias primas y la situación de la economía china. La fortaleza del dólar, la debilidad de otras divisas y la imprevisibilidad de las materias primas han complicado el panorama para los responsables políticos. Curiosamente, las reducciones de la oferta de petróleo han conseguido mantener los precios relativamente estables, lo que podría influir en los responsables políticos para endurecer sus políticas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-economía-china-estabilidad-frente-a-retos-estructurales&quot;&gt;La economía china: Estabilidad frente a retos estructurales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía china, a pesar de mostrar signos de estabilidad, aún se enfrenta a importantes retos estructurales que podrían obstaculizar su crecimiento. Las medidas de flexibilización aplicadas por China están empezando a estabilizar la economía, pero es probable que los retos estructurales, como la disminución de la población, el elevado PIB per cápita y los considerables niveles de deuda, den lugar a un crecimiento más lento. Los responsables políticos se enfrentan a la ingente tarea de abordar estas cuestiones, pero está claro que la política por sí sola no puede resolver todos los retos económicos de China.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-japonización-de-china-y-la-política-del-banco-de-japón&quot;&gt;La “japonización” de China y la política del Banco de Japón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;También se debatió el concepto de “japonización” y la eficacia de la política ultraexpansiva del Banco de Japón. A medida que los países se hacen más ricos, su ritmo de crecimiento económico tiende a ralentizarse, por lo que la preocupación por la “japonización” de China puede ser infundada. La política del Banco de Japón, aunque en un principio se consideró como un compromiso para una mayor relajación en caso necesario, ahora se considera cada vez más redundante. La atención se ha desplazado hacia cuándo empezarán a endurecer sus políticas, y la debilidad del yen podría desempeñar un papel en esta decisión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UCy_t9uEyVk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9773-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9773-es/</guid>
        
        <category>Economía mundial</category>
        
        <category>Volatilidad monetaria</category>
        
        <category>Economía china</category>
        
        <category>Desafíos estructurales</category>
        
        <category>Banco de Japón</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación del Consejero Delegado de Southern Bancorp por el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos las preocupaciones planteadas por el consejero delegado de Southern Bancorp, Darren Williams, sobre el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. También analizaremos el aumento del coste de los depósitos y su efecto en la demanda de los consumidores. A pesar de estos retos, destacaremos el enfoque de Southern Bancorp en el crecimiento y su compromiso con sus clientes y comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BqfdlYzLHI0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-presión-del-aumento-de-los-tipos-de-interés-sobre-las-pequeñas-empresas-y-los-consumidores&quot;&gt;La presión del aumento de los tipos de interés sobre las pequeñas empresas y los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Consejero Delegado de Southern Bancorp, Darren Williams, expresó recientemente su preocupación por el impacto de la subida de los tipos de interés en los clientes del banco, en particular las pequeñas empresas y los consumidores prestatarios. Dado que la cartera de préstamos del banco se renueva anualmente, las empresas que suscribieron préstamos hace unos años se enfrentan ahora al reto de refinanciarlos a tipos más altos. Esta situación está ejerciendo una presión significativa sobre su capacidad para realizar pagos más elevados. Además, Williams observó una demanda moderada de nuevos préstamos, esperando un descenso por parte de las pequeñas empresas que pueden permitirse esperar a que bajen los tipos de interés. A pesar de estos retos, la calidad de los activos del banco sigue siendo sólida, con sólo unos 20 puntos básicos de prestatarios en mora.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-encarecimiento-de-los-depósitos-y-su-impacto-en-la-demanda-de-los-consumidores&quot;&gt;El encarecimiento de los depósitos y su impacto en la demanda de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La subida de los tipos de interés también ha provocado un aumento del coste de los depósitos para Southern Bancorp. Williams mencionó un salto de 125 puntos básicos en su coste de los fondos en el plazo de un año, lo que está presionando al banco. Esta situación se ve agravada por la fuerte competencia por los depósitos, que obliga al banco a pagar más por ellos. En cuanto a los consumidores, Williams expresó su preocupación por la creciente dependencia de las tarjetas de crédito para cubrir necesidades, previendo un posible “Día del Juicio Final” en el que habrá que pagar estas facturas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;southern-bancorp-apuesta-por-el-crecimiento-en-medio-de-los-retos&quot;&gt;Southern Bancorp apuesta por el crecimiento en medio de los retos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos que plantea la subida de los tipos de interés, Southern Bancorp sigue centrado en el crecimiento. El banco ha recibido gran atención y apoyo en el ámbito de las instituciones financieras de desarrollo comunitario (CDFI) y las instituciones depositarias de minorías (MDI). En los últimos cuatro años, han recaudado más de 300 millones de dólares en capital para el crecimiento. Williams también aclaró que sus inmuebles comerciales consisten principalmente en centros comerciales ocupados por sus propietarios, que siguen funcionando bien a pesar de la actual coyuntura económica. Este enfoque en el crecimiento y la resistencia ante la adversidad subraya el compromiso de Southern Bancorp con sus clientes y las comunidades a las que sirve.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BqfdlYzLHI0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9386-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9386-es/</guid>
        
        <category>Tipos de interés más altos</category>
        
        <category>Pequeñas empresas</category>
        
        <category>Prestatarios</category>
        
        <category>Coste de los depósitos</category>
        
        <category>Crecimiento</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Volatilidad de los mercados y confianza de los inversores, efectos del cierre del Gobierno en los rendimientos y las acciones, y oportunidades de inversión en acciones relacionadas con la IA</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente volatilidad del mercado y su impacto en la confianza de los inversores. También exploraremos los posibles efectos de un cierre del gobierno sobre los rendimientos y las acciones, así como las oportunidades de inversión y los riesgos en las acciones relacionadas con la IA en medio de estas difíciles condiciones de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/LhBMTIgPvTU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;volatilidad-de-los-mercados-y-confianza-de-los-inversores&quot;&gt;Volatilidad de los mercados y confianza de los inversores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado bursátil ha sido una montaña rusa esta semana, en la que el índice Russell ha caído tres puntos y el Dow Jones Industrial Average se ha dejado aproximadamente un 2%. Los sectores más afectados han sido los de servicios al consumidor, comercio minorista y financiero. La inminente posibilidad de un cierre del Gobierno se ha sumado al malestar, haciendo que las condiciones actuales del mercado y el sentimiento de los inversores sean poco favorables. Expertos de Wells Fargo y Newton Investment Management han señalado que la dinámica riesgo-recompensa no favorece actualmente a los inversores, y que los osos parecen haber ganado la batalla esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cierre-del-gobierno-e-impacto-en-el-mercado&quot;&gt;Cierre del Gobierno e impacto en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los cierres del Gobierno, aunque no son infrecuentes, traen consigo cierto grado de incertidumbre en lo que se refiere a su impacto sobre los rendimientos y las acciones. Históricamente, se han producido 20 cierres, pero su efecto general en el mercado no es motivo de gran preocupación. La expectativa es que los rendimientos de los bonos bajen como de costumbre durante un cierre, pero la atención debería centrarse en cuestiones más sustanciales. Las valoraciones del mercado ya son elevadas y los rendimientos de los bonos también, por lo que resulta difícil justificar el múltiplo de mercado. La necesidad de catalizadores basados en los beneficios para impulsar el mercado al alza es evidente, pero la fuente de estos beneficios sigue siendo incierta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;oportunidades-y-riesgos-de-inversión&quot;&gt;Oportunidades y riesgos de inversión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En medio de estas difíciles condiciones de mercado, los valores relacionados con la IA han surgido como una oportunidad potencial. Empresas como NVIDIA, con una valoración relativamente atractiva de menos de 30 veces los beneficios a 12 meses vista, podrían beneficiarse del auge de la IA. Sin embargo, se recomienda a los inversores que actúen con cautela. La IA sigue siendo en gran medida experimental y hay mucha especulación en el mercado. El sentimiento general es de cautela, y se insta a los inversores a analizar cuidadosamente el mercado y considerar sus estrategias de inversión ante estas condiciones inciertas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LhBMTIgPvTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9289-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9289-es/</guid>
        
        <category>Volatilidad de los mercados</category>
        
        <category>Sentimiento de los inversores</category>
        
        <category>Cierres gubernamentales</category>
        
        <category>Acciones relacionadas con la IA</category>
        
        <category>Oportunidades de inversión</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación por el aumento de los tipos de interés para las pequeñas empresas y los consumidores, retos en la refinanciación de préstamos y planes de crecimiento de Southern Bancorp</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las preocupaciones planteadas por Deron Williams, consejero delegado de Southern Bancorp, en relación con el impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. También hablaremos de los posibles retos a los que se enfrentan las pequeñas empresas a la hora de refinanciar préstamos, el impacto en los impagos de préstamos y la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. Además, profundizaremos en los planes de crecimiento de Southern Bancorp, incluido su enfoque en la expansión de su compañía hipotecaria y en la atención a los compradores de su primera vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/KDF_2LDq5o8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-de-los-tipos-de-interés-en-las-pequeñas-empresas&quot;&gt;El impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En una entrevista reciente, Deron Williams, Consejero Delegado de Southern Bancorp, expresó su preocupación por el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. La subida de los tipos está presionando a los pequeños consumidores prestatarios y a las pequeñas empresas, ya que los que recibieron préstamos hace unos años se enfrentan ahora al reto de refinanciar a tipos más altos. Se trata de una carga importante, sobre todo si se tiene en cuenta que la cartera de préstamos de Southern Bancorp se renueva unas 20 veces al año. A pesar de la fuerte demanda actual de préstamos, Williams espera ver una disminución de la demanda si persisten los tipos altos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;calidad-de-los-activos-y-deuda-de-los-consumidores&quot;&gt;Calidad de los activos y deuda de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Williams también habló del impacto de la subida de tipos en los impagos de préstamos. A pesar del repunte de los impagos entre los pequeños consumidores, la calidad de los activos de Southern Bancorp sigue siendo sólida, con sólo unos 20 puntos básicos de personas con dificultades para hacer frente a los pagos de sus préstamos. Sin embargo, Williams expresó su preocupación por la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. También señaló que los consumidores dependen cada vez más de las tarjetas de crédito para financiar sus necesidades, lo que podría llevar a un día de ajuste de cuentas cuando tengan que pagar esas facturas. Esto, unido a un aumento de 25 puntos básicos en el coste de sus fondos en el plazo de un año, está poniendo en aprietos a sus negocios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crecimiento-y-expansión-de-southern-bancorp&quot;&gt;Crecimiento y expansión de Southern Bancorp&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos, Southern Bancorp se centra en el crecimiento. Han recibido importantes ayudas del Gobierno y han reunido más de 300 millones de dólares en capital en los últimos cuatro años. Quieren ampliar su empresa hipotecaria y atender a los compradores de su primera vivienda, sobre todo a los de minorías, que, según Williams, son menos sensibles a los tipos de interés. Esto hace que los préstamos hipotecarios sean una buena jugada para el banco. Además, Southern Bancorp cuenta con el apoyo de varios bancos regionales de tamaño medio, como Cadence Bank, Regions Bank y Simmons Bank, que son accionistas y le prestan su apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KDF_2LDq5o8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</guid>
        
        <category>TipoDeInterés</category>
        
        <category>PequeñasEmpresas</category>
        
        <category>Morosidad</category>
        
        <category>SouthernBancorp</category>
        
        <category>PréstamosHipotecarios</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Mejoras significativas del iPhone 15 Pro Max, capacidades de cámara mejoradas y conector USBC</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo exploraremos las importantes actualizaciones del iPhone 15 Pro Max y las notables mejoras de los iPhone 15 y 15 Plus. Hablaremos del nuevo chip A17 Pro, de las capacidades mejoradas de la cámara y de la introducción de un conector USB-C. También analizaremos si merece la pena actualizar en función de tu modelo de iPhone actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/mR-Hfxn2b7g/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-iphone-15-pro-max-una-actualización-significativa&quot;&gt;El iPhone 15 Pro Max: una actualización significativa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El iPhone 15 Pro Max, la última incorporación a la gama de Apple, ha sido aclamado como una actualización significativa, especialmente para aquellos que utilizan un iPhone 12 o anterior. El modelo Pro Max destaca por su nuevo chip A17 Pro, que, según Apple, puede realizar cualquier tarea, incluidos los videojuegos de gama alta. La cámara es otro aspecto destacado, ya que cuenta con un sensor de 48 megapíxeles y un nuevo zoom telefoto 5x. Esta capacidad de zoom permite obtener fotos más nítidas y detalladas, incluso cuando se hace mucho zoom, como demuestran los ejemplos fotográficos de Dan Howley, de Yahoo Finance.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;iphone-15-y-15-plus-un-paso-adelante-con-una-sensación-familiar&quot;&gt;iPhone 15 y 15 Plus: Un paso adelante con una sensación familiar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los iPhone 15 y 15 Plus, aunque no son tan avanzados como el Pro Max, ofrecen notables mejoras. Vienen con el chip A16, que ya aparecía en el iPhone 14 Pro, e incluyen la Isla dinámica en la parte superior de la pantalla. Esta función permite a los usuarios ver información como la hora de llegada de Uber, resultados deportivos y controlar su música sin interrumpir la vista de la pantalla. Sin embargo, el cambio más significativo es la sustitución del puerto Lightning por un conector USB-C, que ofrece varias ventajas a pesar de los posibles inconvenientes para aquellos con iPhones más antiguos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-veredicto-actualizar-o-no-actualizar&quot;&gt;El veredicto: actualizar o no actualizar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En conclusión, Howley cree que Apple ha hecho un excelente trabajo actualizando los nuevos iPhone. Sin embargo, aconseja que si actualmente tienes un iPhone 13 o 14, quizá sea mejor que conserves tu dispositivo un poco más. Para quienes tengan un iPhone 12 o más antiguo, los nuevos modelos ofrecen actualizaciones que merecen la pena. El iPhone 15 Pro Max destaca por su potente chip A17 Pro, sus impresionantes capacidades de cámara y la inclusión de un conector USB-C, que permite una transferencia de datos más rápida y la posibilidad de cargar dispositivos como los nuevos AirPods Pro directamente desde el teléfono.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=mR-Hfxn2b7g&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/6848-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/6848-es/</guid>
        
        <category>iPhone15ProMax</category>
        
        <category>ChipA17Pro</category>
        
        <category>CapacidadesdeCámara</category>
        
        <category>ConectorUSB</category>
        
        <category>Actualización</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pausa de la Reserva Federal en la subida de tipos, impacto en los mercados financieros y dificultades de los consumidores estadounidenses</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la incertidumbre provocada por la pausa de la Reserva Federal en las subidas de tipos y su impacto en los mercados financieros. También analizaremos cómo el aumento de los costes y el incremento de la deuda están afectando a los consumidores estadounidenses y la importancia de vigilar los datos de empleo. Además, examinaremos el repunte del mercado y la rentabilidad en medio de la volatilidad macroeconómica, centrándonos en la capacidad de las grandes empresas para gestionar la incertidumbre en comparación con las pequeñas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RdARxUCSqTk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-pausa-de-la-reserva-federal-en-la-subida-de-tipos-introduce-incertidumbre-en-el-mercado&quot;&gt;La pausa de la Reserva Federal en la subida de tipos introduce incertidumbre en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La reciente decisión de la Reserva Federal de suspender su campaña de subidas de tipos para septiembre ha sembrado la incertidumbre en los mercados financieros. Esta medida ha trastocado la narrativa alcista que se había incorporado a la renta variable y al mercado de renta fija para el próximo año. El concepto de “más altos durante más tiempo”, que sugiere que el tipo de interés de los fondos de la Reserva Federal no caerá por debajo del 3% hasta al menos 2026, ha sido una de las principales conclusiones de la reunión de la Reserva Federal. Esta decisión ha dejado a los inversores cuestionándose la futura dirección de los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-aumento-de-los-costes-y-de-la-deuda-en-los-consumidores-estadounidenses&quot;&gt;Impacto del aumento de los costes y de la deuda en los consumidores estadounidenses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El público estadounidense, acostumbrado al dinero barato desde que se instauró la política de tipos de interés cero en 2008 o 2009, puede verse afectado por la previsión de subida de tipos de la Fed. Los consumidores están lidiando con el aumento de los costes, como los precios de la energía y la subida de los tipos de interés, y preocupa la reanudación del pago de los préstamos estudiantiles. La campaña de endurecimiento de la Fed está afectando a algunas áreas de la economía más que a otras, por lo que es crucial vigilar los datos de empleo en busca de signos de debilidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repunte-del-mercado-y-rentabilidad-en-medio-de-la-volatilidad-macroeconómica&quot;&gt;Repunte del mercado y rentabilidad en medio de la volatilidad macroeconómica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El repunte del mercado podría no ser tan sólido como parece, ya que los valores de mayor capitalización superan a los de menor capitalización. El precio del petróleo es otro factor a tener en cuenta, ya que podría afectar a los sectores industrial y de consumo dentro de seis meses. La fuerte rentabilidad de FedEx puede atribuirse a su poder de fijación de precios y a su capacidad para reestructurarse y recortar costes. Las empresas más grandes están mejor equipadas para hacer frente a la volatilidad macroeconómica, mientras que las más pequeñas pueden tener dificultades para mantener los márgenes. La mano de obra puede ser la próxima solución para que las empresas mantengan la rentabilidad en medio de estas incertidumbres.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RdARxUCSqTk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/3161-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/3161-es/</guid>
        
        <category>Subida de tipos</category>
        
        <category>incertidumbre del mercado</category>
        
        <category>mayores costes</category>
        
        <category>aumento de la deuda</category>
        
        <category>rentabilidad</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La subida de los tipos hipotecarios y las dificultades del mercado automovilístico, consecuencias para los compradores de vivienda y posibles soluciones</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las consecuencias de la subida de los tipos hipotecarios para los compradores de vivienda y las dificultades a las que se enfrenta el mercado automovilístico debido al aumento de los tipos de interés. También hablaremos del declive de las hipotecas asumibles y sus implicaciones en las opciones de los compradores. Acompáñenos mientras profundizamos en estos importantes temas y consideramos posibles soluciones para los compradores en estos tiempos difíciles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/z2UUryRCL-8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-de-la-subida-de-los-tipos-hipotecarios-para-los-compradores-de-vivienda&quot;&gt;Consecuencias de la subida de los tipos hipotecarios para los compradores de vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tipos hipotecarios actuales han experimentado un aumento significativo, situándose ahora el tipo de una hipoteca fija a 30 años en el 7,3%, lo que contrasta fuertemente con el 3,03% de hace sólo dos años. Este aumento de los tipos ha provocado una reducción del poder adquisitivo de los compradores de vivienda de aproximadamente el 40%. Por ejemplo, un comprador que antes podía permitirse una casa de 375.000 dólares a un tipo del 3% ahora se vería limitado a una de 225.000 dólares con tipos superiores al 7%. Esto, unido al escaso inventario, ha contribuido a elevar los precios en el mercado inmobiliario. Como resultado, algunos compradores están considerando las hipotecas a tipo variable como una solución temporal, a pesar de la incertidumbre inherente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lucha-del-mercado-automovilístico-contra-la-subida-de-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La lucha del mercado automovilístico contra la subida de los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado automovilístico también está sufriendo las consecuencias de la subida de los tipos de interés. La morosidad de los préstamos de alto riesgo es actualmente peor que durante la recesión, y el precio medio de un coche nuevo se acerca a los 50.000 dólares, lo que se traduce en pagos mensuales de unos 800 dólares. La inflación y otros gastos relacionados con el automóvil, como los precios del seguro y la gasolina, están presionando aún más los presupuestos de la gente. En consecuencia, las elevadas cuotas mensuales hacen cada vez más difícil que muchos particulares puedan permitirse un coche.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-declive-de-las-hipotecas-asumibles-y-sus-implicaciones&quot;&gt;El declive de las hipotecas asumibles y sus implicaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las hipotecas asumibles, que permiten al comprador hacerse cargo de la hipoteca del vendedor, se han convertido en una rareza. Las hipotecas convencionales con respaldo federal prohíben ahora la asunción, con la excepción de algunos casos aislados relacionados con préstamos de la FHA. Esta restricción ha limitado la capacidad de los compradores para asumir las hipotecas existentes. En la actualidad, el 80% de los propietarios de viviendas tienen un tipo hipotecario inferior al 5%, lo que les disuade de mudarse o cambiar de vivienda debido a la posible subida de los tipos. Esta disminución de las hipotecas asumibles limita las opciones de los compradores y subraya la necesidad de soluciones innovadoras que ofrezcan más flexibilidad a los compradores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=z2UUryRCL-8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/7324-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/7324-es/</guid>
        
        <category>Tipos hipotecarios</category>
        
        <category>Compradores de vivienda</category>
        
        <category>Mercado automovilístico</category>
        
        <category>Hipotecas asumibles</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación creciente por la inflación, impacto económico de la subida del precio de la gasolina y respuesta a las inquietudes de los estadounidenses medios</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en la creciente preocupación por la inflación, tal y como indican los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC), y las posibles implicaciones para el ciclo político. También exploraremos el impacto económico del aumento de los precios de la gasolina, las posibles huelgas y el papel crucial de la Reserva Federal a la hora de abordar estas cuestiones. Por último, hablaremos de las preocupaciones de los estadounidenses medios y de la necesidad de que los candidatos políticos presenten planes viables para aliviar sus preocupaciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9pJS61ocy90/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;datos-del-ipc-e-inflación-una-preocupación-creciente&quot;&gt;Datos del IPC e inflación: Una preocupación creciente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC) llevan más de un año registrando un aumento significativo de las cifras principales, lo que indica una tendencia inflacionista persistente. El índice subyacente, que excluye elementos volátiles como los alimentos y la energía, también ha registrado un repunte por primera vez desde febrero. Esta subida se atribuye en gran medida a los significativos aumentos de los gastos médicos, las tarifas aéreas y los seguros de automóvil. La persistencia de estas presiones inflacionistas podría perjudicar a los ciudadanos durante el ciclo político, por lo que es un tema crucial que hay que abordar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repercusiones-económicas-de-la-subida-del-precio-de-la-gasolina-y-las-posibles-huelgas&quot;&gt;Repercusiones económicas de la subida del precio de la gasolina y las posibles huelgas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El coste del petróleo y la gasolina es una de las principales preocupaciones de las familias y la economía, con unos precios que se dirigen hacia los cuatro dólares el galón. Este aumento podría traducirse en mayores gastos para los hogares y las empresas, desafiando el optimismo del Secretario del Tesoro sobre un aterrizaje suave. Además, la posibilidad de un cierre del Gobierno y de una huelga de trabajadores del sector automovilístico crea una “trinidad impía” para la economía. Las próximas tres semanas son cruciales para determinar el panorama económico, ya que una huelga automovilística total unida a un cierre del Gobierno podría llevar a la economía a una recesión.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-la-reserva-federal-y-su-impacto-en-la-américa-central&quot;&gt;El papel de la Reserva Federal y su impacto en la América Central&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La senadora Elizabeth Warren subraya que la Reserva Federal debe tener en cuenta tanto la inflación como el empleo en su toma de decisiones. Unas subidas excesivas de los tipos de interés podrían perjudicar a la economía, especialmente cuando la gente tiene que hacer frente a la subida de los precios del petróleo. Los estadounidenses de clase media, en particular, están preocupados por cuestiones tan cotidianas como el precio de la gasolina y los tipos de interés hipotecarios. La posibilidad de un cierre del Gobierno y de una huelga del sector automovilístico se suma a sus preocupaciones, planteando un problema importante para cualquiera que se presente a las elecciones presidenciales, especialmente para el actual presidente. Para responder a estas preocupaciones, los candidatos políticos deben elaborar planes concretos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9pJS61ocy90&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/6894-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/6894-es/</guid>
        
        <category>CPIData</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>CierreGobierno</category>
        
        <category>ReservaFederal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Máximo histórico de desaprobación del Presidente Biden, implicaciones para su Administración y retos futuros</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los altos índices de desaprobación del presidente Biden entre los principales grupos de votantes y las posibles implicaciones para su administración. También exploraremos el debate en torno a las políticas de la administración, incluyendo su impacto en temas como la inflación y el cambio climático. Acompáñenos en este análisis del estado actual de la opinión pública y de los retos a los que se enfrenta la administración Biden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/WkVCwts__9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;biden-bate-récords-de-desaprobación&quot;&gt;Biden bate récords de desaprobación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según un sondeo reciente de Fox News, el presidente Biden registra actualmente un nivel récord de desaprobación entre los principales grupos de votantes, incluidos los votantes de los suburbios, las mujeres y los menores de 45 años. La encuesta también revela que Biden tiene una mayoría de valoraciones negativas en varios temas, como la política exterior, los impuestos, la economía, la inmigración y la inflación. En otra encuesta, el 48% de los votantes elegiría al ex presidente Trump en una revancha en 2024, frente al 46% que elegiría a Biden. Estas estadísticas indican un cambio significativo en la opinión pública, que podría tener graves consecuencias para la Administración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lucha-de-la-administración-por-conectar&quot;&gt;La lucha de la Administración por conectar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Durante un debate en Fox News, el estratega demócrata y antiguo sustituto de la campaña de Biden, Kevin Walling, reconoció la naturaleza problemática de estas encuestas para la administración. Destacó la importancia de los grupos clave, como los votantes de los suburbios, las mujeres y los votantes jóvenes, que fueron cruciales para el éxito de la campaña del presidente Biden en 2020. Sin embargo, Jason Chaffetz, colaborador de Fox News, argumentó que las políticas de la Administración son las culpables del descenso de los índices de aprobación. Criticó la falta de una política energética seria y la cuestión de la inflación, que según él está fuera de control bajo el mandato del presidente Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-acalorado-debate-sobre-el-cambio-climático-y-la-inflación&quot;&gt;El acalorado debate sobre el cambio climático y la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La discusión se acaloró cuando la presentadora Maria Bartiromo cuestionó la afirmación de Walling de que el cambio climático es el tema número uno para los jóvenes. Bartiromo argumentó que la inflación, la política exterior de China y otras preocupaciones acuciantes son más importantes para los estadounidenses. Walling defendió su postura y destacó los esfuerzos de la administración para hacer frente al cambio climático mediante políticas como la ley de reducción de la inflación y los créditos fiscales para la energía. Sin embargo, Bartiromo se mostró escéptica sobre las afirmaciones de Walling y subrayó que la inflación ha alcanzado máximos de 40 años. Sostuvo que una reducción de dos tercios sigue significando que la inflación es alta y criticó a Walling por no abordar directamente la cuestión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WkVCwts__9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/5062-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/5062-es/</guid>
        
        <category>Desaprobación</category>
        
        <category>Biden</category>
        
        <category>Sentimiento público</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Cambio climático</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las afirmaciones económicas del presidente Biden, el escepticismo de los expertos y la preocupación por la inflación y la Bolsa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las afirmaciones económicas del presidente Biden y el escepticismo que las rodea por parte de expertos como Larry Kudlow y David Bahnsen. También exploraremos el impacto de las políticas de Biden sobre los salarios reales y los recortes del impuesto de sociedades, así como las preocupaciones sobre la inflación, el mercado de valores y las perspectivas económicas futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5JBhp_9EMgo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;análisis-de-las-afirmaciones-económicas-del-presidente-biden&quot;&gt;Análisis de las afirmaciones económicas del Presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente Biden ha afirmado que la economía está empezando a funcionar para los trabajadores, una afirmación que ha sido recibida con escepticismo por expertos económicos como Larry Kudlow y David Bahnsen. Kudlow, en particular, rechaza la idea de que la economía estuviera en crisis cuando Biden asumió el cargo, argumentando en su lugar que la economía ya era fuerte. Además, sugiere que los principales beneficiarios de las actuales políticas económicas han sido los más ricos, y no la clase trabajadora, como afirma Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-políticas-de-biden-sobre-los-salarios-reales-y-la-reducción-del-impuesto-de-sociedades&quot;&gt;El impacto de las políticas de Biden sobre los salarios reales y la reducción del impuesto de sociedades&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tanto E.J. Antoni, de la Heritage Foundation, como Larry Kudlow sostienen que las políticas de Biden han provocado un descenso de los salarios reales y de la asequibilidad general de bienes y servicios. Antoni señala que la economía ya experimentaba una tasa de crecimiento del 6-12% en el primer trimestre de 2021, con una inflación del 1-1,2%. Kudlow subraya además que los ingresos reales de las familias medias, ajustados a la inflación, son aproximadamente 4.000 dólares más bajos que el pico prepandémico bajo Trump. Tanto Kudlow como Kevin Hassett argumentan que los recortes de impuestos a las empresas, que las políticas de Biden han revertido, benefician más a las personas de ingresos medios y bajos, ya que las empresas rentables tienen más recursos para aumentos salariales y contrataciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inflación-bolsa-y-perspectivas-económicas-futuras&quot;&gt;Inflación, Bolsa y perspectivas económicas futuras&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inflación es una preocupación importante, según E.J. Antoni, que sugiere que las cifras principales que indican el crecimiento económico son engañosas. Señala que el ajuste por precios revela una situación económica menos favorable. El mercado bursátil, aunque se ha recuperado este año, se considera espumoso y muy dependiente de unas pocas empresas tecnológicas. Antoni predice un estancamiento continuado de la economía, acompañado de una inflación persistente. Sugiere que la normalización de la curva de rendimiento indicará una recesión inminente. David Bahnsen comparte una perspectiva similar, destacando el descenso de la asequibilidad bajo las políticas del Presidente Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5JBhp_9EMgo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 21 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/2521-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/21/2521-es/</guid>
        
        <category>Reclamaciones económicas</category>
        
        <category>Salarios reales</category>
        
        <category>Recortes del impuesto de sociedades</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Perspectivas económicas</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
