<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 18:06:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 18:06:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>El auge del dólar y su impacto en la economía estadounidense, riesgos y preocupaciones, y la mejor operación riesgo-recompensa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente subida del dólar y su impacto en la economía estadounidense. También hablaremos de los posibles riesgos y preocupaciones asociados a esta tendencia, incluida la posibilidad de una burbuja y el reto de gestionar la inflación. Además, profundizaremos en los pares de divisas y en la deuda pública japonesa, así como en la mejor operación riesgo-recompensa en el actual entorno de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-del-dólar-y-la-economía-estadounidense&quot;&gt;La subida del dólar y la economía estadounidense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Mark Downing, de RBC Blue Bay Asset Management, el reciente repunte del dólar se debe al sólido telón de fondo de EE.UU.. La economía estadounidense se ha comportado con solidez, y la Reserva Federal de Atlanta estima que el crecimiento del tercer trimestre superará el 5%. Esto contrasta con el debilitamiento de la economía mundial, especialmente en Europa y China. Sin embargo, Downing expresa su preocupación por la posibilidad de que la tendencia alcista del dólar se esté masificando demasiado, lo que podría desembocar en una burbuja. También señala el riesgo de que la narrativa del aterrizaje suave de la economía estadounidense se vea sometida a presión, ya que el crecimiento no muestra signos de desaceleración y la inflación sigue siendo un reto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pares-de-divisas-y-bonos-del-estado-japoneses&quot;&gt;Pares de divisas y bonos del Estado japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los pares de divisas, Downing cree que el yen japonés es fundamentalmente barato en comparación con el dólar estadounidense. Señala que Japón se ha convertido en un lugar más barato para viajar, mientras que EE.UU. se ha encarecido. Sin embargo, sugiere que aún es demasiado pronto para tomar posiciones cortas en el dólar frente al yen, ya que el Banco de Japón tiene que reconocer el fin de la deflación y la consecución de su objetivo de inflación. En cuanto a la deuda pública japonesa (JGB), Downing mantiene una posición corta, ya que espera que la inflación subyacente en Japón alcance el 4% y que el Banco de Japón revise al alza sus previsiones de inflación. Si el Gobierno anuncia que se ha alcanzado el objetivo de inflación, podría poner fin al control de la curva de rendimientos y provocar una subida de los rendimientos de los JGB a 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mejor-operación-riesgo-recompensa-y-la-narrativa-del-dólar-fuerte&quot;&gt;La mejor operación riesgo-recompensa y la narrativa del dólar fuerte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Downing sugiere que la mejor operación de riesgo-recompensa en este momento es ponerse corto en JGB, ya que es una operación de bajo coste que puede llevarse a cabo con paciencia. Aconseja cautela en otras áreas, como los tipos en EE.UU. y el euro, y destaca la posibilidad de una venta masiva de bonos del Tesoro de mayor duración si se produce una inflación negativa. En conclusión, Downing cree que la narrativa de la fortaleza del dólar puede estar perdiendo algo de impulso, pero aún no ha tomado el otro lado de la operación. Subraya la importancia de vigilar los cambios de política, sobre todo en Japón, y destaca la volatilidad de las divisas en el actual entorno de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9124-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9124-es/</guid>
        
        <category>Subida del dólar</category>
        
        <category>USOeconomía</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Bonos del Estado japoneses</category>
        
        <category>RiskRewardTrade</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aumento del precio de la gasolina, guerra económica en el mercado del petróleo y preocupación por la delincuencia en Nueva York</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto de la subida de los precios de la gasolina, incluidas las razones de este aumento y sus implicaciones políticas. También profundizaremos en las complejidades del mercado del petróleo y la actual guerra económica entre Rusia, los países árabes y los países de la OPEP. Por último, hablaremos del próximo debate republicano y de las preocupaciones en torno a la delincuencia en Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/aANgZxVPBTc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-del-precio-de-la-gasolina&quot;&gt;El impacto de la subida del precio de la gasolina&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El precio de la gasolina se ha disparado hasta los 3,80 dólares por galón, una tendencia que no parece que vaya a invertirse en un futuro próximo. Esta subida se debe a la decisión de Arabia Saudí y Rusia de prorrogar los recortes de la producción de petróleo, eliminando así 1,3 millones de barriles del mercado mundial. Esta medida ha suscitado las críticas de figuras políticas como el ex gobernador de Nueva Jersey y candidato presidencial del Partido Republicano, Chris Christie, que culpa a la decisión del presidente Biden de recortar la producción nacional de petróleo de hacer a Estados Unidos más susceptible a las acciones de Arabia Saudí y Rusia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-complejidad-del-mercado-del-petróleo-y-sus-implicaciones-políticas&quot;&gt;La complejidad del mercado del petróleo y sus implicaciones políticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, John Casimatitis, Presidente y Consejero Delegado de Red Apple Group, sostiene que la situación es mucho más compleja. Señala una guerra económica en curso entre Rusia, los países árabes y los países de la OPEP, que compiten por aumentar los precios del petróleo. Además, destaca los tres grandes incendios de refinerías ocurridos en Texas y Luisiana en las últimas tres semanas, que podrían ser actos de terrorismo y exacerbar aún más la subida de los precios de la gasolina. Casimatitis también critica la decisión del Presidente Biden de reducir la producción en el Refugio Nacional de Vida Silvestre del Ártico, en Alaska, argumentando que esta medida perjudicará aún más al consumidor estadounidense y desplazará la riqueza fuera de Norteamérica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-panorama-político-y-la-delincuencia-en-nueva-york&quot;&gt;El panorama político y la delincuencia en Nueva York&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La conversación pasa entonces al panorama político, concretamente al próximo debate del Partido Republicano. Seis candidatos ya se han clasificado, entre ellos Chris Christie, Ron DeSantis, Nikki Haley, Mike Pence, Fave Grandma Swami y Tim Scott. Sin embargo, el expresidente Trump está notablemente ausente de la lista, a pesar de que una encuesta reciente de CNN muestra que el 52% de los republicanos y los votantes independientes de tendencia republicana todavía lo apoyan. Casimatitis expresa sus dudas sobre la capacidad de los actuales candidatos del GOP para derrotar a Trump en unas elecciones primarias. El debate gira entonces en torno a la delincuencia en la ciudad de Nueva York, con Casimatitis criticando las engañosas estadísticas de criminalidad y la falta de ley y orden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=aANgZxVPBTc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9058-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9058-es/</guid>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>RecortesProducciónPetróleo</category>
        
        <category>ImplicacionesPolíticas</category>
        
        <category>DebateGOP</category>
        
        <category>EstadísticasCrimen</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El dilema del BCE: equilibrar la contracción, la inflación y el impacto de China</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en el dilema del BCE de equilibrar contracción e inflación, la posibilidad de recortes de tipos y el impacto del estímulo de China en la economía europea. También exploraremos la incertidumbre que rodea el cambio de rumbo del BCE y el delicado equilibrio que debe alcanzar entre abordar una inflación y un crecimiento más suaves sin tomar medidas inmediatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BEZb7v_kSTo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-del-bce-equilibrar-contracción-e-inflación&quot;&gt;El dilema del BCE: equilibrar contracción e inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Banco Central Europeo (BCE) se enfrenta actualmente a una situación compleja. Por un lado, los datos de actividad indican una contracción, inferior a la prevista. Por otro, los mercados siguen tensos, y persisten el crecimiento y las presiones salariales. La inflación se desacelera, pero los servicios básicos tardan en hacer lo propio. Esto plantea un enigma para el BCE, ya que existe una amplia gama de opiniones entre los responsables políticos. En la reciente reunión sobre política monetaria se llegó a la conclusión de que el BCE tendrá que indicar un cambio de dirección, pero sigue siendo incierto si éste será más alto o más bajo. Se espera que la decisión esté muy reñida, pero lo más probable es que el BCE mantenga el statu quo por el momento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;recortes-de-tipos-e-inflación-un-equilibrio-delicado&quot;&gt;Recortes de tipos e inflación: Un equilibrio delicado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a posibles recortes de tipos, el BCE podría tener dificultades para actuar con demasiada rapidez dados los actuales niveles de inflación. Los bancos centrales suelen dar prioridad a la inflación a la hora de tomar decisiones, y puede que pase algún tiempo antes de que veamos recortes por parte del BCE o de otros grandes bancos centrales. El Banco de Inglaterra hizo recientemente un comentario intrigante sobre el perfil de los tipos, comparándolo con el Matterhorn, lo que implica que los recortes de tipos podrían no ser inminentes. El BCE necesita diseñar una estrategia para hacer frente a una inflación y un crecimiento más suaves sin tomar medidas inmediatas. Una posibilidad es que mantenga la puerta abierta a otra bajada de tipos, posiblemente en noviembre. El mercado laboral sería el centro de atención, ya que se ha hablado de comparar la inflación o las presiones salariales con las tasas de desempleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-estímulo-chino-en-la-economía-europea&quot;&gt;Impacto del estímulo chino en la economía europea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El posible estímulo de China podría afectar significativamente a la economía europea. Aunque no se espera que sea de la magnitud del estímulo de 2008, China ya ha realizado algunos ajustes en torno a las políticas. Sin embargo, hay problemas estructurales en el sector inmobiliario que deben abordarse. El repunte previsto a principios de año se ha observado en el sector de los viajes, pero la demanda en el sector manufacturero sigue siendo débil. Este repunte de los viajes también ha tenido repercusiones en los precios de la energía y el turismo en varias regiones. Por ejemplo, Japón experimentó un aumento del PIB el pasado trimestre, impulsado en parte por el turismo. En conclusión, las futuras medidas del BCE se verán influidas por el mercado laboral y la inflación de los servicios básicos, y aún no se conoce del todo el posible impacto de los estímulos de China en la economía europea.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BEZb7v_kSTo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/8252-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/8252-es/</guid>
        
        <category>BCE</category>
        
        <category>Contracción</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Recortes de tipos</category>
        
        <category>EstímuloChina</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Repunte del dólar, riesgos de la tendencia alcista e implicaciones para la estabilidad del mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente subida del dólar y su impacto en la economía estadounidense. También hablaremos de los riesgos potenciales de una tendencia alcista del dólar y de los retos para alcanzar el objetivo de inflación del banco central. Además, profundizaremos en los pares de divisas y la deuda pública japonesa, así como en la estrategia de negociación de bases y sus implicaciones para la estabilidad del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-del-dólar-y-la-economía-estadounidense&quot;&gt;La subida del dólar y la economía estadounidense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Mark Downing, de RBC Blue Bay Asset Management, el reciente repunte del dólar se debe al sólido telón de fondo fundamental de Estados Unidos. La economía estadounidense ha tenido un buen comportamiento, y la Reserva Federal de Atlanta estima que el crecimiento en el tercer trimestre superará el 5%. Este sólido comportamiento contrasta con el debilitamiento de la economía mundial, especialmente en Europa y China. Sin embargo, Downing expresa su preocupación por la posibilidad de que la tendencia alcista del dólar se esté masificando demasiado, lo que podría desembocar en una burbuja. También destaca el riesgo de que la narrativa del aterrizaje suave se enfrente a presiones, especialmente en términos de inflación. A pesar de que la inflación se ha reducido del 8% al 4%, alcanzar el objetivo del 2% fijado por el banco central será más difícil, especialmente con la subida de los precios del petróleo y las materias primas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pares-de-divisas-y-bonos-del-estado-japoneses&quot;&gt;Pares de divisas y bonos del Estado japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los pares de divisas, Downing cree que el yen japonés es fundamentalmente barato en comparación con el dólar estadounidense. Señala que Japón se ha convertido en un lugar más barato para viajar, mientras que EE.UU. se ha encarecido. Sin embargo, sugiere que aún es demasiado pronto para tomar posiciones cortas en el dólar frente al yen, ya que el Banco de Japón tiene que reconocer el fin de la deflación y la consecución de su objetivo de inflación. En cuanto a la deuda pública japonesa (JGB), Downing mantiene una posición corta, ya que espera que la inflación subyacente en Japón alcance el 4% y que el Banco de Japón revise al alza sus previsiones de inflación. Si el Gobierno anuncia que se ha alcanzado el objetivo de inflación, podría poner fin al control de la curva de rendimientos (YCC) y provocar una subida de los rendimientos de los JGB a 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;negociación-de-bases-y-estabilidad-del-mercado&quot;&gt;Negociación de bases y estabilidad del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Downing también habla de las operaciones de base, una estrategia popular entre los fondos de cobertura macroeconómicos. A pesar de la preocupación que suscitan las operaciones apalancadas, Downing no las considera un factor importante de inquietud en cuanto a la estabilidad del mercado. En su opinión, las operaciones de base se han popularizado porque la negociación direccional de tipos ha sido difícil este año. En conclusión, Downing sugiere que ponerse corto en el JGB sigue siendo una buena operación de riesgo-recompensa, al tiempo que advierte que no hay que ser demasiado alcista en otros tipos. También menciona la posibilidad de una venta masiva de títulos del Tesoro si la inflación es negativa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/7494-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/7494-es/</guid>
        
        <category>Estabilidad del mercado</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Bonos del Estado japoneses</category>
        
        <category>Estabilidad del dólar</category>
        
        <category>Economía de EE.UU.</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ralentización del mercado laboral, disminución de las ofertas de empleo e impacto en los salarios y las tendencias de contratación</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente ralentización del mercado laboral, incluida la disminución de las ofertas de empleo y del crecimiento del empleo, y el ligero aumento de las tasas de desempleo. También estudiaremos los recortes de empleo en las grandes empresas, la evolución de la cultura laboral y el impacto de la oferta y la demanda en los salarios y las tendencias de contratación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/MtaEenmKp9Y/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-desaceleración-del-mercado-laboral-un-análisis&quot;&gt;La desaceleración del mercado laboral: Un análisis&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los últimos datos indican un posible final del auge de la contratación tras la pandemia, con una notable ralentización de las ofertas de empleo y del crecimiento del empleo. Las tasas de desempleo también han experimentado un ligero aumento, pasando del 3,5% al 3,8% en agosto. Tom Gimble, fundador y director general de Network, atribuye esta ralentización a varios factores. Las empresas están planificando el fin de año y el próximo año electoral, y las medidas de la Reserva Federal han infundido un sentimiento de cautela entre los dirigentes. A pesar de ello, la economía sigue resistiendo en el sector del empleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-recortes-de-empleo-y-el-cambio-en-la-cultura-laboral&quot;&gt;Los recortes de empleo y el cambio en la cultura laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gimble explica que se han observado importantes recortes de empleo en grandes empresas como Microsoft, Google y Meta. Estas empresas, que habían contratado en exceso durante la pandemia, están experimentando ahora un cambio a medida que los empleados inician sus propios negocios o se incorporan a empresas más pequeñas. El mercado laboral actual permite más competencias transferibles y menos barreras geográficas. La cultura del trabajo desde casa también está evolucionando, con la necesidad de un enfoque holístico que tenga en cuenta la relación empleador-empleado y la dinámica de poder.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-oferta-y-la-demanda-en-los-salarios-y-las-tendencias-de-contratación&quot;&gt;El impacto de la oferta y la demanda en los salarios y las tendencias de contratación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Gimble, el modelo de oferta y demanda influye significativamente en los salarios. Cuando la oferta es alta, los salarios disminuyen, y viceversa. Esta dinámica se puso de manifiesto cuando los empleados se trasladaron a California durante la pandemia, lo que provocó problemas salariales debido a las leyes específicas del estado. Gimble subraya la necesidad de que empresarios y empleados aborden juntos estas cuestiones. En cuanto a las tendencias de contratación, los puestos relacionados con la tecnología siguen siendo fuertes, pero hay una preocupante ralentización en la contratación de comerciales, que suele ser un signo de oportunidades de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MtaEenmKp9Y&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/4484-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/4484-es/</guid>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Ofertas de empleo</category>
        
        <category>Tasas de desempleo</category>
        
        <category>Cultura laboral</category>
        
        <category>Tendencias de contratación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Próxima publicación de los precios al consumo y al productor, implicaciones para el mercado y reevaluación de las carteras</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, analizaremos la próxima publicación de los precios al consumo y al productor y su impacto en las tendencias inflacionistas. También hablaremos de la posible subida del Tesoro a 10 años y sus implicaciones para el mercado. Por último, consideraremos los consejos de John Lynch sobre la reevaluación de las carteras en medio de la incertidumbre del mercado, centrándonos en los valores de valor y la diversificación más allá de las empresas populares.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/XvquOpDYpWE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-importancia-del-informe-de-precios-de-consumo-y-la-evolución-de-la-inflación&quot;&gt;La importancia del Informe de Precios de Consumo y la evolución de la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La próxima publicación de los precios al consumo y al productor proporcionará información crucial sobre las tendencias de la inflación. Según John Lynch, CIO de Comerica Wealth Management, el Informe de Precios de Consumo (IPC) será más significativo que la medida del Índice de Precios al por Mayor (IPM). A pesar de un descenso significativo de los precios al por mayor, se espera que suban los precios al consumo. En julio, los precios al consumo aumentaron un 0,2%, pero la estimación para agosto es de un 0,6% más sustancial. Es posible que el mercado aún no haya tenido plenamente en cuenta este aumento. Además, incluso si la inflación se mantiene en el 0,2% a finales de año, la comparación interanual seguiría siendo del 4%, lo que indicaría una aceleración de la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-tesoro-a-10-años-y-su-posible-impacto&quot;&gt;El Tesoro a 10 años y su posible impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Tesoro a 10 años es otro factor clave a vigilar. Lynch prevé un aumento de 50 puntos básicos en las próximas semanas o meses. Esta expectativa se basa en varios factores. En primer lugar, desde un punto de vista técnico, el gráfico indica que el Tesoro a 10 años podría alcanzar entre el 4,75% y el 5%. En segundo lugar, existe una base fundamental para el aumento, ya que las compras significativas de Japón, China y la Reserva Federal han disminuido debido al endurecimiento cuantitativo. En tercer lugar, hay un aumento de la oferta con un incremento de la financiación del 30% anunciado por el Tesoro. Por último, el Tesoro a 10 años suele cotizar con una prima de 200 puntos básicos respecto al IPC, lo que sugiere que, incluso con una cifra de impresión baja, podría acercarse al 4,75% o al 5% en las próximas semanas o meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reevaluar-las-carteras-en-medio-de-la-incertidumbre-del-mercado&quot;&gt;Reevaluar las carteras en medio de la incertidumbre del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A la luz de estos posibles cambios del mercado, Lynch aconseja a los inversores que reevalúen sus carteras. Sugiere que las acciones de valor pueden funcionar bien en un entorno en el que el Tesoro a 10 años se acerque al 5%. Además, recomienda diversificar las carteras más allá de las populares “Siete Magníficas” empresas del S&amp;amp;P 500. Lynch ve impulso en los sectores energético e industrial, así como potencial en el sector sanitario para una estrategia de riesgo barbell. En conclusión, los próximos informes sobre los precios al consumo y al productor proporcionarán información importante sobre la inflación. El aumento de los precios al consumo y la posibilidad de que el Tesoro a 10 años siga subiendo pueden afectar a los mercados. Los inversores deberían plantearse reevaluar sus carteras y diversificar más allá de los valores populares, centrándose en los valores de valor y en sectores como la energía, la industria y la sanidad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=XvquOpDYpWE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/4367-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/4367-es/</guid>
        
        <category>InformePreciosConsumidores</category>
        
        <category>InflaciónTendencias</category>
        
        <category>TesoroA 10Años</category>
        
        <category>Carteras</category>
        
        <category>ValueStocks</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El índice de aprobación del Presidente Biden, el dilema de Apple en China y el impacto del mercado inmobiliario en el gasto de los consumidores.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos del bajo índice de aprobación del presidente Biden y de los retos económicos a los que se enfrenta para ganarse el apoyo y la confianza del público. También analizaremos el dilema de Apple en China y el posible efecto dominó que podría tener en la empresa y en el mercado. Además, profundizaremos en el singular estado del mercado inmobiliario, el dilema de la Reserva Federal con los tipos de interés y el posible impacto en el gasto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/3U4aEwnfYdo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aprobación-de-biden-y-retos-económicos&quot;&gt;Aprobación de Biden y retos económicos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Datos recientes revelan que el índice de aprobación del Presidente Biden se sitúa en un bajo 39%, con un 58% de votantes que atribuyen el estado actual de la economía a su administración. Además, sólo el 45% de los votantes cree que Biden empatiza con gente como ellos, lo que indica un posible déficit de confianza. Estas cifras sugieren que Biden puede enfrentarse a importantes obstáculos para asegurarse el apoyo y la confianza del público.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-de-apple-en-china-y-su-efecto-dominó&quot;&gt;El dilema de Apple en China y su efecto dominó&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El reciente revés de Apple en China, donde se ha prohibido a los empleados públicos y a los trabajadores de empresas respaldadas por el Gobierno utilizar iPhones, supone un reto importante para el consejero delegado Tim Cook. La actual guerra fría entre Estados Unidos y China complica aún más la posición de Apple en el mercado, ya que podría sufrir daños colaterales debido a las restricciones impuestas a determinados chips informáticos. Esta prohibición de los productos de Apple también podría tener implicaciones más amplias, como demuestra la caída de las acciones de las 30 principales empresas con exposición a China.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-mercado-de-la-vivienda-la-reserva-federal-y-el-gasto-de-los-consumidores&quot;&gt;El mercado de la vivienda, la Reserva Federal y el gasto de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado de la vivienda se encuentra actualmente en una situación única, con muchos propietarios reacios a vender debido a los bajos intereses de las hipotecas y al posible aumento de las cuotas hipotecarias. Este estancamiento ha dificultado que los compradores encuentren propiedades adecuadas. La Reserva Federal también se encuentra en una situación difícil con respecto a los tipos de interés, con algunos funcionarios reticentes a subir los tipos pero también queriendo mantener abiertas las opciones para posibles ajustes. Mientras tanto, a medida que la gente empiece a quedarse sin dinero y sin tarjetas de crédito para las compras, el impacto en el gasto de los consumidores podría ser significativo, lo que podría requerir políticas más restrictivas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=3U4aEwnfYdo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/0111-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/0111-es/</guid>
        
        <category>Aprobación de Biden</category>
        
        <category>DesafíosEconómicos</category>
        
        <category>Apple</category>
        
        <category>China</category>
        
        <category>MercadoVivienda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cierre de mercado mixto, resultados de Apple y Kroger, y preocupación por la inflación</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el cierre mixto del mercado, con el S&amp;amp;P 500 ligeramente al alza y el NASDAQ Composite experimentando un descenso. También destacaremos el comportamiento de valores concretos, como Apple, Kroger y RH, así como el mercado de bonos y las preocupaciones sobre la inflación y su impacto en la lucha de la Fed contra la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8Ft6Xt9SGf4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cierre-del-mercado&quot;&gt;Cierre del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cierre del mercado fue mixto: el S&amp;amp;P 500 terminó el día ligeramente al alza, mientras que el NASDAQ Composite experimentó un descenso del 1,9% en la semana. El Dow Jones, sin embargo, obtuvo mejores resultados, con una subida aproximada del 0,2%. Entre los grupos industriales, los valores energéticos fueron los más rentables de la semana, con una subida del 1%, debido en gran parte a los elevados precios del petróleo y a los recortes de producción de Rusia y Arabia Saudí. Por el contrario, los servicios de telecomunicaciones, los automóviles y sus componentes y los fabricantes de chips cerraron a la baja al menos un 0,75%.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;valores-destacados&quot;&gt;Valores destacados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Apple logró cerrar con una subida del 0,3% a pesar de una semana complicada, y Marianne Bartels, estratega jefe de inversiones de Sanctuary Wealth, expresó su confianza en las perspectivas a largo plazo de la empresa. Las acciones de Kroger también experimentaron una subida del 3% tras acordar la venta de más de 400 tiendas a la cadena de supermercados CNS Wholesale, una medida destinada a obtener la aprobación antimonopolio para su fusión con Albertsons. Las acciones de CSX subieron un 1,6% tras el nombramiento de Mike Cory, antiguo ejecutivo de Canadian National Railway, como su primer director de operaciones. Sin embargo, no a todos los valores les fue bien, ya que RH (antes conocida como Restoration Hardware) experimentó su peor día desde marzo de 2020, con una caída de sus acciones de casi el 16%. Hudson Pacific Properties también cayó casi un 3% tras suspender su dividendo trimestral en medio de la huelga de guionistas y actores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mercado-de-renta-fija-y-preocupación-por-la-inflación&quot;&gt;Mercado de renta fija y preocupación por la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el mercado de renta fija, los rendimientos a dos años experimentaron un ligero aumento, mientras que los rendimientos a 10 y 20 años se mantuvieron sin cambios. El rendimiento a 30 años cayó alrededor de un punto básico. Con el próximo IPC y la reunión de la Fed, hay expectación y especulación sobre la proyección actualizada de la Fed y los comentarios de Jerome Powell sobre la economía y el concepto de “más alto durante más tiempo.” La subida de los precios del petróleo esta semana también ha aumentado la preocupación por la inflación y su impacto en la lucha de la Fed contra la inflación. A pesar de que la Fed excluye los precios de los alimentos y la energía a la hora de calcular la inflación, la subida de los precios del petróleo y el gas puede seguir afectando a las expectativas de inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8Ft6Xt9SGf4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/9286-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/9286-es/</guid>
        
        <category>MarketClose</category>
        
        <category>S&amp;P500</category>
        
        <category>NASDAQComposite</category>
        
        <category>EnergyStocks</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Consecuencias económicas de la quiebra del banco de Silicon Valley y respuesta de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las opiniones de Jeffrey Gundlach sobre las implicaciones económicas de la quiebra del Silicon Valley Bank y la respuesta de la Reserva Federal. También profundizaremos en sus ideas sobre la inflación, el mercado laboral, las previsiones del PIB, el ahorro y la posibilidad de un mercado bajista. Acompáñenos en el análisis de estos factores y su posible impacto en la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tphSwfoLaFw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-situación-de-los-bancos-de-silicon-valley-y-la-respuesta-de-la-reserva-federal&quot;&gt;La situación de los bancos de Silicon Valley y la respuesta de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Jeffrey Gundlach, Consejero Delegado de DoubleLine Capital, compartió recientemente su opinión sobre las implicaciones económicas de la quiebra del Silicon Valley Bank (SVB). Gundlach consideró las pérdidas del SVB como incidentes aislados, debidos en gran medida a sus singulares perfiles de madurez y a su propio éxito. También señaló que, aunque podría haber situaciones similares en el futuro, el asunto parecía haber remitido al cabo de dos meses. Gundlach también se refirió a la respuesta de la Reserva Federal al hundimiento en marzo de algunos bancos regionales, señalando que han seguido subiendo los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;previsiones-de-inflación-mercado-laboral-y-pib&quot;&gt;Previsiones de inflación, mercado laboral y PIB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Gundlach expresó su convencimiento de que la Reserva Federal tiene gran interés en reducir la tasa de inflación al 2%. Sugirió que esto sólo podría lograrse mediante una disminución de la demanda de mano de obra, lo que requeriría una desaceleración económica. Citó la descripción que hace el Libro Beige del mercado laboral como “moderado”, un término que no se utilizaba desde hace mucho tiempo. Gundlach también destacó las previsiones contradictorias del PIB para el tercer trimestre, con la Fed de Atlanta pronosticando un crecimiento del 5,6% y la Fed de San Luis pronosticando una ligera contracción.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ahorro-inflación-y-la-posibilidad-de-un-mercado-bajista&quot;&gt;Ahorro, inflación y la posibilidad de un mercado bajista&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La conversación giró entonces en torno al ahorro y la inflación. Gundlach señaló que el exceso de ahorro acumulado durante la pandemia está a punto de volverse negativo, lo que podría afectar a la economía. Criticó a los economistas por confiar demasiado en las estadísticas interanuales y sugirió, en su lugar, una perspectiva de dos a tres años. Gundlach también habló de las implicaciones de que la gente tenga que volver a pagar impuestos, sobre todo en California. Explicó que esto podría ejercer presión sobre el mercado de bonos debido a la fuerte emisión derivada del déficit presupuestario. Por último, reconoció la posibilidad de un mercado bajista de bonos, como sugirió Jim Grant, pero argumentó que podría tardar más de lo previsto y podría ser una respuesta a la próxima recesión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tphSwfoLaFw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/9180-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/9180-es/</guid>
        
        <category>SiliconValleyBank</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Previsiones del PIB</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Línea iPhone 15 de Apple, planes de futuro y expansión en mercados emergentes</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la próxima línea iPhone 15 de Apple, incluyendo nuevas características, diseño y ventajas competitivas. También hablaremos de los planes futuros de Apple, como el renovado iPad Pro y la expansión geográfica. Además, profundizaremos en la estrategia de Apple en los mercados emergentes, centrándonos en India y Vietnam, y en los esfuerzos de la compañía por aprovechar su potencial de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/uoXc3dQrDvg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nueva-línea-de-apple-iphone-15-y-más&quot;&gt;Nueva línea de Apple: iPhone 15 y más&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Apple se prepara para lanzar cuatro nuevos modelos del iPhone 15, con tamaños de pantalla de 6,1 y 6,7 pulgadas. El iPhone 15 Pro Max, el modelo de gama alta, lucirá un nuevo diseño de titanio, por primera vez en tres años. Este modelo también contará con una mejor duración de la batería, un marco más ligero y el chip A17, que está construido en un nuevo proceso de producción de tres nanómetros. Esto da a Apple una ventaja competitiva sobre los dispositivos Huawei de China. Además de los iPhones, Apple también tiene previsto introducir pequeñas actualizaciones en el Apple Watch y la transición al estándar de carga USB-C para los AirPods.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;planes-de-futuro-de-apple-ipad-pro-renovado-y-expansión&quot;&gt;Planes de futuro de Apple: iPad Pro renovado y expansión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los planes de futuro de Apple incluyen una importante revisión del iPad Pro, que se espera que se anuncie el año que viene. Será el primer rediseño significativo en unos cinco años. El nuevo iPad Pro contará por primera vez con pantallas OLED, que ofrecerán mejor contraste y reproducción del color. También vendrá con un nuevo teclado mágico con trackpad, que dará al iPad un aspecto más parecido al de un MacBook. En cuanto a la expansión geográfica, Apple está diversificando su cadena de suministro a países como Tailandia, Malasia, Vietnam e India, un movimiento que continuará independientemente de las posibles tensiones comerciales entre Estados Unidos y China.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-estrategia-de-apple-en-los-mercados-emergentes-india-y-vietnam&quot;&gt;La estrategia de Apple en los mercados emergentes: India y Vietnam&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Apple considera que la India es un mercado sin explotar con un importante potencial de crecimiento y aspira a repetir el éxito que ha tenido en China en los últimos 15 años. La empresa ya ha empezado a sentar las bases con la apertura de dos tiendas minoristas en el país y tiene previsto abrir otras tres. También se espera que Apple introduzca más productos específicamente adaptados al mercado indio. En Vietnam, Apple ha abierto una tienda en línea y se espera que amplíe su presencia minorista. Actualmente, Vietnam participa en la producción del Apple Watch y los AirPods, lo que indica la creciente importancia del país en los centros de producción de Apple.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=uoXc3dQrDvg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 11 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/5726-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/11/5726-es/</guid>
        
        <category>iPhone15</category>
        
        <category>AppleWatch</category>
        
        <category>iPadPro</category>
        
        <category>Mercados emergentes</category>
        
        <category>Cadena de suministro</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
