<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 03:06:33 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 03 Oct 2023 03:06:33 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Impacto del cierre del Gobierno de EE.UU. en la demanda de activos refugio, el movimiento del yen japonés y la cautela de los mercados</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto del cierre del gobierno estadounidense en la demanda de refugio seguro y el posible debilitamiento del dólar estadounidense. También analizaremos el movimiento del yen japonés hacia el nivel de 150 y la posibilidad de que intervengan los responsables políticos. Por último, examinaremos la cautela del mercado y la influencia de la intervención verbal en el comportamiento de los inversores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/No5dxI81mJs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-cierre-del-gobierno-de-eeuu-en-la-demanda-de-refugios-seguros&quot;&gt;Impacto del cierre del Gobierno de EE.UU. en la demanda de refugios seguros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cierre del Gobierno estadounidense ha provocado un aumento de la demanda de refugio seguro para el dólar. Sin embargo, los datos históricos de anteriores cierres indican que el dólar tiende a debilitarse frente a otros valores refugio, como el franco suizo y el oro, durante el periodo de cierre. Una vez resuelto el cierre, el dólar suele recuperarse. Este patrón sugiere que el cierre actual puede debilitar aún más el dólar, lo que podría beneficiar a otros valores refugio como el yen, el franco suizo y el oro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-yen-japonés-y-la-intervención-de-los-responsables-políticos&quot;&gt;El yen japonés y la intervención de los responsables políticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El yen japonés se acerca actualmente al nivel de 150, un punto en el que algunos expertos creen que podría provocar la intervención de los responsables políticos. El aumento de los diferenciales de tipos entre Japón y EE.UU. está impulsando al yen al alza y, potencialmente, por encima de 150. Sin embargo, la intervención verbal de los responsables políticos, como el ministro de Finanzas Suzuki, podría influir en el movimiento del yen. Esta intervención no se basa únicamente en los niveles, sino también en la necesidad de justificar la intervención ante el Tesoro estadounidense, sobre todo si afecta al tipo de cambio dólar-yen. Esto ha llevado a una disminución de la volatilidad, con el dólar y el yen cotizando en los rangos más pequeños de los últimos seis meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;intervención-verbal-y-cautela-en-el-mercado&quot;&gt;Intervención verbal y cautela en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La atención prestada por el gobierno japonés al tipo de cambio dólar-yen ha provocado un mercado cauteloso. Los inversores dudan en hacer subir el dólar por temor a una intervención verbal y real. Los comentarios del ministro de Finanzas Suzuki indican un nivel seis de siete en la escala de intervención verbal, donde siete representa una advertencia de intervención inminente. Esto sugiere que el gobierno está vigilando de cerca los mercados y considerando todas las opciones para hacer frente a la excesiva volatilidad. A pesar de que los fundamentos sugieren que el yen puede subir, los inversores mantienen la cautela ante la posibilidad de una intervención.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=No5dxI81mJs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/8877-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/8877-es/</guid>
        
        <category>Cierre del Gobierno de EE.UU.</category>
        
        <category>Demanda de refugio</category>
        
        <category>Yen japonés</category>
        
        <category>Intervención de los responsables políticos</category>
        
        <category>Intervención verbal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La agenda del presidente McCarthy, la prevención de un cierre del Gobierno y el impacto en el público estadounidense.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en la agenda del presidente McCarthy, la probabilidad de evitar un cierre del Gobierno y la dinámica de las principales figuras políticas implicadas. También exploraremos el impacto potencial en el público estadounidense y las oportunidades políticas que surgen de esta situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/6IV9uEoiiGM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-entresijos-de-la-agenda-del-presidente-mccarthy&quot;&gt;Los entresijos de la agenda del presidente McCarthy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente McCarthy trabaja actualmente en la presentación de cuatro proyectos de ley de gastos, junto con una medida provisional. Sin embargo, la probabilidad de que estas medidas eviten un cierre del gobierno es baja. El Senado suele ceder el paso a la Cámara de Representantes en los proyectos de ley de gastos, lo que aumenta las posibilidades de que el proyecto de ley provisional provenga de la Cámara. Con un total de 12 proyectos de ley en juego, es improbable que se aprueben todos. Por lo tanto, la única alternativa viable para evitar el cierre es la resolución general.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-dinámica-sin-precedentes-de-un-posible-cierre&quot;&gt;La dinámica sin precedentes de un posible cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dinámica de este posible cierre del gobierno es única debido a la alineación de figuras políticas clave. El presidente Biden, los demócratas e incluso el presidente McCarthy han expresado su oposición a un cierre. Sin embargo, una pequeña facción de republicanos de línea dura aboga por el cierre, provocando divisiones internas en el partido. Esta inusual alineación de figuras políticas añade una capa de complejidad a la situación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-en-la-opinión-pública-estadounidense-y-oportunidades-políticas&quot;&gt;Impacto en la opinión pública estadounidense y oportunidades políticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El posible cierre del Gobierno podría tener repercusiones a corto y largo plazo en la población estadounidense. Los ciudadanos podrían expresar su descontento con determinadas decisiones de financiación, y también podrían enfrentarse a inconvenientes como el cierre de parques nacionales y retrasos en los viajes debido a que los trabajadores de la FAA se declaren enfermos en mayor número. Sin embargo, esta situación también representa una oportunidad para las figuras políticas. La forma en que gestionen el cierre y sus consecuencias podría influir significativamente en su posición política y en la percepción pública.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=6IV9uEoiiGM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/5855-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/5855-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>CuentasGastos</category>
        
        <category>CifrasPolíticas</category>
        
        <category>PúblicoEstadounidense</category>
        
        <category>OportunidadesPolíticas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La transformación de Kellogg&apos;s bajo la dirección de Steve Cahillane: liberar valor, captar crecimiento y prosperar en la nueva era de la industria alimentaria</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la transformación de Kellogg bajo la dirección de Steve Cahillane, centrándonos en los aperitivos y los mercados emergentes. Hablaremos de la estrategia de crecimiento de la empresa, incluidas la innovación y la expansión, así como de su estrategia de precios para sortear los retos de la inflación. Acompáñenos mientras profundizamos en los planes de Kellogg para liberar valor, captar crecimiento y prosperar en la nueva era de la industria alimentaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/MLVYlcQ2tgw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-transformación-de-kelloggs-los-snacks-y-los-mercados-emergentes&quot;&gt;La transformación de Kellogg’s: Los snacks y los mercados emergentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kellogg, empresa de alimentación reconocida en todo el mundo, está entrando en una nueva era bajo la dirección de su Consejero Delegado, Steve Cahillane. La empresa se centra ahora principalmente en los aperitivos y los mercados emergentes, con marcas como Pringles, CheezIt, PopTarts, Rice Krispies Treats y Eggo a la cabeza. La decisión de reestructurar la empresa obedeció a la convicción de que el negocio norteamericano de cereales se beneficiaría de un equipo especializado con su propia estrategia y acceso al capital. Se espera que esta medida aporte valor y crecimiento a los accionistas. Además, Kellogg tiene previsto ampliar su huella de fabricación con nuevas instalaciones de Pringles en Tailandia y México, y una planta en Jackson, Tennessee.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;innovación-y-expansión-la-clave-del-crecimiento-de-kelloggs&quot;&gt;Innovación y expansión: La clave del crecimiento de Kellogg’s&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La estrategia de crecimiento de Kellogg pasa por una sólida línea de innovación para sus principales marcas. Tras garantizar la disponibilidad de productos durante la pandemia, la empresa invierte ahora en nuevos productos e impulsa la innovación. El balance de la empresa es sólido, con un ratio de apalancamiento inferior a tres, lo que indica su disposición a realizar adquisiciones si se ajustan a su estrategia de crecimiento. Pringles y CheezIt son dos marcas que han tenido un éxito significativo fuera de Norteamérica, con lanzamientos recientes en Canadá, Brasil y planes futuros para Europa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;navegar-por-la-inflación-la-estrategia-de-precios-de-kelloggs&quot;&gt;Navegar por la inflación: La estrategia de precios de Kellogg’s&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inflación ha sido un reto importante para Kellogg, que ha tenido que hacer frente a una considerable inflación de los costes de los insumos en los últimos 18 a 24 meses. Sin embargo, Kellogg ha conseguido mitigarlo aumentando los precios un 30% en los dos últimos años. De cara a 2024, la empresa espera un entorno más equilibrado entre volumen y precio, gracias a los beneficios de las anteriores subidas de precios y a un entorno de costes de los insumos más estable. A pesar de los retos de la inflación, la nueva era de Kellogg’s se centra en el crecimiento, especialmente en los segmentos de snacks y mercados emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=MLVYlcQ2tgw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/3023-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/3023-es/</guid>
        
        <category>Kellogg&apos;s</category>
        
        <category>Snacks</category>
        
        <category>MercadosEmergentes</category>
        
        <category>Innovación</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La reunión del Presidente Biden con los trabajadores de UAW, la politización de la transición al VE y los posibles trastornos en el sindicato</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la reunión del presidente Biden con los trabajadores de la UAW y del actual debate laboral en torno a la transición a los vehículos eléctricos (VE). Exploraremos la politización de la transición a los VE, el impacto en los concesionarios de automóviles y la posible disrupción dentro del sindicato y su apoyo al partido demócrata.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/AxJIuMWGAAk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reunión-de-biden-con-la-uaw-en-pleno-debate-laboral-sobre-los-vehículos-eléctricos&quot;&gt;Reunión de Biden con la UAW en pleno debate laboral sobre los vehículos eléctricos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente Biden se reunirá con los trabajadores de la UAW en medio de un debate laboral en torno a la transición a los vehículos eléctricos (VE). Esto se produce mientras el expresidente Trump lanza una campaña contra los VE, argumentando que el apoyo de Biden a los VE y las subvenciones que ha promulgado como ley han provocado la huelga de la UAW. El objetivo de Biden es que el 50% de todas las ventas de coches nuevos sean eléctricos para 2030, una medida que los republicanos ven como una amenaza para los puestos de trabajo de los fabricantes de automóviles debido al menor número de piezas y trabajadores necesarios para fabricar VE. Sin embargo, esta perspectiva pasa por alto el progreso tecnológico y la eficiencia que representan los VE.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-politización-de-la-transición-al-ve&quot;&gt;La politización de la transición al VE&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los republicanos están presentando la transición a los vehículos eléctricos como una amenaza para los puestos de trabajo de los fabricantes de automóviles, una narrativa que no es del todo exacta. Biden ha incentivado a los fabricantes para que construyan plantas de energía verde, incluidas las de baterías para vehículos eléctricos, en Estados Unidos. Trump, por su parte, se está centrando en convencer a los trabajadores del sector del automóvil y a los votantes, sobre todo en estados indecisos como Michigan y Wisconsin, de que los vehículos eléctricos son perjudiciales. Esta politización de la cuestión es un movimiento estratégico, pero está por ver si ganará tracción.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repercusiones-para-los-concesionarios-de-automóviles-y-el-apoyo-sindical&quot;&gt;Repercusiones para los concesionarios de automóviles y el apoyo sindical&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La transición a los VE también afecta a los concesionarios de automóviles, que se enfrentan a menos requisitos de mantenimiento y menos servicios en comparación con los vehículos de motor de combustión, lo que conlleva posibles pérdidas de ingresos. Este cambio está causando insatisfacción entre los concesionarios, cuyos ingresos dependen en gran medida del servicio y el mantenimiento. Además, el asunto plantea dudas sobre el tradicional apoyo de los sindicatos al partido demócrata. A pesar de no estar respaldado por la UAW, Trump ha conseguido hacerse con una parte significativa del voto sindical. Su objetivo parece ser causar trastornos dentro del sindicato y buscar venganza contra los dirigentes de la UAW.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=AxJIuMWGAAk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/8311-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/8311-es/</guid>
        
        <category>EVs</category>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>LaborDebate</category>
        
        <category>Biden</category>
        
        <category>AutoDealers</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evolución de los mercados en el tercer trimestre, pérdidas del Dow Jones y del S&amp;P 500, predicciones de los expertos para el cuarto trimestre y retos para los valores turísticos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el comportamiento del mercado en el tercer trimestre, incluidas las pérdidas registradas por los principales índices, como el Dow Jones y el S&amp;amp;P 500. También analizaremos las predicciones de los expertos para el cuarto trimestre, incluidos los posibles recortes de tipos y el repunte del mercado. También analizaremos las predicciones de los expertos para el cuarto trimestre, incluyendo posibles recortes de tipos y un repunte del mercado. Además, examinaremos el rendimiento de determinados valores, como Marathon Petroleum y Nike, y los retos a los que se enfrentan los valores turísticos. Por último, profundizaremos en las señales contradictorias de la rentabilidad y los tipos de interés y sus implicaciones para el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/k_fo4XaHUAY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evolución-de-los-mercados-en-el-3er-trimestre-los-principales-índices-registran-pérdidas&quot;&gt;Evolución de los mercados en el 3er trimestre: Los principales índices registran pérdidas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado estadounidense cerró el tercer trimestre con pérdidas significativas en los principales índices. El Promedio Industrial Dow Jones registró una pérdida del 2,6% en el trimestre, cerrando con un descenso aproximado del 0,5% el último día. El S&amp;amp;P 500 no se quedó atrás con una pérdida trimestral del 4%, a pesar de una pérdida diaria relativamente menor del 0,31%. El NASDAQ Composite, aunque logró mantenerse en verde el último día con una ganancia del 0,1%, registró una pérdida del 6% en el trimestre. El Russell 2000 reflejó el Dow Jones con una pérdida diaria del 0,5% y una pérdida del 6% tanto en el mes como en el trimestre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;predicciones-de-los-expertos-y-mejores-resultados&quot;&gt;Predicciones de los expertos y mejores resultados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los expertos han aportado sus puntos de vista sobre las posibles tendencias del mercado para el cuarto trimestre. Michael Sheldon, de HighTower RDM Financial, sugiere que el ciclo de subidas de tipos podría estar llegando a su fin, lo que podría conducir a una futura bajada de tipos. Terrell Holt predice un repunte en el cuarto trimestre, citando datos históricos que muestran que el S&amp;amp;P 500 ha subido un 84% de las veces en que ha subido entre un 10% y un 12% en lo que va de año a finales de septiembre. A pesar de la caída general del mercado, algunos valores obtuvieron buenos resultados. Valores energéticos como Marathon Petroleum ganaron aproximadamente un 30% en el trimestre, y Nike experimentó un repunte significativo, cerrando con una subida del 6,7% debido a los buenos resultados trimestrales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;acciones-turísticas-y-tipos-de-interés-una-bolsa-mixta&quot;&gt;Acciones turísticas y tipos de interés: Una bolsa mixta&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los valores turísticos afrontaron dificultades en el tercer trimestre. Carnival registró beneficios positivos e ingresos récord, pero revisó a la baja sus perspectivas para el cuarto trimestre debido al aumento de los costes de combustible y divisas. Veil Resorts registró pérdidas a pesar de que las compras de pases de temporada fueron mejores de lo previsto, ya que Truist calificó de muy ligeras sus perspectivas financieras para el periodo actual. Por otra parte, el rendimiento y los tipos de interés mostraron señales mixtas. Los rendimientos de referencia a 10 años aumentaron 46 puntos básicos durante el mes, causando inquietud en el mercado. Sin embargo, la forma de la curva de rendimientos, en particular la curva 2-10, mostró signos de mejora, aunque las implicaciones de un entorno de tipos de interés más altos siguen siendo inciertas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k_fo4XaHUAY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/5431-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/5431-es/</guid>
        
        <category>Rendimiento del mercado</category>
        
        <category>Índices principales</category>
        
        <category>Predicciones de los expertos</category>
        
        <category>Acciones energéticas</category>
        
        <category>Acciones turísticas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cambio de hábitos en el gasto navideño, prioridad a las experiencias y resurgimiento de las tiendas físicas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el cambio en los hábitos de gasto navideño, en los que los consumidores dan prioridad a las experiencias frente a los regalos físicos. También hablaremos del resurgimiento de las tiendas físicas y de la importancia de crear un entorno de compra positivo y seguro. Por último, examinaremos cómo los minoristas están evolucionando para satisfacer las demandas de los consumidores de una experiencia de compra más atractiva y agradable.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Nw3Eg6gkUHg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hábitos-de-gasto-en-vacaciones-un-cambio-de-enfoque&quot;&gt;Hábitos de gasto en vacaciones: Un cambio de enfoque&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según una encuesta reciente, los compradores navideños tienen previsto gastar una media de 958 dólares por persona estas fiestas, una cifra que se mantiene relativamente invariable con respecto al año pasado. A pesar de ello, hay un cambio notable en el comportamiento de los consumidores. En lugar de centrarse en la compra de regalos físicos, los consumidores están invirtiendo más en experiencias. Actividades como asistir a conciertos, eventos deportivos o visitar parques temáticos son cada vez más populares. Esta tendencia refleja un creciente deseo de vivir experiencias memorables por encima de acumular posesiones materiales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-resurgimiento-de-las-tiendas-físicas&quot;&gt;El resurgimiento de las tiendas físicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un sorprendente giro de los acontecimientos, las tiendas físicas están experimentando un resurgimiento de su popularidad. A pesar de la comodidad de las compras en línea, los consumidores vuelven a las tiendas físicas para realizar sus compras. Esta preferencia se debe al deseo de vivir una experiencia de compra positiva y segura. El concepto de venta al por menor experiencial, que implica incorporar elementos emocionantes e interactivos en las tiendas, sigue siendo relevante hoy en día. Sin embargo, los consumidores también buscan un equilibrio entre un entorno entretenido y una experiencia de compra más segura, limpia y saludable.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-evolución-del-comercio-minorista-satisfacer-las-demandas-de-los-consumidores&quot;&gt;La evolución del comercio minorista: Satisfacer las demandas de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Este cambio hacia una mejor experiencia de compra es evidente en varios sectores, incluidas las tiendas de comestibles. Los consumidores tienden a comprar en lugares cercanos a sus hogares, como Whole Foods, Trader Joe’s o HEB. Estas tiendas han mejorado su oferta ofreciendo mejores productos, alimentos preparados y un acceso más fácil a los artículos deseados. Al crear un entorno de compra más atractivo y agradable, los minoristas están satisfaciendo las demandas de los consumidores que buscan tanto entretenimiento como una experiencia positiva. En conclusión, aunque el gasto medio se mantiene estable, el enfoque de las compras navideñas se ha desplazado hacia las experiencias y un entorno comercial más atractivo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Nw3Eg6gkUHg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/3869-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/3869-es/</guid>
        
        <category>Gasto en vacaciones</category>
        
        <category>Comportamiento del consumidor</category>
        
        <category>Tiendas físicas</category>
        
        <category>Venta al por menor experiencial</category>
        
        <category>Evolución del comercio minorista</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Comportamiento del mercado estadounidense en el tercer trimestre, índices mixtos e impacto del aumento de los rendimientos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, ofreceremos una visión general del comportamiento del mercado estadounidense en el tercer trimestre, incluido el comportamiento mixto de los principales índices y las ganancias y pérdidas de los valores energéticos y turísticos. También analizaremos el impacto del aumento de los rendimientos y los tipos de interés en el comportamiento de los inversores y las implicaciones para las distintas clases de activos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/k_fo4XaHUAY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;panorama-del-tercer-trimestre-y-comportamiento-de-los-valores-energéticos&quot;&gt;Panorama del tercer trimestre y comportamiento de los valores energéticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tercer trimestre del año terminó con un comportamiento desigual en el mercado estadounidense. El Promedio Industrial Dow Jones y el Russell 2000 cerraron ambos a la baja, aproximadamente un 0,5%, mientras que el S&amp;amp;P 500 bajó 11 puntos, es decir, un 0,31%. En cambio, el NASDAQ Composite logró mantenerse ligeramente en verde, con una subida del 0,1%. Los valores energéticos, que tuvieron un trimestre fuerte con ganancias de cerca del 30%, experimentaron pérdidas el último día del trimestre, con el grupo industrial bajando casi un 2%.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mejores-resultados-y-valores-turísticos&quot;&gt;Mejores resultados y valores turísticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la caída general del mercado, algunos valores lograron buenos resultados en el tercer trimestre. Nike fue uno de los valores más rentables del S&amp;amp;P 500, con una subida del 6,7% al cierre. Walgreens Boots también obtuvo una importante ganancia del 6,4%, superando tanto al S&amp;amp;P 500 como al NASDAQ 100. Sin embargo, valores turísticos como Carnival y Veil Resorts experimentaron pérdidas. A pesar de presentar unos sólidos beneficios y unos ingresos récord en el tercer trimestre, Carnival revisó a la baja sus perspectivas para el cuarto trimestre debido al aumento de los costes de combustible y divisas, lo que provocó que sus acciones cerraran con una caída de aproximadamente el 5%. Veil Resorts también cayó un 8,4%, a pesar de que las compras de pases de temporada fueron mejores de lo esperado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;curva-de-rendimientos-tipos-de-interés-y-comportamiento-de-los-inversores&quot;&gt;Curva de rendimientos, tipos de interés y comportamiento de los inversores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los rendimientos de referencia a 10 años aumentaron 46 puntos básicos durante el mes, causando inquietud en el mercado. Personalidades influyentes como Jamie Dimon y Larry Fink sugirieron tipos aún más altos, lo que aumentó la inquietud del mercado. John Williams, de la Fed de Nueva York, indicó que no se espera un recorte de tipos en un futuro próximo, lo que contribuyó a un retroceso del mercado. La forma de la curva de rendimientos, en particular la curva 2-10, sigue invertida en -47 puntos básicos, lo que plantea interrogantes sobre las implicaciones de un entorno de tipos de interés “más altos durante más tiempo” y su impacto en las clases de activos, como la vivienda. Los datos muestran que los inversores recortan efectivo y bonos para comprar renta variable estadounidense, lo que indica una rotación en las preferencias de inversión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k_fo4XaHUAY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 02 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/2491-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/02/2491-es/</guid>
        
        <category>VisiónBursátil</category>
        
        <category>AccionesEnergía</category>
        
        <category>MejoresRendimientos</category>
        
        <category>CurvaDeRendimiento</category>
        
        <category>TiposDeInterés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El aumento de los rendimientos en EE.UU. y los mercados emergentes, los precios del crudo y el crecimiento chino, y la dinámica de las divisas en la economía mundial</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la influencia del aumento de los rendimientos estadounidenses en los mercados emergentes, el impacto de los precios del crudo y el crecimiento chino en la economía mundial, y el impacto del entorno global en las divisas, con especial atención a la rupia india. Discutiremos la posibilidad de recortes de tipos en los mercados emergentes, los retos de la oferta en el mercado del petróleo y las complejidades de la dinámica de las divisas en el actual panorama económico mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/W2NQAZuEDd0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-influencia-del-aumento-de-los-rendimientos-estadounidenses-en-los-mercados-emergentes&quot;&gt;La influencia del aumento de los rendimientos estadounidenses en los mercados emergentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El reciente repunte de los rendimientos en EE.UU., concretamente del rendimiento a diez años, que ha subido 50 puntos básicos hasta el 4,6%, ha desatado la inquietud sobre posibles recortes de tipos en los mercados emergentes. LS Aganis, Jefe de Análisis de Divisas y Materias Primas de los Mercados Emergentes, sugiere que los recortes de tipos en los mercados emergentes, incluida la India, podrían no ser inminentes debido a que los bancos centrales de los países desarrollados están señalando una postura de “más alto por más tiempo”, ya que las tasas de inflación siguen lejos de sus objetivos. Jangir Aiz, Economista Jefe para los mercados emergentes de Asia de JP Morgan, apoya esta opinión, atribuyendo el aumento de los rendimientos al gran déficit fiscal de EE.UU. y a la necesidad de evitar recortes de tipos para mantener el equilibrio económico. A pesar de la subida de los rendimientos, Aiz señala que la economía estadounidense no muestra signos de recesión, con una tasa de crecimiento en el tercer trimestre en torno al 4%.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-precio-del-crudo-y-el-crecimiento-chino-en-la-economía-mundial&quot;&gt;El impacto del precio del crudo y el crecimiento chino en la economía mundial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LS Aganis destaca que, a pesar de la fuerte demanda de petróleo, sobre todo por las reservas de China, la oferta ha sido problemática. El aumento de la producción de países como Irán y Venezuela ha provocado un exceso de oferta, lo que ha llevado a la OPEP+ a anunciar recortes de la producción, con la consiguiente subida de los precios. Sin embargo, Aganis prevé que los precios del petróleo se sitúen en torno a los 80 dólares a finales de año, descartando las apuestas de los inversores de que los precios alcanzarían los 100-120 dólares por no estar respaldadas por la dinámica fundamental de la oferta y la demanda. Por otra parte, Jangir Aiz resta importancia a la preocupación por una crisis de deuda en China, subrayando que la mayor parte de la deuda es de propiedad local. Señala que China se ha enfrentado a múltiples perturbaciones, como cierres relacionados con pandemias, decisiones reguladoras que afectan a la confianza empresarial y un exceso de oferta que ha provocado desinflación. Aiz cree que, a menos que China resuelva los problemas de su sector privado e impulse la confianza empresarial, será difícil alcanzar altas tasas de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-entorno-mundial-en-las-divisas&quot;&gt;El impacto del entorno mundial en las divisas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LS Aganis analiza el impacto del entorno mundial en las divisas, en particular en la rupia india. Reconoce los avances macroeconómicos positivos de la India, incluida una reducción significativa del déficit por cuenta corriente. Sin embargo, prevé que el dólar, ponderado en función del comercio, se aprecie debido al fuerte impulso del crecimiento en EE.UU. y al decepcionante crecimiento en Europa, India y China. Aunque la rupia puede apreciarse frente a otras monedas regionales, se espera que se deprecie frente al dólar, lo que refleja la compleja interacción de los factores económicos mundiales sobre las monedas de los mercados emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=W2NQAZuEDd0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4652-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4652-es/</guid>
        
        <category>Rendimiento en EE.UU.</category>
        
        <category>Mercados emergentes</category>
        
        <category>Precio del petróleo</category>
        
        <category>Crecimiento chino</category>
        
        <category>Divisas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aumento de la inflación, despilfarro público y actuación de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el reciente aumento de la inflación y su posible impacto en la confianza de los mercados. También trataremos el tema del despilfarro gubernamental y sus posibles consecuencias para la estabilidad económica. Además, profundizaremos en las acciones de la Reserva Federal, las expectativas de los consumidores y las perspectivas a largo plazo, teniendo en cuenta los retos que plantean las presiones inflacionistas y las cuestiones políticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BhW3O3dhWmo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;preocupación-por-la-inflación-y-confianza-de-los-mercados&quot;&gt;Preocupación por la inflación y confianza de los mercados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los últimos datos económicos revelan un aumento significativo de la inflación, del 3,7% al 3,2% en agosto, una tendencia preocupante dados los ya elevados precios de base. Este repunte se atribuye a factores como el encarecimiento del petróleo, el aumento de los precios de los alimentos y el posible impacto de una huelga de la UAW en los precios de los automóviles. La decisión de la Reserva Federal de no subir los tipos de interés a pesar de estos signos de inflación ha levantado ampollas entre los participantes en el mercado. Esto, unido a la subida de los rendimientos de los bonos, indica que la inflación no está bajo control, lo que podría afectar a la confianza de los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;despilfarro-público-y-rendimiento-bursátil&quot;&gt;Despilfarro público y rendimiento bursátil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El despilfarro gubernamental es otra cuestión crítica que puede conducir a un cierre del Gobierno, contribuyendo a la inestabilidad económica. La mala asignación de fondos y las prácticas de gasto ineficientes han provocado la frustración de la opinión pública, lo que puede afectar a la confianza de los mercados en la economía. Por otra parte, el mercado bursátil ha experimentado ganancias significativas, con el NASDAQ repuntando debido a la narrativa de la IA. Sin embargo, el índice S&amp;amp;P 500 ponderado por el capital muestra un panorama diferente, con un aumento de sólo el 1% en lo que va de año, frente al aumento del 13-15% del índice S&amp;amp;P 500 ponderado por capitalización. Esta discrepancia sugiere que los resultados del mercado bursátil no reflejan necesariamente las condiciones generales del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;medidas-de-la-reserva-federal-expectativas-de-los-consumidores-y-perspectivas-a-largo-plazo&quot;&gt;Medidas de la Reserva Federal, expectativas de los consumidores y perspectivas a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los expertos sugieren que los consumidores deben adaptarse al lema “más alto durante más tiempo”, ya que la Reserva Federal no espera que el tipo de los fondos federales caiga por debajo del 3% hasta 2026. Esto podría plantear dificultades a los consumidores que suscribieron hipotecas esperando refinanciarlas a tipos más bajos. El actual entorno inflacionista, debido en gran medida a la escasa inversión en materias primas como el petróleo y el gas, y las políticas fiscales, incluido el despilfarro en el Congreso, contribuyen a las presiones inflacionistas. La Ley de Reducción de la Inflación, que en realidad era una ley de electrificación, subraya la necesidad de una política más eficaz. El papel de la Reserva Federal en la lucha contra la inflación es limitado, ya que sólo determina la política monetaria, no la fiscal. Estos datos económicos, unidos a las opiniones de los expertos, sugieren que puede ser inminente una recesión debido a las presiones inflacionistas y a los problemas políticos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BhW3O3dhWmo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4555-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4555-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Sentimiento del mercado</category>
        
        <category>Despilfarro público</category>
        
        <category>Evolución bursátil</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Posible cierre del Gobierno, consecuencias económicas e impacto en las posibilidades de reelección del Presidente Biden</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en las causas subyacentes del posible cierre del gobierno, las consecuencias económicas que podría tener y su posible impacto en las posibilidades de reelección del presidente Biden. También exploraremos las preocupaciones planteadas por el congresista James Kurn en relación con los principios democráticos, la seguridad nacional y la importancia de financiar adecuadamente los servicios vitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/CgqTvqkCSFM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-causas-subyacentes-del-posible-cierre-del-gobierno&quot;&gt;Las causas subyacentes del posible cierre del Gobierno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El inminente cierre del gobierno no está vinculado a una cuestión política específica, a diferencia de los cierres anteriores bajo los ex presidentes Barack Obama y Donald Trump, que fueron provocados por la Ley de Asistencia Asequible y la Guerra Fronteriza, respectivamente. Los motivos de este cierre siguen sin estar claros, a pesar del acuerdo bipartidista alcanzado en mayo. Se han planteado cuestiones como la ayuda a Ucrania y la crisis fronteriza, pero se suponía que debían haberse resuelto antes. Esta incertidumbre se suma a la preocupación general por el posible cierre y su impacto en la economía y los servicios vitales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-económicas-del-cierre&quot;&gt;Consecuencias económicas del cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El congresista James Kurn advierte de que el impacto económico del cierre sería negativo. La decisión de la Cámara de desviarse de los niveles de financiación acordados en primavera podría socavar los principios democráticos y perjudicar los servicios vitales y la seguridad nacional. Esta desviación está impulsada por un pequeño número de miembros con tendencias aislacionistas. Kurn subraya la importancia de apoyar a la OTAN y a quienes dependen de la ayuda gubernamental, destacando las posibles consecuencias económicas si estas entidades no reciben la financiación adecuada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-cierre-en-las-posibilidades-de-reelección-del-presidente-biden&quot;&gt;El impacto del cierre en las posibilidades de reelección del presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los bajos índices de aprobación del presidente Biden y de la frustración pública por la inflación y los altos precios de la gasolina, el congresista Kurn cree que el presidente está en buena posición para la reelección. Desestima las preocupaciones sobre las encuestas y sugiere que los individuos insatisfechos no son necesariamente representativos del electorado en general. El posible cierre del gobierno, sin embargo, podría afectar aún más a los índices de aprobación de Biden y a sus posibilidades de reelección, añadiendo otra capa de complejidad a un panorama político ya de por sí difícil.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=CgqTvqkCSFM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/2354-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/2354-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>ImpactoEconómico</category>
        
        <category>NivelesDeFinanciación</category>
        
        <category>SeguridadNacional</category>
        
        <category>PosibilidadesDeRelección</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
