<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 18:07:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 11 Oct 2023 18:07:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Cambios en la confianza de los inversores, riesgos geopolíticos y comportamiento de los sectores, Análisis de las implicaciones para el mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el cambio de actitud de los inversores ante las subidas de tipos de interés de la Reserva Federal y el posible impacto de los riesgos geopolíticos en Oriente Medio. También analizaremos el comportamiento de los sectores y la temporada de resultados, con especial atención a las empresas tecnológicas de gran capitalización y al sector sanitario. Acompáñenos en el análisis de estos factores y sus implicaciones para el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/VKODCaDYAbE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;sentimiento-de-los-inversores-y-tipos-de-interés&quot;&gt;Sentimiento de los inversores y tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los inversores están cada vez más convencidos de que la Reserva Federal (FED) podría detener sus subidas de tipos de interés, con sólo un 88,6% de probabilidades de una subida de 25 puntos básicos en noviembre. Este cambio de opinión se debe a unos precios mayoristas de septiembre superiores a lo previsto y a la anticipación de los datos de inflación al consumo. Ree Williams, estratega jefe de Spouting Rock Asset Management, apoya esta opinión, sugiriendo que la FED podría carecer de medios para subir los tipos en noviembre. Se espera que la próxima cifra del IPC sea decente, lo que reforzaría aún más la idea de que la subida de los tipos de interés podría estar en suspenso.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;riesgo-geopolítico-e-impacto-en-los-mercados&quot;&gt;Riesgo geopolítico e impacto en los mercados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El riesgo geopolítico en Oriente Medio es otro factor que podría influir en el ánimo del mercado. Aunque el mercado cree actualmente que la crisis se mantendrá contenida, sigue existiendo un nivel de incertidumbre. Williams reconoce este riesgo y su posible impacto en la asignación de activos. Sin embargo, es poco probable que la crisis se agrave a corto plazo, sobre todo teniendo en cuenta la indicación de la Administración Biden de que Irán no estuvo implicado en el reciente atentado. Williams también cree que la reciente disminución de los rendimientos de los bonos ha proporcionado cierto alivio al mercado de valores, lo que sugiere una configuración alcista de cara a finales de año, suponiendo que no se produzcan perturbaciones importantes en Oriente Medio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evolución-del-sector-y-temporada-de-resultados&quot;&gt;Evolución del sector y temporada de resultados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los sectores y empresas que podrían liderar un repunte en el cuarto trimestre, Williams sugiere quedarse con las empresas tecnológicas de gran capitalización. A pesar de sus elevadas valoraciones, estas empresas tienen fuertes beneficios y posiciones de tesorería, y se benefician de unos tipos de interés más altos a través de sus inversiones en el mercado monetario. Williams también menciona que los grupos golpeados, como los REIT, podrían ser atractivos, ya que se han visto muy afectados por la sensibilidad de los bonos a los proxy. A medida que se acerca la temporada de resultados, Williams espera un comportamiento mixto. El sector sanitario es atractivo, ya que las valoraciones han vuelto a los niveles anteriores a la pandemia, pero se recomienda precaución a la hora de comprar valores relacionados con medicamentos para perder peso. Los valores de alimentos envasados se han mostrado débiles debido a la preocupación por el cambio de preferencias de los consumidores, pero es poco probable que la afición de los estadounidenses por los alimentos salados y grasos cambie a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VKODCaDYAbE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/12/9208-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/12/9208-es/</guid>
        
        <category>Sentimiento de los inversores</category>
        
        <category>Subidas de tipos de interés</category>
        
        <category>Riesgo geopolítico</category>
        
        <category>Rentabilidad sectorial</category>
        
        <category>Temporada de resultados</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Incertidumbre en el mercado energético, acciones de Exxon y posible subida de los tipos de interés</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo exploraremos las incertidumbres del mercado energético, centrándonos en las acciones de Exxon y el impacto de las innovaciones tecnológicas. También analizaremos el contexto histórico de los tipos de interés y la posibilidad de que se inviertan las fuerzas deflacionistas. Por último, profundizaremos en los retos que plantean la deuda pública y la financiación del déficit, teniendo en cuenta las incertidumbres del mercado energético y la posible subida de los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/JYGurwEcWS8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-imprevisibilidad-del-mercado-energético-las-acciones-de-exxon-y-las-innovaciones-tecnológicas&quot;&gt;La imprevisibilidad del mercado energético: Las acciones de Exxon y las innovaciones tecnológicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado de la energía se enfrenta actualmente a un periodo de incertidumbre, en gran parte debido a las recientes acciones de Exxon y al impacto de las innovaciones tecnológicas. La participación de Exxon en el mercado de la energía ha suscitado dudas sobre un posible comportamiento anticompetitivo, aunque es más probable que se trate de un caso para el Departamento de Justicia que para la Comisión Federal de Comercio. Por otro lado, los avances tecnológicos, en particular la fracturación hidráulica (fracking), han influido significativamente en los precios de la energía. Esta tecnología ha provocado un efecto deflacionista en los precios de la energía y otros productos dependientes del petróleo y el gas, haciendo bajar los precios, especialmente en Estados Unidos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tipos-de-interés-contexto-histórico-y-reversión-de-las-fuerzas-deflacionistas&quot;&gt;Tipos de interés: Contexto histórico y reversión de las fuerzas deflacionistas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tipos de interés son otro ámbito afectado por las incertidumbres del mercado energético. Históricamente, los tipos actuales no son anormales en comparación con décadas anteriores, lo que sugiere una normalización de los tipos de interés. Sin embargo, las fuerzas que han mantenido bajos los tipos de interés, como las presiones deflacionistas de la globalización y los precios baratos de la energía, se están invirtiendo. Esta inversión indica un posible aumento de los tipos de interés en el futuro. Además, el balance de la Reserva Federal, que se ha ampliado considerablemente en el pasado, desempeña un papel crucial en los tipos de interés. A medida que la Reserva Federal reduzca su balance, podría contribuir aún más a la subida de los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-deuda-pública-y-los-retos-de-la-financiación-del-déficit&quot;&gt;La deuda pública y los retos de la financiación del déficit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La creciente deuda nacional, financiada en gran medida mediante deuda a corto plazo, plantea importantes retos. Este enfoque de la financiación se asemeja al de un “banco tonto” que refinancia su deuda. Los retos políticos asociados a la creciente deuda y a la necesidad de financiar el déficit se han visto exacerbados por los recientes acontecimientos. Además, no existen soluciones claras para abordar los retos que plantean la deuda pública y la financiación del déficit. Factores como la protección de los derechos y la necesidad de aumentar el gasto en defensa complican aún más la situación. Las incertidumbres del mercado energético, unidas a la posible subida de los tipos de interés, hacen aún más incierto el futuro de la deuda pública y la financiación del déficit.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JYGurwEcWS8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/11/7757-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/11/7757-es/</guid>
        
        <category>MercadoEnergía</category>
        
        <category>Exxon</category>
        
        <category>InnovacionesTecnológicas</category>
        
        <category>TiposInterés</category>
        
        <category>DeudaPública</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación creciente por los tipos de interés, malestar en los mercados de crédito e implicaciones mundiales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo profundizaremos en la creciente preocupación por los tipos de interés y su posible impacto en diversos aspectos de la economía. Exploraremos el malestar en los mercados de crédito, el efecto dominó en las empresas altamente apalancadas y las implicaciones globales de la subida de tipos. Además, analizaremos la recomendación de actuar con cautela ante estos acontecimientos y el valor del efectivo en este entorno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/dZ8SB1LKhaY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-de-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La subida de los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En los últimos tiempos, la posibilidad de que suban los tipos de interés ha sido un tema de preocupación. Esto se debe a factores como la posibilidad de que el Banco de Japón endurezca su política monetaria el año que viene y un informe sobre el empleo en EE.UU. mejor de lo esperado, que ha aumentado la probabilidad de otra subida de tipos este año. Estos acontecimientos ya han empezado a causar malestar en los mercados de crédito, que han estado lidiando con rápidas subidas de los tipos de interés en los últimos 18 meses. El impacto de estos mayores costes de endeudamiento es de gran alcance y afecta a diversos aspectos de la economía, como los mercados de renta variable e inmobiliario, las empresas y el empleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-efecto-dominó-del-aumento-de-los-costes-de-financiación&quot;&gt;El efecto dominó del aumento de los costes de financiación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las repercusiones del aumento de los costes de endeudamiento afectan sobre todo a las empresas muy apalancadas. Al aumentar el coste de su actividad, estas empresas se enfrentan a un mayor riesgo de impago si no son capaces de generar tantos ingresos como antes. Esto podría provocar el cierre de empresas y la pérdida de puestos de trabajo. Además, unos tipos de interés más altos no sólo son una mala noticia para el mercado bursátil, sino también para el mercado de renta fija. Los bonos de larga duración bajarían de precio, lo que afectaría a los tenedores de bonos y a los inversores en renta variable. La subida de los tipos afecta también a los prestatarios, tanto empresas como particulares, lo que dificulta la refinanciación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-mundial-de-la-subida-de-los-tipos-de-interés&quot;&gt;El impacto mundial de la subida de los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El efecto dominó de la subida de los tipos de interés se deja sentir en todo el mundo. En Singapur, donde los tipos de interés se importan de EE.UU., es probable que aumenten si EE.UU. sigue subiendo los tipos. Esto agravaría las dificultades a las que se enfrentan los prestatarios, muchos de los cuales ya se encuentran bajo presión. El estrés hipotecario en Singapur ha aumentado hasta el 40% según OCBC para 2022, y también hay un creciente estrés por la deuda corporativa. Del mismo modo, en EE.UU. se habla de una recesión de los beneficios debido al aumento de los costes empresariales, incluidos los salarios más altos y los costes de financiación. En este entorno, se considera que el efectivo tiene un valor real y proporciona una ventaja, beneficiando a los ahorradores y a los que tienen dinero. El consejo general es actuar con cautela a la luz de estos acontecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=dZ8SB1LKhaY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 11 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/11/6096-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/11/6096-es/</guid>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Costes de financiación</category>
        
        <category>Impacto mundial</category>
        
        <category>Mercados de crédito</category>
        
        <category>Costes empresariales</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Subestimación de la fortaleza de la economía estadounidense, sacudida del mercado de bonos y riesgos de inflación y crisis de la deuda</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la subestimada fortaleza de la economía estadounidense y su impacto en la reciente sacudida del mercado de bonos. También hablaremos de los riesgos potenciales de las expectativas de inflación no tenidas en cuenta y de una inminente crisis de deuda, así como del valor razonable de los rendimientos de los bonos y la posibilidad de que se disparen. Acompáñenos mientras profundizamos en estos importantes factores que configuran el panorama económico actual.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/8zYbh8fVqvw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subestimada-fortaleza-de-la-economía-estadounidense&quot;&gt;La subestimada fortaleza de la economía estadounidense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La reciente sacudida del mercado de bonos se atribuye en gran medida a la subestimada fortaleza de la economía estadounidense. Contrariamente a lo que se creía, los hogares estadounidenses tienen más efectivo y balances más saneados, lo que está impulsando la economía. Esto ha provocado un reajuste en los rendimientos de los bonos, ya que la narrativa de recesión que prevalecía anteriormente en el mercado se ha derrumbado. La fortaleza del consumidor estadounidense ha sido un factor importante en este cambio, ya que la ausencia de exceso de ahorro es un indicador clave de este optimismo económico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-inexplicables-expectativas-de-inflación-y-la-crisis-de-la-deuda&quot;&gt;Las inexplicables expectativas de inflación y la crisis de la deuda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las expectativas de inflación y la posibilidad de una crisis de deuda en EE.UU. aún no se han tenido en cuenta en el mercado. El experto entrevistado proyecta una expectativa de inflación a largo plazo del 3% para el resto de la década, un aumento significativo desde el 2,4% actual. Si estos factores entran en juego, los rendimientos de los bonos podrían aumentar aún más. Esta infravaloración de las expectativas de inflación podría desembocar en una crisis de la deuda, una preocupación que el mercado aún no ha abordado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-valor-razonable-de-los-rendimientos-de-los-bonos-y-su-posible-superación&quot;&gt;El valor razonable de los rendimientos de los bonos y su posible superación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El valor razonable de los rendimientos de los bonos es una cuestión compleja, con factores como la prima por plazo y la tasa neutral (R*) a tener en cuenta. El experto sostiene que, a pesar de las medidas de estímulo, las expectativas de inflación a largo plazo no han cambiado, lo que sugiere que el valor razonable de los rendimientos de los bonos está más cerca del 5%. Esto es más alto de lo que la mayoría de los inversores anticipaban, lo que lleva a la posibilidad de que los rendimientos se disparen. Si esto ocurre, los inversores podrían empezar a deshacerse de los bonos, creando un mecanismo de autolimitación. Esto podría llevar a una situación en la que el banco central tuviera que intervenir, de forma similar a lo que hizo el Banco de Inglaterra en el pasado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=8zYbh8fVqvw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/7839-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/7839-es/</guid>
        
        <category>Mercado de bonos</category>
        
        <category>Economía de EE.UU.</category>
        
        <category>Expectativas de inflación</category>
        
        <category>Crisis de la deuda</category>
        
        <category>Rendimiento de los bonos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La escalada de los tipos hipotecarios y los retos a los que se enfrenta el mercado de la vivienda</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto de la subida vertiginosa de los tipos hipotecarios en la venta de viviendas y los retos a los que se enfrenta el mercado inmobiliario. También hablaremos del papel de la Reserva Federal en la gestión de la inflación y los tipos de interés, y de cómo sus decisiones pueden influir en la trayectoria del mercado. Además, examinaremos la actual congelación del mercado de la vivienda y los posibles retos que se avecinan tanto para compradores como para vendedores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/DAGeTxnOVRI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-de-los-tipos-hipotecarios-en-la-venta-de-viviendas&quot;&gt;El impacto de la subida de los tipos hipotecarios en la venta de viviendas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los tipos hipotecarios han alcanzado su nivel más alto en 23 años, lo que ha provocado un descenso significativo de las ventas de viviendas pendientes. Se trata de una tendencia preocupante, ya que las ventas pendientes de viviendas son un indicador crucial del futuro del mercado inmobiliario. Los elevados tipos de interés hipotecarios han disuadido a muchos compradores potenciales, ya sea por la imposibilidad de hacer frente a los elevados pagos mensuales o por la imposibilidad de entrar en el mercado. Esto ha provocado que menos personas firmen contratos de compra de viviendas, lo que ha provocado una ralentización del mercado inmobiliario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-equilibrio-de-la-reserva-federal-y-el-mercado-inmobiliario&quot;&gt;El equilibrio de la Reserva Federal y el mercado inmobiliario&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El papel de la Reserva Federal en la gestión de la inflación y los tipos de interés es fundamental para determinar la trayectoria del mercado inmobiliario. Con el doble mandato de lograr la estabilidad de precios y el máximo empleo, las decisiones de la Reserva Federal pueden influir significativamente en el mercado. Mientras algunos funcionarios abogan por más subidas de tipos para combatir la inflación, otros advierten del peligro de sobrepasar el objetivo. La incertidumbre en torno a la decisión de la Fed de volver a subir los tipos en 2023 o continuar con una pausa añade otra capa de complejidad al futuro del mercado inmobiliario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-congelación-del-mercado-de-la-vivienda-y-los-retos-futuros&quot;&gt;La congelación del mercado de la vivienda y los retos futuros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado de la vivienda se encuentra actualmente congelado debido a los elevados tipos de interés. A pesar de la fuerte demanda de los compradores, los elevados tipos han frenado la actividad, lo que ha llevado a un punto extremadamente bajo en el inventario de viviendas. Esta situación hace temer una posible avalancha de nuevos compradores de viviendas que entren en el mercado cuando bajen los tipos, lo que podría dar lugar a un cero neto en el inventario de nuevas viviendas. Además, la amenaza inminente de un cierre del Gobierno por falta de fondos y una deuda acumulada de 33 billones de dólares se suma a los retos a los que se enfrentan tanto compradores como vendedores de viviendas en el mercado actual.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=DAGeTxnOVRI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/6342-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/6342-es/</guid>
        
        <category>Tipos hipotecarios</category>
        
        <category>Venta de viviendas</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Mercado inmobiliario</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Predicciones de los funcionarios de la Reserva Federal sobre los tipos de interés y su impacto en la economía</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las recientes declaraciones de los responsables de la Reserva Federal sobre las previsiones de los tipos de interés y su posible impacto en la economía. Discutiremos las diferentes opiniones dentro de la Fed, las implicaciones para varios sectores como el inmobiliario y el automovilístico, y los efectos sobre el gasto y el presupuesto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/nVOVuvrFbmI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-fed-habla-guía-para-predecir-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La Fed habla: Guía para predecir los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los inversores están muy atentos a las recientes declaraciones de los responsables de la Reserva Federal, ya que ofrecen valiosas pistas sobre la posible evolución futura de los tipos de interés. La presidenta de la Fed de Cleveland, Loretta Mester, y la gobernadora de la Fed, Michelle Bowman, han señalado la posible necesidad de subir el tipo de interés de los fondos federales una vez más este año y mantenerlo en ese nivel durante un periodo significativo. Esto concuerda con la decisión más reciente de la Fed, que sugería una subida de tipos en noviembre. El Dot Plot, una representación de las proyecciones de los tipos de interés de los miembros de la Reserva Federal, también se inclina hacia una subida de tipos. Este sentimiento ha sido constante desde el verano, con varios funcionarios de la Fed expresando opiniones similares.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opiniones-divergentes-en-la-fed&quot;&gt;Opiniones divergentes en la Fed&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, no todos los funcionarios de la Fed comparten la misma perspectiva. Rafael Bostic, de la Fed de Atlanta, ha adoptado un tono diferente, afirmando que no es urgente que la Fed adopte nuevas medidas mientras las expectativas de inflación se mantengan estables. Considera que la política actual es restrictiva y está contribuyendo a reducir la inflación. Esto contrasta con sus comentarios anteriores en torno a la reunión de septiembre del FOMC, en los que abogaba por una postura más dura por parte de la Fed. Las razones de este cambio de postura no están del todo claras, aunque los recientes datos sobre la inflación y el próximo informe sobre el empleo pueden haber influido en sus opiniones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-discurso-de-la-reserva-federal-en-la-economía&quot;&gt;El impacto del discurso de la Reserva Federal en la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El impacto de estas declaraciones y del discurso general de la Reserva Federal sobre los distintos sectores de la economía puede analizarse en tres direcciones diferentes. En primer lugar, en el mercado de la vivienda, se espera que la gente no se apresure a realizar compras como en un entorno de tipos más bajos. Esto podría conducir a un mercado de la vivienda relativamente estable por el momento. En segundo lugar, en el sector del automóvil, el presidente de la Fed, Jerome Powell, ha señalado que la inflación de los vehículos de motor ha disminuido debido a factores de oferta y demanda. Las políticas de la Fed han frenado efectivamente la demanda de vehículos. Por último, la incertidumbre que rodea a los mercados de renta variable, que ha persistido desde la decisión de septiembre, puede continuar debido a las conversaciones en curso de la Fed. El impacto de estos acontecimientos ya se está dejando sentir en los estadounidenses, que empiezan a notar los efectos de la subida de los tipos de interés. Los consumidores están retrayendo sus pautas de gasto y volviéndose más cautelosos con sus presupuestos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nVOVuvrFbmI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/5300-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/5300-es/</guid>
        
        <category>FedSpeak</category>
        
        <category>Previsiones de tipos de interés</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Expectativas de inflación</category>
        
        <category>Mercado de la vivienda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Declaraciones de los responsables de la Reserva Federal, implicaciones para los sectores y efectos sobre el consumo</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las recientes declaraciones de los responsables de la Reserva Federal sobre los tipos de interés y su posible impacto en la economía. Discutiremos las diferentes opiniones en el seno de la Fed, las implicaciones para diversos sectores como la vivienda y la industria automovilística, y los efectos de unos tipos de interés más altos en el gasto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/nVOVuvrFbmI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-fed-habla-guía-para-predecir-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La Fed habla: Guía para predecir los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los inversores están muy atentos a las recientes declaraciones de los responsables de la Reserva Federal, ya que ofrecen valiosas pistas sobre la posible evolución futura de los tipos de interés. La presidenta de la Fed de Cleveland, Loretta Mester, y la gobernadora de la Fed, Michelle Bowman, han señalado la posible necesidad de subir el tipo de interés de los fondos federales una vez más este año y mantenerlo en ese nivel durante un tiempo. Esto concuerda con la decisión más reciente de la Fed, que sugería una subida de tipos en noviembre. El Dot Plot, una representación de las previsiones de tipos de interés de los miembros de la Fed, también mostró una mayor inclinación hacia la subida de tipos, un sentimiento que se ha mantenido durante todo el verano y hasta septiembre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opiniones-divergentes-en-la-fed&quot;&gt;Opiniones divergentes en la Fed&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar del consenso general, Rafael Bostic, de la Fed de Atlanta, ha adoptado una postura diferente, afirmando que no hay urgencia para que la Fed tome nuevas medidas mientras las expectativas de inflación se mantengan estables. En su opinión, la política actual es restrictiva y contribuye a reducir la inflación. Esto contrasta con sus comentarios anteriores en torno a la reunión de septiembre del FOMC, en los que abogaba por una postura más dura por parte de la Fed. Las razones de este cambio de postura no están del todo claras, aunque los recientes datos sobre la inflación y el próximo informe sobre el empleo pueden haber influido en sus opiniones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-discurso-de-la-reserva-federal-en-la-economía&quot;&gt;El impacto del discurso de la Reserva Federal en la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El impacto de estas declaraciones y del discurso general de la Reserva Federal sobre los distintos sectores de la economía puede analizarse en tres direcciones diferentes. En primer lugar, en el mercado de la vivienda, se espera que la gente no se apresure a realizar compras como en un entorno de tipos más bajos. Esto podría conducir a un mercado de la vivienda relativamente estable por el momento. En segundo lugar, en el sector del automóvil, el presidente de la Fed, Jerome Powell, ha señalado que la inflación de los vehículos de motor ha disminuido debido a factores de oferta y demanda. Las políticas de la Fed han frenado efectivamente la demanda de vehículos. Por último, la incertidumbre que rodea a los mercados de renta variable, que ha persistido desde la decisión de septiembre, puede continuar debido a las conversaciones en curso de la Fed. El impacto de estos acontecimientos ya se está dejando sentir en los estadounidenses, que empiezan a notar los efectos de la subida de los tipos de interés. Los consumidores están retrayendo sus pautas de gasto y volviéndose más cautelosos con sus presupuestos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=nVOVuvrFbmI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 10 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/4705-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/10/4705-es/</guid>
        
        <category>FedSpeak</category>
        
        <category>Previsiones de tipos de interés</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Expectativas de inflación</category>
        
        <category>Mercado de la vivienda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El cierre del Gobierno y el impacto en las carteras, las perspectivas alcistas de Lawrence Sprung y la adaptación a unos tipos de interés más altos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el impacto potencial de los cierres gubernamentales en las carteras y la estabilidad histórica de los mercados durante estos periodos. También hablaremos de las perspectivas alcistas de Lawrence Sprung para el cuarto trimestre, del impacto de los préstamos a estudiantes y de la importancia de adaptarse a unos tipos de interés más altos. Acompáñenos mientras profundizamos en estos temas y obtenemos información sobre el entorno actual del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/WUDsZHayHKg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-cierre-del-gobierno-y-el-comportamiento-de-los-mercados&quot;&gt;El cierre del Gobierno y el comportamiento de los mercados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lawrence Sprung, experto financiero, arrojó recientemente luz sobre el impacto potencial de los cierres gubernamentales en las carteras. Señaló que estos cierres no son una rareza, con 22 casos desde 1976. Curiosamente, Sprung señaló que los mercados han permanecido históricamente relativamente estables durante estos cierres, pero han registrado una tasa media de rentabilidad del 12% un año después de la reapertura del gobierno. Esto sugiere que, aunque los cierres pueden causar incertidumbre temporal, no conducen necesariamente a la inestabilidad financiera a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-para-el-cuarto-trimestre-e-impacto-de-los-préstamos-a-estudiantes&quot;&gt;Perspectivas para el cuarto trimestre e impacto de los préstamos a estudiantes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sprung también compartió sus perspectivas alcistas para el cuarto trimestre del año. A pesar de la preocupación por la reanudación de los pagos de los préstamos estudiantiles, informes recientes indican que la gente ha empezado a pagar sus deudas de préstamos estudiantiles antes de lo requerido. Esto no ha afectado significativamente al gasto de los consumidores. Además, Sprung destacó que los tres últimos meses del año han sido históricamente favorables para el mercado. También espera que la Reserva Federal mantenga sus tipos de interés actuales, lo que proporcionará cierto grado de previsibilidad a los inversores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adaptarse-a-unos-tipos-de-interés-más-altos&quot;&gt;Adaptarse a unos tipos de interés más altos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la subida de los tipos de interés, Sprung cree que los actuales siguen siendo relativamente bajos desde una perspectiva histórica. Sin embargo, reconoció que puede haber un periodo de adaptación, especialmente para los más jóvenes que no están acostumbrados a tipos más altos. Subrayó la importancia de comprender la situación financiera de cada uno, priorizar los objetivos y reducir las deudas en este entorno de tipos. En conclusión, Sprung aconsejó a los particulares que dieran prioridad a conocer su flujo de caja, sus activos y sus pasivos, y que empezaran a reducir sus deudas para adaptarse al actual entorno de tipos. Sus perspectivas generales para lo que queda de 2023 y principios de 2024 son optimistas, lo que indica un alto nivel de confianza en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=WUDsZHayHKg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/7205-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/7205-es/</guid>
        
        <category>Cierres del Gobierno</category>
        
        <category>Rendimiento del mercado</category>
        
        <category>Préstamos estudiantiles</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Inestabilidad financiera</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Impacto positivo de la reducción de la inflación, la inversión en infraestructuras económicas y la perspectiva del Canciller sobre los recortes fiscales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el impacto positivo de la reducción de la inflación y el crecimiento económico bajo el liderazgo del Canciller. También hablaremos de la decisión pendiente sobre HS2 y de la importancia de invertir en infraestructuras económicas. Por último, profundizaremos en la perspectiva del Canciller sobre los recortes fiscales, la asequibilidad y el equilibrio entre estimular el crecimiento y gestionar la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Sgr5JQvM2gs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inflación-y-crecimiento-económico-un-impacto-positivo&quot;&gt;Inflación y crecimiento económico: Un impacto positivo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Canciller habló recientemente de la significativa disminución de la inflación, que ha pasado de más del 11% al 6,7% desde que asumió el cargo. Esta reducción se atribuye a la introducción del plan de recortes, que ha ayudado a la economía a recuperarse con más eficacia que Francia o Alemania. El Canciller confía en que, a medida que el público observe los efectos beneficiosos de este plan, asociará al Partido Conservador con la creación de riqueza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hs2-e-infraestructuras-económicas-una-decisión-pendiente&quot;&gt;HS2 e infraestructuras económicas: Una decisión pendiente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Canciller abordó el tema de la HS2, afirmando que aún no se ha tomado una decisión formal. Subrayó la importancia de invertir en infraestructuras económicas, al tiempo que expresó la necesidad de entender por qué los costes del tren de alta velocidad son significativamente más elevados en el Reino Unido que en Francia. El Gobierno mantiene actualmente conversaciones al respecto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;recortes-fiscales-y-asequibilidad-un-acto-de-equilibrio&quot;&gt;Recortes fiscales y asequibilidad: Un acto de equilibrio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Canciller expresó su deseo de recortes fiscales, especialmente para las empresas, y señaló que ya se han reducido los impuestos empresariales. Sin embargo, subrayó que los recortes fiscales deben ser asequibles y sostenibles, sin atajos para lograr un crecimiento más rápido y una reducción de impuestos. El Canciller reconoció que actualmente no hay margen para recortes fiscales debido al aumento de los pagos de intereses de la deuda y a que los mercados valoran la deuda a largo plazo como más cara. Unos recortes fiscales significativos en este momento podrían ser inflacionistas, contradiciendo los esfuerzos actuales para combatir la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Sgr5JQvM2gs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/2712-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/2712-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Crecimiento económico</category>
        
        <category>Plan de recortes</category>
        
        <category>HS2</category>
        
        <category>Recortes fiscales</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Resultados trimestrales desiguales de Levi Strauss: afrontar los retos y mejorar la eficacia operativa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los resultados desiguales de Levi Strauss en el trimestre y sus perspectivas de futuro. Exploraremos los factores que explican el descenso de las ventas y los aspectos positivos del negocio directo al consumidor y el crecimiento internacional de la empresa. También profundizaremos en cómo Levi’s está afrontando los retos, atendiendo a las demandas de los consumidores, adaptándose a las tendencias de la moda y mejorando la eficiencia operativa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/JJkBf_MssVc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;resultados-trimestrales-desiguales-y-perspectivas-de-levi-strauss&quot;&gt;Resultados trimestrales desiguales y perspectivas de Levi Strauss&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Levi Strauss, el famoso minorista de vaqueros, informó recientemente de un descenso de sus ventas en el tercer trimestre y de una reducción de sus perspectivas de ventas para todo el año. El Director Financiero de la empresa, Harmit Singh, atribuyó estos resultados desiguales a la incertidumbre macroeconómica, pero también destacó varios factores positivos. El negocio de venta directa al consumidor, que incluye tiendas y comercio electrónico, registró un crecimiento de dos dígitos, y el negocio internacional obtuvo mejores resultados que la empresa. El comercio electrónico creció un 18% respecto al año anterior, y la empresa también aumentó su cuota de mercado en EE.UU., sobre todo entre el grupo demográfico de 18 a 30 años. Sin embargo, el negocio mayorista en EE.UU. y Europa experimentó un descenso, compensando el crecimiento del negocio directo al consumidor.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;afrontar-los-retos-y-satisfacer-las-demandas-de-los-consumidores&quot;&gt;Afrontar los retos y satisfacer las demandas de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos afrontados, Singh expresó un cauto optimismo de cara a la temporada navideña, haciendo hincapié en el enfoque de la empresa en la innovación, la experiencia del consumidor y la ecuación precio-valor. Para hacer frente a los retos a los que se enfrentan los consumidores con rentas más bajas, Levi’s redujo los precios de seis de los 120 fits en el tercer trimestre para hacer sus productos más atractivos. Singh también destacó la cartera de nuevos productos y el objetivo de la empresa de satisfacer las demandas de los consumidores. Sobre el impacto de los reembolsos de préstamos estudiantiles en Levi’s, Singh declaró que es difícil de predecir, pero la empresa se centra en controlar lo que puede, como los niveles de inventario y la reducción de la necesidad de promociones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adaptarse-a-las-tendencias-de-la-moda-y-mejorar-la-eficacia-operativa&quot;&gt;Adaptarse a las tendencias de la moda y mejorar la eficacia operativa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la conversación también se habló de la tendencia de los vaqueros de pierna ancha y de cómo Levi’s se está adaptando a ella. Singh reconoció que Levi’s lideró la tendencia de los cortes más holgados antes de la pandemia y que ahora está centrada en poseer el look vaquero de la cabeza a los pies. La empresa se está expandiendo hacia las faldas y los vestidos para satisfacer las demandas de los consumidores y está trabajando para que el calendario de comercialización sea más eficiente y rápido para atender el negocio directo al consumidor. Preguntado por los posibles ahorros de gastos en el modelo operativo de Levi’s, Singh confirmó que la empresa está revisando su estructura operativa para ser más rápida, ágil y eficiente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=JJkBf_MssVc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 09 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/1886-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/09/1886-es/</guid>
        
        <category>Rendimiento trimestral mixto</category>
        
        <category>Perspectivas de futuro</category>
        
        <category>Directo al consumidor</category>
        
        <category>Exigencias del consumidor</category>
        
        <category>Eficacia operativa</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
