<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 21:06:27 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 21:06:27 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>La visión de Michael Pawn sobre la inflación y las perspectivas de la renta fija, las expectativas del mercado y los rendimientos del Tesoro</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en las opiniones de Michael Pawn sobre las perspectivas de inflación y renta fija, incluidas sus predicciones para el PCE subyacente y la postura de la Reserva Federal. También exploraremos las expectativas del mercado, los rendimientos de los bonos del Tesoro y los factores que influyen en la reciente fijación de precios del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/vG0NwstxzmE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-de-inflación-y-del-ipc-subyacente&quot;&gt;Perspectivas de inflación y del IPC subyacente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un reciente debate, Michael Pawn, experto en asuntos económicos, compartió sus opiniones sobre las perspectivas de inflación y renta fija. Anticipa una pausa en la tendencia a la desinflación en términos de PCE subyacente (gastos de consumo personal), que ha sido un indicador económico importante durante algún tiempo. A pesar de la afirmación del presidente de la Fed de Atlanta, Rafael Bostic, de que el PCE subyacente se acercaría al objetivo si se excluyeran los componentes rezagados de la vivienda, Pawn predice una cifra más fuerte en el supernúcleo (excluida la vivienda dentro de los servicios), en torno al 0,5. Sostiene que esta cifra no convencerá a la Reserva Federal (Fed) de que están haciendo progresos continuos, ya que la tasa de inflación actual, aunque inferior a su máximo, sigue considerándose demasiado alta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-postura-de-la-reserva-federal-y-las-expectativas-del-mercado&quot;&gt;La postura de la Reserva Federal y las expectativas del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que el mercado interpreta los comentarios de Bostic como moderados, Pawn cree que la Reserva Federal mantendrá una postura agresiva hasta que la inflación disminuya significativamente hacia el objetivo. Señala que el mercado de futuros de los fondos de la Reserva Federal está valorando algunos recortes ya a principios del próximo año, pero argumenta que el mercado sigue siendo bajista y no comprende del todo el mensaje de la Reserva Federal. Pawn sugiere que muchos inversores esperan recortes de tipos porque creen que la Reserva Federal se acerca al final de su ciclo de endurecimiento, y que el próximo movimiento significativo será probablemente un recorte. También señala que los inversores gestionan el riesgo teniendo una operación “por si acaso” en caso de que la economía se debilite.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;precios-de-mercado-y-rendimientos-del-tesoro&quot;&gt;Precios de mercado y rendimientos del Tesoro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pawn subraya que los mercados no sólo tienen en cuenta los escenarios de referencia a la hora de fijar los precios. Sostiene que si existe la posibilidad de que los tipos sean cero a finales del año que viene debido a una crisis, entonces probablemente no haya muchas posibilidades de que los tipos sean 10. Cree que el mercado está valorado para demasiada confianza y demasiado riesgo de un escenario a la baja. En su opinión, el mercado está valorado en función de un exceso de confianza y un riesgo excesivo de un escenario a la baja. Predice que los rendimientos a corto plazo seguirán subiendo como hasta ahora. En cuanto al reciente repunte de los rendimientos del Tesoro, Pawn lo atribuye a datos económicos secundarios como la cifra JOLTS (Job Openings and Labor Turnover Survey) y los datos de nóminas ADP (Automatic Data Processing). Espera que el crecimiento salarial se mantenga fuerte en el próximo informe de empleo, con un aumento previsto del 0,4 en el crecimiento de las nóminas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vG0NwstxzmE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/5740-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/5740-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>CorePCE</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Expectativas de mercado</category>
        
        <category>Rendimientos del Tesoro</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La persistencia de los elevados costes de la vivienda, la limitada oferta repercute en el precio de la vivienda y los retos a los que se enfrentan los demandantes de empleo.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la persistencia de los elevados costes de la vivienda y la dinámica del mercado laboral, incluido el impacto de la oferta limitada en los precios de la vivienda y los retos a los que se enfrentan los demandantes de empleo. También analizaremos las tendencias de contratación y las perspectivas económicas, así como las implicaciones de Bidenomics sobre los salarios reales y el futuro de la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Z3F9gT1VQjQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-persistencia-de-los-elevados-costes-de-la-vivienda-y-la-dinámica-del-mercado-laboral&quot;&gt;La persistencia de los elevados costes de la vivienda y la dinámica del mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar del enfriamiento del mercado inmobiliario, los precios de la vivienda se han mantenido altos debido a la limitada oferta, lo que contribuye a la continua demanda de vivienda. Esto es especialmente cierto para las personas con empleo y aumentos salariales que siguen buscando comprar casas. Sin embargo, los datos salariales sugieren que los salarios están aumentando a un ritmo similar al de la inflación de los precios, con unos ingresos medios intermensuales ligeramente inferiores a las expectativas, lo que indica un crecimiento salarial moderado. Curiosamente, existe una diferencia significativa en los aumentos salariales de las personas que abandonan sus puestos de trabajo en comparación con las que permanecen en sus puestos actuales, con la brecha a favor de los que abandonan sus puestos de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-tendencias-de-contratación-y-las-perspectivas-económicas-en-el-mercado-laboral&quot;&gt;El impacto de las tendencias de contratación y las perspectivas económicas en el mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tiempo que tardan los empresarios en contratar ha aumentado hasta un mes y medio, frente a los 27 días que tardaban antes de la pandemia, y en algunos sectores, como la ingeniería y la medicina, los plazos de contratación son aún más largos. Esto refleja la vacilación de los empresarios a la hora de contratar para puestos permanentes debido a las persistentes incertidumbres relacionadas con la pandemia. Por otra parte, el aumento del número de personas que buscan empleo en comparación con las que lo encuentran sugiere un mercado laboral difícil. Factores como la incorporación al mercado laboral de recién licenciados y la necesidad de saldar las deudas de las tarjetas de crédito contribuyen al aumento de la población en busca de empleo. A pesar de estos retos, la economía muestra signos de mejora, aunque persiste la preocupación por el aumento de los niveles de deuda y la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bidenomics-salarios-reales-y-el-futuro-de-la-economía&quot;&gt;Bidenomics, salarios reales y el futuro de la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La administración del Presidente Biden, que se presenta sobre la plataforma de Bidenomics, destaca la fortaleza de la economía. Sin embargo, los salarios reales han disminuido y la inflación ha reducido el poder adquisitivo de los ciudadanos. Se espera que el crecimiento del PIB del tercer trimestre sea una cifra significativa, pero el impacto de los elevados niveles de deuda y de la inflación en la economía y en las próximas elecciones sigue siendo incierto. Como nota positiva, empresas como Walgreens y compañías de servicios alimentarios están contratando personal, ofreciendo oportunidades de trabajo flexible y a tiempo parcial. El sector de la hostelería también está experimentando un resurgimiento de la contratación, ya que los estadounidenses comen fuera de casa a precios más asequibles. A pesar de estas tendencias positivas, el aumento significativo de los costes de la vivienda y la brecha entre los salarios y la inflación siguen siendo motivo de preocupación para los particulares y la economía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Z3F9gT1VQjQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/1795-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/1795-es/</guid>
        
        <category>Costes de la vivienda</category>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Perspectivas económicas</category>
        
        <category>Bidenomics</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las negociaciones de United Auto Workers, el equilibrio del Presidente Biden y la inminente huelga</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las negociaciones de United Auto Workers con los fabricantes de automóviles de Detroit, incluidas sus demandas y la posibilidad de una huelga. También hablaremos del difícil equilibrio entre el apoyo del presidente Biden a los sindicatos y la transición a los vehículos eléctricos. Por último, examinaremos la inminente huelga y la respuesta de la administración, teniendo en cuenta la ausencia de un Secretario de Trabajo confirmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/29eDF5yZHTc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reivindicaciones-realistas-y-desafiantes-de-la-uaw&quot;&gt;Reivindicaciones realistas y desafiantes de la UAW&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sindicato United Auto Workers (UAW) está negociando actualmente con los tres grandes fabricantes de automóviles de Detroit, con la posibilidad de ir a la huelga cuando expire el contrato actual el mes que viene. Las reivindicaciones del UAW van de lo realista a lo desafiante. En el lado realista, el sindicato aboga por mejorar la remuneración de los trabajadores principiantes y temporales, con el objetivo de acercarlos al salario máximo de 32 dólares por hora. También pretenden que se cuide a los trabajadores de las plantas de baterías, lo que refleja el compromiso del sindicato con el futuro de la industria del vehículo eléctrico. Sin embargo, la reivindicación de una semana laboral de 32 horas y la vuelta a las pensiones tradicionales pueden encontrar una importante oposición debido a sus implicaciones financieras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-equilibrio-del-presidente-biden&quot;&gt;El equilibrio del Presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La administración del presidente Biden se enfrenta a un difícil ejercicio de equilibrismo en la gestión de las negociaciones de la UAW. Como presidente pro-sindical y preocupado por el clima, Biden quiere apoyar a los sindicatos y garantizar acuerdos justos para los trabajadores, al tiempo que acelera la transición a los vehículos eléctricos. Este acto de equilibrio se hace aún más difícil cuando trata de evitar una posible huelga de 150.000 trabajadores. A pesar de estos retos, el Presidente Biden ha participado activamente en las negociaciones, instando a ambas partes a alcanzar un acuerdo justo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-inminente-huelga-y-la-respuesta-de-la-administración&quot;&gt;La inminente huelga y la respuesta de la Administración&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A medida que avanzan las negociaciones, se cierne la posibilidad de una huelga. Mientras que algunas de las demandas de la UAW son realistas y se ajustan a los intereses de los trabajadores, otras pueden enfrentarse a importantes desafíos. El reto de la Administración consiste en evitar una posible huelga manteniendo su compromiso tanto con los sindicatos como con los objetivos climáticos. La ausencia de un Secretario de Trabajo confirmado, con Julie Sue en funciones, puede complicar aún más la participación de la Administración en las negociaciones. A medida que se desarrolle la situación, todas las partes implicadas seguirán de cerca la respuesta de la Administración.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=29eDF5yZHTc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/04/7876-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/04/7876-es/</guid>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>Negociaciones</category>
        
        <category>Huelga</category>
        
        <category>AdministraciónBiden</category>
        
        <category>Vehículoseléctricos</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
