<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 21:06:57 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Sep 2023 21:06:57 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Escepticismo de Peter ante la renta variable, los riesgos económicos y las estrategias de inversión en un clima de incertidumbre</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el escepticismo de Peter hacia la renta variable a pesar de los indicadores positivos del mercado, sus preocupaciones sobre los riesgos económicos potenciales y su impacto en los mercados de renta variable, y sus estrategias de inversión en medio de la incertidumbre económica. También hablaremos de la importancia de reequilibrar las carteras y del posible impacto de las dificultades económicas de China en la economía estadounidense y en los inversores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ptq76BymCyo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;escepticismo-hacia-la-renta-variable-en-medio-de-indicadores-de-mercado-positivos&quot;&gt;Escepticismo hacia la renta variable en medio de indicadores de mercado positivos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El escepticismo de Peter respecto a la situación actual de la renta variable obedece a varios factores, a pesar de la fortaleza de los mercados y de la reciente tasa de crecimiento del PIB superior al 5% comunicada por la Fed. Anticipa que la Fed podría subir los tipos, contrariamente a la expectativa de una pausa. También señala la curva de rendimiento invertida, que espera que vuelva a su estado normal. A pesar de estos indicadores positivos, Peter no prevé más subidas de tipos en lo que queda de año, y cree improbable un recorte de tipos antes de la jornada electoral.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;posibles-riesgos-económicos-y-su-impacto-en-los-mercados-de-renta-variable&quot;&gt;Posibles riesgos económicos y su impacto en los mercados de renta variable&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Peter identifica riesgos potenciales en el cuarto trimestre para la economía, incluyendo una posible huelga con UAW y un cierre del gobierno. Sugiere que un cierre del gobierno podría ralentizar significativamente la economía, pero cree que sería temporal y no es probable que afecte al curso de acción de la Reserva Federal. Sin embargo, reconoce que un cierre del gobierno podría ser un reto para los mercados de renta variable debido a la reducción del gasto público y la demanda agregada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estrategias-de-inversión-en-un-contexto-de-incertidumbre-económica&quot;&gt;Estrategias de inversión en un contexto de incertidumbre económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Como inversor, Peter aconseja que uno de los mejores lugares para refugiarse son los bonos del Tesoro a corto plazo, que ofrecen altos rendimientos y seguridad. Advierte que no hay que dejarse atrapar por el debate sobre la curva de rendimientos y, en cambio, hace hincapié en la importancia de reequilibrar las carteras. Reconoce el reto de reequilibrar, especialmente cuando se cree que el mercado seguirá subiendo. Sin embargo, advierte de que con el aumento de la volatilidad, los valores que han experimentado importantes ganancias serán probablemente los más volátiles. También señala que las dificultades económicas de China pueden repercutir en la economía de EE.UU. y en los inversores estadounidenses, sugiriendo que China está exportando deflación, lo que podría tensionar los precios y los márgenes de beneficio de las empresas durante los resultados del cuarto trimestre en octubre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ptq76BymCyo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/8922-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/8922-es/</guid>
        
        <category>Renta variable</category>
        
        <category>Crecimiento del PIB</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Cierre del Gobierno</category>
        
        <category>Estrategias de inversión</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Superar las cifras de viajes, retos y soluciones, y estrategias para hacer frente al aumento de los costes</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la reciente superación de las cifras de viajes durante el fin de semana del Día del Trabajo en EE.UU., los retos y soluciones en el sector de los viajes y las estrategias para navegar por el aumento de los costes y encontrar ofertas de viajes. También discutiremos el impacto de las posibles interrupciones y la necesidad de avances tecnológicos para mejorar la eficiencia y el servicio al cliente en la industria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/rAh8nhmPrac/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;superando-las-cifras-de-viajes-un-vistazo-al-fin-de-semana-del-día-del-trabajo&quot;&gt;Superando las cifras de viajes: Un vistazo al fin de semana del Día del Trabajo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Informes recientes han indicado que las cifras de viajes durante el fin de semana del Día del Trabajo en Estados Unidos han superado los niveles de 2022 y 2019. La Administración de Seguridad en el Transporte (TSA) había anticipado una afluencia significativa de viajes a los aeropuertos, con una previsión de 14 millones de estadounidenses que volarán durante la festividad. Esto supuso un aumento del 11% con respecto al año anterior. A pesar de las posibles interrupciones causadas por la temporada de huracanes, las aerolíneas lograron garantizar un viaje sin problemas para los pasajeros, terminando la temporada de verano con una nota fuerte.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;retos-y-soluciones-en-el-sector-de-los-viajes&quot;&gt;Retos y soluciones en el sector de los viajes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de las positivas cifras de viajes, el sector sigue afrontando retos como la escasez de controladores aéreos y la prevista escasez de pilotos. Para combatir estos problemas, las aerolíneas están ofreciendo importantes aumentos salariales y estudiando retrasar la edad de jubilación de los pilotos. United Airlines incluso ha puesto en marcha su propia academia de pilotos para formar a la próxima generación de pilotos. Sin embargo, el éxito de estas iniciativas es aún incierto. El gobierno y el sector en su conjunto deben adoptar la tecnología para mejorar la eficiencia y el servicio al cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cómo-hacer-frente-al-aumento-de-los-costes-y-encontrar-ofertas-de-viajes&quot;&gt;Cómo hacer frente al aumento de los costes y encontrar ofertas de viajes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Con la subida de los precios del petróleo provocando la inestabilidad de los mercados, no se vislumbra un alivio inmediato para los consumidores en lo que respecta a los precios de la gasolina. Mientras que las tarifas aéreas nacionales han disminuido, las internacionales, especialmente en clase business, han experimentado un aumento significativo. Para quienes deseen ahorrar en viajes, se recomienda reservar viajes para el verano de 2024 utilizando millas de viajero frecuente, especialmente a través de programas de viajero frecuente extranjeros. Además, aprovechar las bonificaciones de las tarjetas de crédito y utilizar herramientas como expertflyer.com o Rome r. trvel para buscar asientos de premio en el inventario de las aerolíneas puede ayudar a los viajeros a encontrar las mejores ofertas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=rAh8nhmPrac&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/7241-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/7241-es/</guid>
        
        <category>FinDeSemanaDelDíaDelTrabajo</category>
        
        <category>NúmerosDeViajes</category>
        
        <category>IndustriaAérea</category>
        
        <category>AumentoDeCostes</category>
        
        <category>OfertasDeViajes</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El fallo de Grayscale sobre la confianza en Bitcoin y el crecimiento potencial del mercado de criptomonedas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Este es TrendyWolf. En este artículo, discutiremos la reciente sentencia sobre el Bitcoin Trust de Grayscale y el impacto potencial de convertirlo en un ETF. También exploraremos el entusiasmo y optimismo expresado por Rick Edelman, fundador del Consejo de Activos Digitales de Profesionales Financieros, con respecto al futuro de Bitcoin y los activos digitales. Acompáñenos mientras profundizamos en las implicaciones de esta sentencia y en el crecimiento potencial del mercado de criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/hIU01It1WxY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;una-sentencia-histórica-para-el-fondo-fiduciario-bitcoin-de-grayscale&quot;&gt;Una sentencia histórica para el fondo fiduciario Bitcoin de Grayscale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La semana pasada, un tribunal federal de apelaciones dictaminó que la Comisión del Mercado de Valores (SEC) debe revisar la oferta de Grayscale de convertir su fondo fiduciario de Bitcoin en un ETF. Esta decisión, considerada un hito importante, provocó una subida de los precios del Bitcoin y otros activos relacionados con las criptomonedas. Grayscale, el emisor del mayor fondo de criptodivisas del mundo, había solicitado inicialmente la conversión en octubre de 2021. Sin embargo, el tribunal no ordenó a la SEC que aprobara los ETF, pero consideró que el rechazo de la SEC a la solicitud de Grayscale era inapropiado, irrazonable y arbitrario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-y-beneficios-potenciales-de-un-etf-de-bitcoin&quot;&gt;Impacto y beneficios potenciales de un ETF de Bitcoin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rick Edelman, fundador del Consejo de Activos Digitales de Profesionales Financieros, expresó su entusiasmo por la decisión del tribunal, afirmando que era la señal más alcista para el cripto mercado en años. También destacó los beneficios potenciales de un ETF de Bitcoin, haciendo hincapié en que no hay ninguna razón legítima para que la SEC deniegue estas solicitudes de ETF. Edelman criticó al presidente de la SEC, Gary Gensler, afirmando que su denegación de las solicitudes se basa en puntos de vista personales y no en justificaciones legítimas. Argumentó que si la SEC puede aprobar otros tipos de ETF, no hay justificación para denegar un ETF de Bitcoin, especialmente porque la SEC ya ha aprobado ETF de futuros de Bitcoin.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-futuro-de-bitcoin-y-los-activos-digitales&quot;&gt;El futuro de Bitcoin y los activos digitales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Edelman se mostró optimista sobre el futuro de Bitcoin y predijo que su precio podría subir hasta 150.000 dólares en los próximos dos años, lo que supondría un aumento de 5 veces respecto a los niveles actuales. También destacó la evolución positiva de la legislación, con el Congreso avanzando y la SEC perdiendo importantes pleitos. La adopción institucional de criptomonedas por parte de fondos de pensiones, dotaciones y grandes firmas de corretaje como BlackRock y Goldman Sachs es una prueba más de la creciente aceptación de los activos digitales. En conclusión, aunque la aprobación de los ETF no está garantizada, existe optimismo de que acabe ocurriendo, lo que supone un importante paso adelante para el mercado de las criptomonedas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=hIU01It1WxY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 06 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/5133-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/06/5133-es/</guid>
        
        <category>BitcoinTrust</category>
        
        <category>ETF</category>
        
        <category>SEC</category>
        
        <category>CriptoMercado</category>
        
        <category>AdopciónInstitucional</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Ralentización del mercado laboral, respuesta de la Reserva Federal y mitigación de las presiones inflacionistas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente desaceleración del mercado laboral, la respuesta de la Reserva Federal y su impacto en las presiones inflacionistas. También exploraremos las tendencias en la participación de la población activa y cómo mitigan el riesgo de impulsar la inflación. Además, examinaremos las posibilidades de una recesión y el impacto de la política monetaria en la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/i8jWAKOiY38/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ralentización-del-mercado-laboral-y-respuesta-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Ralentización del mercado laboral y respuesta de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El último informe sobre el empleo indica una ralentización del mercado laboral, con un aumento de la tasa de paro hasta el 3,8% en agosto, la más alta desde febrero. A pesar de ello, la contratación se mantiene estable, con 187.000 puestos de trabajo añadidos. Los aumentos salariales se están moderando, lo que sugiere que las presiones inflacionistas están disminuyendo. Esto ha llevado a los operadores a creer que es más probable que la Reserva Federal (Fed) mantenga los tipos estables, con los mercados valorando en un 93 por ciento la posibilidad de que la Fed haga una pausa en su reunión de finales de este mes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tendencias-del-mercado-laboral-y-presiones-inflacionistas&quot;&gt;Tendencias del mercado laboral y presiones inflacionistas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El economista jefe de ADP, Neil Richardson, sugiere que el mercado laboral puede estar ralentizándose por las razones correctas. Cada vez más personas se incorporan al mercado laboral, lo que se refleja en el aumento de la tasa de actividad. Se trata de una buena noticia para la Reserva Federal, ya que indica que los ajustados mercados laborales se están relajando, lo que reduce el riesgo de impulsar la inflación. Richardson también destaca el aumento de la participación en la población activa de los trabajadores de más edad y de las mujeres en edad de trabajar, una tendencia que atenúa las presiones inflacionistas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;posibilidades-de-recesión-e-impacto-de-la-política-monetaria&quot;&gt;Posibilidades de recesión e impacto de la política monetaria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a una posible recesión, Richardson cree que la hipótesis de base de un aterrizaje suave sigue intacta. El aumento de la tasa de desempleo del 3,5% al 3,8% es significativo, pero sigue representando una tasa de desempleo baja. Los próximos meses serán cruciales para determinar si es posible un aterrizaje suave o duro. Richardson también analiza los efectos retardados de la política monetaria sobre la economía, señalando que, aunque el mercado laboral es fuerte, también está muy fragmentado. Los efectos de la política de la Reserva Federal ya se han dejado sentir en el sector manufacturero, que ha experimentado debilidad a lo largo del año. El impacto global de la política de la Fed dependerá de dónde termine el tipo terminal y de cuánto tiempo mantenga la Fed los tipos en niveles más altos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=i8jWAKOiY38&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/9173-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/9173-es/</guid>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Presiones inflacionistas</category>
        
        <category>Tasa de desempleo</category>
        
        <category>Política monetaria</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Proceso de negociación de determinados medicamentos y su repercusión en las empresas farmacéuticas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el proceso de negociación de determinados medicamentos descrito por la Dra. Mina Sasha Money, responsable de Medicare, y su impacto en las empresas farmacéuticas. Hablaremos de los objetivos del proceso, como mejorar el acceso y la asequibilidad de las terapias innovadoras, y de las consecuencias de la no participación. También abordaremos el futuro del proceso de negociación y los esfuerzos de Medicare por controlar la competencia entre los medicamentos seleccionados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Lg4uYZq7DQY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-proceso-de-negociación-de-determinados-medicamentos&quot;&gt;El proceso de negociación de determinados medicamentos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Dra. Mina Sasha Money, responsable de Medicare, ha esbozado el proceso de negociación para 10 medicamentos seleccionados. Los fabricantes tienen hasta el 1 de octubre para decidir si quieren participar en el proceso de negociación. El proceso incluye la recopilación de datos, sesiones de escucha centradas en el paciente y negociaciones con una oferta inicial. Según la Ley de Reducción de la Inflación, la oferta inicial se comunicará a los fabricantes el 1 de febrero, y éstos dispondrán de 30 días para presentar una contraoferta. Si no se llega a un acuerdo, se celebrarán hasta tres reuniones de negociación, que desembocarán en un precio justo máximo final acordado. Este precio se publicará el 1 de septiembre de 2024, junto con una descripción del proceso de negociación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-proceso-de-negociación-en-las-empresas-farmacéuticas&quot;&gt;El impacto del proceso de negociación en las empresas farmacéuticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que algunas empresas han presentado demandas para retrasar o detener el proceso, el Dr. Money subrayó que el objetivo es mejorar el acceso y la asequibilidad de las terapias innovadoras. En el proceso de negociación se tendrán en cuenta las ventajas de los medicamentos, como la atención a necesidades no cubiertas y a distintas poblaciones. El objetivo es determinar un precio justo para el programa Medicare y los contribuyentes estadounidenses. El Dr. Money reconoció que la industria farmacéutica es fuerte y próspera, y que la publicación de la lista de medicamentos seleccionados no tuvo un impacto inmediato en los precios de las acciones, lo que indica que la industria puede no verse afectada negativamente por las negociaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-de-la-no-participación-y-futuro-del-proceso-de-negociación&quot;&gt;Consecuencias de la no participación y futuro del proceso de negociación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las empresas que decidan no participar en el proceso de negociación pueden enfrentarse a un impuesto especial administrado por el Departamento del Tesoro y el IRS. Sin embargo, existen opciones para que las empresas eviten el impuesto, como negociar un precio justo máximo acordado o abandonar el mercado de Medicare y Medicaid. Los detalles de estas opciones pueden encontrarse en las orientaciones facilitadas por Medicare. Si una empresa decide participar en el proceso de negociación en un momento posterior, se seguirá el mismo proceso. Medicare también seguirá vigilando la competencia entre los medicamentos seleccionados. El proceso de negociación de los medicamentos seleccionados está en marcha, con el objetivo de mejorar el acceso y la asequibilidad de las terapias innovadoras.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Lg4uYZq7DQY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/8668-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/8668-es/</guid>
        
        <category>Proceso de negociación</category>
        
        <category>Medicamentos seleccionados</category>
        
        <category>Medicare</category>
        
        <category>Precio justo</category>
        
        <category>Empresas farmacéuticas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La visión de Michael Pawn sobre la inflación y las perspectivas de la renta fija, las expectativas del mercado y los rendimientos del Tesoro</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en las opiniones de Michael Pawn sobre las perspectivas de inflación y renta fija, incluidas sus predicciones para el PCE subyacente y la postura de la Reserva Federal. También exploraremos las expectativas del mercado, los rendimientos de los bonos del Tesoro y los factores que influyen en la reciente fijación de precios del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/vG0NwstxzmE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-de-inflación-y-del-ipc-subyacente&quot;&gt;Perspectivas de inflación y del IPC subyacente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un reciente debate, Michael Pawn, experto en asuntos económicos, compartió sus opiniones sobre las perspectivas de inflación y renta fija. Anticipa una pausa en la tendencia a la desinflación en términos de PCE subyacente (gastos de consumo personal), que ha sido un indicador económico importante durante algún tiempo. A pesar de la afirmación del presidente de la Fed de Atlanta, Rafael Bostic, de que el PCE subyacente se acercaría al objetivo si se excluyeran los componentes rezagados de la vivienda, Pawn predice una cifra más fuerte en el supernúcleo (excluida la vivienda dentro de los servicios), en torno al 0,5. Sostiene que esta cifra no convencerá a la Reserva Federal (Fed) de que están haciendo progresos continuos, ya que la tasa de inflación actual, aunque inferior a su máximo, sigue considerándose demasiado alta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-postura-de-la-reserva-federal-y-las-expectativas-del-mercado&quot;&gt;La postura de la Reserva Federal y las expectativas del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de que el mercado interpreta los comentarios de Bostic como moderados, Pawn cree que la Reserva Federal mantendrá una postura agresiva hasta que la inflación disminuya significativamente hacia el objetivo. Señala que el mercado de futuros de los fondos de la Reserva Federal está valorando algunos recortes ya a principios del próximo año, pero argumenta que el mercado sigue siendo bajista y no comprende del todo el mensaje de la Reserva Federal. Pawn sugiere que muchos inversores esperan recortes de tipos porque creen que la Reserva Federal se acerca al final de su ciclo de endurecimiento, y que el próximo movimiento significativo será probablemente un recorte. También señala que los inversores gestionan el riesgo teniendo una operación “por si acaso” en caso de que la economía se debilite.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;precios-de-mercado-y-rendimientos-del-tesoro&quot;&gt;Precios de mercado y rendimientos del Tesoro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Pawn subraya que los mercados no sólo tienen en cuenta los escenarios de referencia a la hora de fijar los precios. Sostiene que si existe la posibilidad de que los tipos sean cero a finales del año que viene debido a una crisis, entonces probablemente no haya muchas posibilidades de que los tipos sean 10. Cree que el mercado está valorado para demasiada confianza y demasiado riesgo de un escenario a la baja. En su opinión, el mercado está valorado en función de un exceso de confianza y un riesgo excesivo de un escenario a la baja. Predice que los rendimientos a corto plazo seguirán subiendo como hasta ahora. En cuanto al reciente repunte de los rendimientos del Tesoro, Pawn lo atribuye a datos económicos secundarios como la cifra JOLTS (Job Openings and Labor Turnover Survey) y los datos de nóminas ADP (Automatic Data Processing). Espera que el crecimiento salarial se mantenga fuerte en el próximo informe de empleo, con un aumento previsto del 0,4 en el crecimiento de las nóminas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=vG0NwstxzmE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/5740-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/5740-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>CorePCE</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Expectativas de mercado</category>
        
        <category>Rendimientos del Tesoro</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La persistencia de los elevados costes de la vivienda, la limitada oferta repercute en el precio de la vivienda y los retos a los que se enfrentan los demandantes de empleo.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la persistencia de los elevados costes de la vivienda y la dinámica del mercado laboral, incluido el impacto de la oferta limitada en los precios de la vivienda y los retos a los que se enfrentan los demandantes de empleo. También analizaremos las tendencias de contratación y las perspectivas económicas, así como las implicaciones de Bidenomics sobre los salarios reales y el futuro de la economía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Z3F9gT1VQjQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-persistencia-de-los-elevados-costes-de-la-vivienda-y-la-dinámica-del-mercado-laboral&quot;&gt;La persistencia de los elevados costes de la vivienda y la dinámica del mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar del enfriamiento del mercado inmobiliario, los precios de la vivienda se han mantenido altos debido a la limitada oferta, lo que contribuye a la continua demanda de vivienda. Esto es especialmente cierto para las personas con empleo y aumentos salariales que siguen buscando comprar casas. Sin embargo, los datos salariales sugieren que los salarios están aumentando a un ritmo similar al de la inflación de los precios, con unos ingresos medios intermensuales ligeramente inferiores a las expectativas, lo que indica un crecimiento salarial moderado. Curiosamente, existe una diferencia significativa en los aumentos salariales de las personas que abandonan sus puestos de trabajo en comparación con las que permanecen en sus puestos actuales, con la brecha a favor de los que abandonan sus puestos de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-tendencias-de-contratación-y-las-perspectivas-económicas-en-el-mercado-laboral&quot;&gt;El impacto de las tendencias de contratación y las perspectivas económicas en el mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El tiempo que tardan los empresarios en contratar ha aumentado hasta un mes y medio, frente a los 27 días que tardaban antes de la pandemia, y en algunos sectores, como la ingeniería y la medicina, los plazos de contratación son aún más largos. Esto refleja la vacilación de los empresarios a la hora de contratar para puestos permanentes debido a las persistentes incertidumbres relacionadas con la pandemia. Por otra parte, el aumento del número de personas que buscan empleo en comparación con las que lo encuentran sugiere un mercado laboral difícil. Factores como la incorporación al mercado laboral de recién licenciados y la necesidad de saldar las deudas de las tarjetas de crédito contribuyen al aumento de la población en busca de empleo. A pesar de estos retos, la economía muestra signos de mejora, aunque persiste la preocupación por el aumento de los niveles de deuda y la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bidenomics-salarios-reales-y-el-futuro-de-la-economía&quot;&gt;Bidenomics, salarios reales y el futuro de la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La administración del Presidente Biden, que se presenta sobre la plataforma de Bidenomics, destaca la fortaleza de la economía. Sin embargo, los salarios reales han disminuido y la inflación ha reducido el poder adquisitivo de los ciudadanos. Se espera que el crecimiento del PIB del tercer trimestre sea una cifra significativa, pero el impacto de los elevados niveles de deuda y de la inflación en la economía y en las próximas elecciones sigue siendo incierto. Como nota positiva, empresas como Walgreens y compañías de servicios alimentarios están contratando personal, ofreciendo oportunidades de trabajo flexible y a tiempo parcial. El sector de la hostelería también está experimentando un resurgimiento de la contratación, ya que los estadounidenses comen fuera de casa a precios más asequibles. A pesar de estas tendencias positivas, el aumento significativo de los costes de la vivienda y la brecha entre los salarios y la inflación siguen siendo motivo de preocupación para los particulares y la economía en su conjunto.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Z3F9gT1VQjQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 05 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/1795-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/05/1795-es/</guid>
        
        <category>Costes de la vivienda</category>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Perspectivas económicas</category>
        
        <category>Bidenomics</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las negociaciones de United Auto Workers, el equilibrio del Presidente Biden y la inminente huelga</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las negociaciones de United Auto Workers con los fabricantes de automóviles de Detroit, incluidas sus demandas y la posibilidad de una huelga. También hablaremos del difícil equilibrio entre el apoyo del presidente Biden a los sindicatos y la transición a los vehículos eléctricos. Por último, examinaremos la inminente huelga y la respuesta de la administración, teniendo en cuenta la ausencia de un Secretario de Trabajo confirmado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/29eDF5yZHTc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reivindicaciones-realistas-y-desafiantes-de-la-uaw&quot;&gt;Reivindicaciones realistas y desafiantes de la UAW&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El sindicato United Auto Workers (UAW) está negociando actualmente con los tres grandes fabricantes de automóviles de Detroit, con la posibilidad de ir a la huelga cuando expire el contrato actual el mes que viene. Las reivindicaciones del UAW van de lo realista a lo desafiante. En el lado realista, el sindicato aboga por mejorar la remuneración de los trabajadores principiantes y temporales, con el objetivo de acercarlos al salario máximo de 32 dólares por hora. También pretenden que se cuide a los trabajadores de las plantas de baterías, lo que refleja el compromiso del sindicato con el futuro de la industria del vehículo eléctrico. Sin embargo, la reivindicación de una semana laboral de 32 horas y la vuelta a las pensiones tradicionales pueden encontrar una importante oposición debido a sus implicaciones financieras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-equilibrio-del-presidente-biden&quot;&gt;El equilibrio del Presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La administración del presidente Biden se enfrenta a un difícil ejercicio de equilibrismo en la gestión de las negociaciones de la UAW. Como presidente pro-sindical y preocupado por el clima, Biden quiere apoyar a los sindicatos y garantizar acuerdos justos para los trabajadores, al tiempo que acelera la transición a los vehículos eléctricos. Este acto de equilibrio se hace aún más difícil cuando trata de evitar una posible huelga de 150.000 trabajadores. A pesar de estos retos, el Presidente Biden ha participado activamente en las negociaciones, instando a ambas partes a alcanzar un acuerdo justo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-inminente-huelga-y-la-respuesta-de-la-administración&quot;&gt;La inminente huelga y la respuesta de la Administración&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A medida que avanzan las negociaciones, se cierne la posibilidad de una huelga. Mientras que algunas de las demandas de la UAW son realistas y se ajustan a los intereses de los trabajadores, otras pueden enfrentarse a importantes desafíos. El reto de la Administración consiste en evitar una posible huelga manteniendo su compromiso tanto con los sindicatos como con los objetivos climáticos. La ausencia de un Secretario de Trabajo confirmado, con Julie Sue en funciones, puede complicar aún más la participación de la Administración en las negociaciones. A medida que se desarrolle la situación, todas las partes implicadas seguirán de cerca la respuesta de la Administración.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=29eDF5yZHTc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/04/7876-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/04/7876-es/</guid>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>Negociaciones</category>
        
        <category>Huelga</category>
        
        <category>AdministraciónBiden</category>
        
        <category>Vehículoseléctricos</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
