<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 18:06:34 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Sep 2023 18:06:34 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Viabilidad y escala de la tecnología de captura de carbono, una posible solución al cambio climático</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la viabilidad y la escala de la tecnología de captura de carbono como posible solución al cambio climático. Hablaremos de los incentivos financieros y los retos asociados a la implantación de la captura de carbono, así como de su papel en el contexto de otras soluciones al cambio climático. Acompáñenos mientras profundizamos en las complejidades de la captura de carbono y su eficacia para hacer frente a la urgente crisis climática.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/djP384Lxma4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;viabilidad-y-escala-de-la-captura-de-carbono&quot;&gt;Viabilidad y escala de la captura de carbono&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La tecnología de captura de carbono, una posible solución al cambio climático, consiste en capturar las emisiones de CO2 de fuentes industriales, convertirlo en líquido y almacenarlo bajo tierra. El concepto es sencillo, pero ampliar la tecnología para alcanzar la capacidad necesaria ha sido todo un reto. Actualmente, la captura de carbono se utiliza a pequeña escala, capturando aproximadamente 40 millones de toneladas de CO2 al año. Esta cifra es muy inferior a los 40.000 millones de toneladas de CO2 que se emiten a la atmósfera cada año. Por ejemplo, Noruega lleva 20 años bombeando con éxito un millón de toneladas de CO2 al año bajo tierra, pero aún está lejos de la escala necesaria.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;incentivos-financieros-y-retos-de-la-captura-de-carbono&quot;&gt;Incentivos financieros y retos de la captura de carbono&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Para fomentar la adopción de la captura de carbono, los gobiernos ofrecen incentivos financieros. La reciente ley del clima de Estados Unidos ofrece una desgravación fiscal de 85 dólares por tonelada de carbono almacenado, lo que hace que la tecnología sea económicamente viable para las petroleras. Europa ha puesto en marcha un mercado de carbono con un precio sustancial, lo que incentiva aún más a las empresas a invertir en la captura de carbono. Sin embargo, esta tecnología no está exenta de dificultades. La captura de carbono implica el uso de productos químicos y procesos de alto consumo energético, que pueden liberar contaminantes adicionales. Algunos proyectos han tenido dificultades para almacenar el carbono capturado bajo tierra, lo que ha obligado a buscar soluciones alternativas, como la compra de compensaciones de carbono.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-captura-de-carbono-en-el-contexto-de-las-soluciones-al-cambio-climático&quot;&gt;La captura de carbono en el contexto de las soluciones al cambio climático&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La captura de carbono es una de las varias soluciones que se están estudiando para hacer frente al cambio climático. Otras soluciones prometedoras son la captura directa en el aire, que consiste en extraer carbono directamente de la atmósfera, y la creación de sumideros de carbono por medios naturales, como la plantación de árboles. Dada la urgencia de la crisis climática, la captura de carbono se considera una solución potencial para ganar tiempo en la transición hacia fuentes de energía más limpias. Sin embargo, la energía necesaria para la captura de carbono puede superar a veces la cantidad de carbono capturado, lo que plantea dudas sobre su eficacia global.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=djP384Lxma4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/8783-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/8783-es/</guid>
        
        <category>Captura de carbono</category>
        
        <category>Cambio climático</category>
        
        <category>Incentivos financieros</category>
        
        <category>Ampliación</category>
        
        <category>Energía limpia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El efecto dominó de los precios del petróleo en las divisas asiáticas, el resurgimiento del dólar rey y el futuro de las divisas asiáticas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el efecto dominó de los precios del petróleo en las divisas asiáticas, el resurgimiento del “Dólar Rey” y su influencia en las divisas europeas, y el futuro de las divisas asiáticas en medio de los cambios económicos. Hablaremos de las posibles tensiones económicas a las que se enfrentan los países con déficit comercial debido al aumento de los precios del petróleo, del impacto de los recortes de tipos en las divisas europeas y de la recuperación prevista de las divisas asiáticas si China se estabiliza y experimenta un crecimiento económico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/I-p9HVKeqdc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-efecto-dominó-del-precio-del-petróleo-en-las-divisas-asiáticas&quot;&gt;El efecto dominó del precio del petróleo en las divisas asiáticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los precios del petróleo tienen un profundo impacto en las divisas asiáticas, sobre todo en aquellas con déficits comerciales significativos. Por ejemplo, India registró un déficit de 24.000 millones de dólares en agosto, incluso antes de que los precios del petróleo alcanzaran sus niveles actuales. El desfase entre las variaciones del precio del petróleo y su efecto en las balanzas comerciales suele ser de dos a tres meses. Por lo tanto, países como la India, que ya están lidiando con problemas de déficit comercial, pueden sufrir más tensiones económicas debido a la subida de los precios del petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-resurgimiento-del-dólar-rey-y-su-influencia-en-las-divisas-europeas&quot;&gt;El resurgimiento del “dólar rey” y su influencia en las divisas europeas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La influencia del dólar en las divisas europeas es cada vez más evidente. Con los bancos centrales europeos concluyendo sus subidas de tipos, el mercado contempla ahora recortes de tipos para estas divisas, lo que podría minar su valor. El “dólar rey” ha vuelto a la carga, y el número de subidas de tipos que les queda a los bancos centrales de todo el mundo es mínimo. La previsión de la Reserva Federal de recortar los tipos 100 puntos básicos el año que viene podría fortalecer aún más el dólar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-futuro-de-las-divisas-asiáticas-en-medio-de-los-cambios-económicos&quot;&gt;El futuro de las divisas asiáticas en medio de los cambios económicos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El futuro de las divisas asiáticas está estrechamente ligado a los cambios económicos de la región. Se espera, por ejemplo, que la moneda china se estabilice en torno a 730, con una posible recuperación prevista para 2024. Esta previsión se basa en el supuesto de recortes de tipos por parte del banco central chino y una posterior recuperación de la economía china. Si China se estabiliza y experimenta una recuperación, otras divisas asiáticas como el dólar australiano, el dólar taiwanés, el won coreano y el baht tailandés también podrían beneficiarse. En particular, el sector de la electrónica, que ha estado de capa caída, podría experimentar una recuperación, lo que supondría un impulso para estas divisas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=I-p9HVKeqdc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 20 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0959-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/20/0959-es/</guid>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Divisas asiáticas</category>
        
        <category>Déficit comercial</category>
        
        <category>Dólar real</category>
        
        <category>Cambios económicos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La carga de la deuda de los préstamos estudiantiles, el estrés financiero y las respuestas políticas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo profundizaremos en la carga de la deuda de los préstamos estudiantiles, el estrés financiero al que se enfrentan los prestatarios y el impacto de la reanudación de los pagos de los préstamos. También exploraremos los efectos a nivel macro y micro de estos pagos, las respuestas políticas aplicadas por la Administración Biden y la posible necesidad de que los prestatarios ajusten sus hábitos de gasto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/CSXIb213hXs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-carga-de-la-deuda-de-los-préstamos-estudiantiles&quot;&gt;La carga de la deuda de los préstamos estudiantiles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según una encuesta reciente de NerdWallet, la mayoría de los prestatarios de préstamos estudiantiles consideran que su deuda es una carga importante. Un asombroso 57% de los prestatarios informaron que no ganan lo suficiente para afrontar cómodamente sus pagos mensuales. Este estrés y confusión financieros se ven exacerbados por la inminente reanudación de los pagos de los préstamos estudiantiles tras un paréntesis de tres años y medio. El inminente vencimiento del plazo está causando ansiedad entre los prestatarios, muchos de los cuales no están seguros de cómo gestionarán sus finanzas una vez que se reanuden los pagos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-macro-y-micro-de-la-reanudación-de-los-pagos&quot;&gt;Impacto macro y micro de la reanudación de los pagos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rachel Snyderman, Directora del Proyecto de Política Económica del Centro de Política Bipartidista, subraya la importancia de distinguir entre el impacto macroeconómico y el estrés financiero a nivel micro que experimentan los hogares individuales. Las estimaciones de Morgan Stanley sugieren que la reanudación de los pagos de los préstamos estudiantiles podría hacer que los gastos de consumo personal disminuyeran un 0,1% a finales de año. Si bien esta cifra puede parecer insignificante a nivel macroeconómico, representa decisiones y choques financieros significativos para los hogares individuales, muchos de los cuales ya están luchando por llegar a fin de mes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;respuestas-políticas-y-cambios-en-los-hábitos-de-gasto&quot;&gt;Respuestas políticas y cambios en los hábitos de gasto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En respuesta a la carga financiera a la que se enfrentan los prestatarios, la Administración Biden ha puesto en marcha un período de gracia de un año. Esta medida está diseñada para ayudar a los prestatarios a adaptarse a la reanudación de los pagos de préstamos estudiantiles, y garantiza que no serán penalizados con tipos de interés más altos o impactos en la puntuación de crédito si dejan de pagar durante este período. Sin embargo, esta respuesta política puede no ser suficiente para aliviar el estrés financiero experimentado por los prestatarios. Como señala Kimberly Palmer, experta en finanzas personales de NerdWallet, muchos prestatarios pueden tener que recortar gastos esenciales o encontrar formas de obtener ingresos adicionales para cubrir los pagos de sus préstamos. Este cambio en los hábitos de gasto podría causar más estrés y tensión para muchos prestatarios.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=CSXIb213hXs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/9451-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/9451-es/</guid>
        
        <category>Deuda de préstamo estudiantil</category>
        
        <category>carga financiera</category>
        
        <category>reanudación de pagos</category>
        
        <category>respuesta política</category>
        
        <category>estrés financiero</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El precio de la OPV de Instacart y su impacto en los inversores, la realidad en el mercado de las OPV y reflexiones para otras empresas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el precio de la OPV de Instacart y su impacto en los inversores. También hablaremos de la realidad del mercado de las OPV, las sólidas métricas de Instacart y el impacto potencial en otras empresas que esperan salir a bolsa. Por último, examinaremos el estado del mercado de OPV y las perspectivas que proporcionará la OPV de Instacart.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/6FcNWF6ic9M/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;precio-de-la-opv-de-instacart-y-perspectiva-de-los-inversores&quot;&gt;Precio de la OPV de Instacart y perspectiva de los inversores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Inicialmente se esperaba que el precio de la OPV de Instacart se fijara durante la próxima hora, marcando una ronda a la baja ya que la compañía recaudó dinero en 38 millones de dólares hace un par de años, pero se espera que el precio actual sea un 70% más bajo. A pesar de ello, la OPV está estructurada para obtener buenos resultados, ya que la empresa ha recortado el precio, limitado el capital flotante y fijado un precio de explosión. Desde el punto de vista del inversor, es probable que los que invirtieron 39.000 millones de dólares busquen liquidez y vendan sus acciones. Sin embargo, los que invirtieron a un precio inferior, como 24 céntimos, pueden sentirse satisfechos con su inversión. La salida a bolsa permite a los inversores realizar sus ganancias y evitar mantener acciones sin liquidez.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-realidad-en-el-mercado-de-las-opv-y-las-métricas-de-instacart&quot;&gt;La realidad en el mercado de las OPV y las métricas de Instacart&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado de las OPV ha experimentado un importante baño de realidad en los últimos 18 meses. Incluso las empresas con mejores resultados, como Instacart, tendrán que hacer frente a la exigencia del mercado de una valoración razonable. El mercado de OPV no funcionará correctamente hasta que haya un reflejo razonable del valor en el precio de la OPV. A pesar de ello, Instacart es una empresa con buenos resultados y sólidas métricas, como rentabilidad, rápido crecimiento y gran retención de consumidores. Se espera que la empresa fije el precio de su OPV con un descuento para un pop, lo que atraerá a los compradores de nuevo en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;repercusión-en-otras-empresas-y-situación-del-mercado-de-opi&quot;&gt;Repercusión en otras empresas y situación del mercado de OPI&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La mentalidad de obtener liquidez y las ricas valoraciones de las inversiones de capital riesgo en etapas posteriores pueden afectar a la cartera de otras empresas que esperan salir a bolsa. Los inversores de capital riesgo maduros entienden que el mercado determina el verdadero reflejo del valor, y corresponde a la empresa dejar que sus acciones coticen a precio de mercado. El mercado de OPV está actualmente al límite, con expectación ante próximas OPV como Instacart. La esperanza es que Instacart cotice en el extremo superior de la horquilla, señalando un precio de OPV tradicional. El éxito de la OPV de Instacart proporcionará información sobre el estado del mercado de OPV.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=6FcNWF6ic9M&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/7777-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/7777-es/</guid>
        
        <category>IPOPrecio</category>
        
        <category>PerspectivaDelInversor</category>
        
        <category>Instacart</category>
        
        <category>IPOMercado</category>
        
        <category>Valoración</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Sensibilidad a los tipos de interés, dinámica energética y resistencia económica, Oportunidades y riesgos en las economías estadounidense y europea</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo exploraremos el impacto de la sensibilidad a los tipos de interés y la dinámica energética en las economías estadounidense y europea. También analizaremos el papel de las valoraciones, el posicionamiento y los catalizadores en la resistencia económica, así como las oportunidades y los riesgos potenciales en la historia de “comprar América” y las inversiones en China.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/cBpOJYq0axE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;eeuu-frente-a-europa-el-impacto-de-la-sensibilidad-a-los-tipos-de-interés-y-la-dinámica-energética&quot;&gt;EE.UU. frente a Europa: El impacto de la sensibilidad a los tipos de interés y la dinámica energética&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía estadounidense ha mostrado una notable resistencia en comparación con sus homólogas europeas, y un factor importante que contribuye a ello es la falta de sensibilidad a los tipos de interés. En Estados Unidos, la mayoría de los saldos hipotecarios son a tipo fijo, lo que reduce la presión financiera sobre los consumidores en comparación con Europa, donde son más comunes las hipotecas a tipo variable. Además, la posición de EE.UU. como exportador neto de energía, en contraste con la condición de importador neto de Europa, refuerza su crecimiento económico. Los elevados precios del petróleo benefician a los valores energéticos estadounidenses, lo que refuerza aún más la economía.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-las-valoraciones-el-posicionamiento-y-los-catalizadores-en-la-resistencia-económica&quot;&gt;El papel de las valoraciones, el posicionamiento y los catalizadores en la resistencia económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Otra diferencia clave entre las economías estadounidense y europea radica en sus valoraciones, posicionamiento y catalizadores. La valoración de Europa es relativamente barata en comparación con la de EE.UU., pero las valoraciones por sí solas no bastan para impulsar el rendimiento del mercado. EE.UU. se beneficia actualmente de las revisiones positivas de los beneficios, que actúan como catalizador del crecimiento económico, mientras que Europa carece de un catalizador claro por el momento. Sin embargo, los riesgos potenciales para EE.UU. incluyen la preocupación por la deuda pública y su impacto en el mercado, aunque el riesgo de una caída significativa se ve mitigado por la ausencia de un apalancamiento excesivo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-historia-de-buy-america-y-el-comercio-sin-amor-de-china&quot;&gt;La historia de “Buy America” y el comercio sin amor de China&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El informe subraya que la historia de “buy America” se refiere a la compra de acciones estadounidenses en lugar de bonos estadounidenses, debido a la preocupación por el posible aumento de los rendimientos de los bonos debido a la emisión adicional y al gasto en déficit presupuestario. Mientras tanto, China, actualmente un sector poco apreciado, presenta una oportunidad contraria. El Gobierno chino está aplicando medidas para estimular la economía, lo que podría traducirse en una mejora de los datos en los próximos meses. Sin embargo, las revisiones de los mercados emergentes han sido negativas en comparación con EE.UU., lo que sugiere cautela a la hora de considerar inversiones en mercados emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=cBpOJYq0axE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/4399-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/4399-es/</guid>
        
        <category>Sensibilidad a los tipos de interés</category>
        
        <category>Dinámica energética</category>
        
        <category>Valoraciones</category>
        
        <category>Catalizadores</category>
        
        <category>BuyAmerica</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Inversión de la curva de rendimientos y posible recesión en 2024</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en el concepto de inversión de la curva de rendimientos y sus posibles implicaciones para una próxima recesión. También exploraremos el análisis del profesor Campbell Harvey, que predice una recesión en 2024 basándose en la duración de la inversión. Además, discutiremos su crítica a las políticas de tipos de interés de la Reserva Federal y la posible necesidad de reconsiderarlas para evitar una dura recesión económica.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/pwa2dLuZNjE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;entender-la-inversión-de-la-curva-de-rendimientos&quot;&gt;Entender la inversión de la curva de rendimientos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inversión de la curva de rendimientos, situación en la que los bonos del Tesoro a más corto plazo rinden más que los de más largo plazo, lleva 212 días produciéndose. Esta inversión es un indicador potencial de una recesión inminente. Sin embargo, el profesor Campbell Harvey, pionero en herramientas de indicadores de recesión, sugiere que es crucial analizar la inversión sobre una base mensual en lugar de diaria. Señala que la inversión actual ni siquiera ha alcanzado la duración media de unos 13 meses, lo que indica que es esencial tener en cuenta la duración de la inversión a la hora de predecir las recesiones económicas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;predecir-la-fecha-de-la-recesión&quot;&gt;Predecir la fecha de la recesión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Basándose en su análisis de la inversión de la curva de rendimiento, el profesor Harvey pronostica una recesión en 2024. A pesar del fuerte crecimiento del PIB en 2023, impulsado por factores como el gasto de los consumidores, los ahorros acumulados durante la pandemia de COVID-19 y las medidas de estímulo, advierte de que estos factores acabarán disminuyendo. Una vez que esto ocurra, el consumo por sí solo no podrá sostener la economía, lo que conducirá a una posible recesión en 2024. Esta predicción coincide con los datos históricos, que muestran que suelen pasar unos 13 meses desde el inicio de la inversión hasta el comienzo de una recesión.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crítica-a-la-política-de-tipos-de-interés-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Crítica a la política de tipos de interés de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la misma entrevista, el profesor Harvey critica la decisión de la Reserva Federal de subir los tipos de interés. Sostiene que otra subida de tipos podría ser un error catastrófico. Cuestiona la tasa de inflación del 3,7%, afirmando que está inflada por los costes de alojamiento, que están desconectados de los precios reales de la vivienda y los costes de alquiler. Si se excluyen estos costes, la inflación se sitúa en torno al 1,1%. Incluso si se considera una estimación conservadora del 1-2% de inflación para los costes de alojamiento, la tasa de inflación global sigue estando por debajo del objetivo de la Reserva Federal del 2%. Por lo tanto, sugiere que puede ser necesario reconsiderar la política de tipos de interés de la Reserva Federal para evitar un aterrizaje brusco de la economía.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=pwa2dLuZNjE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/2202-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/2202-es/</guid>
        
        <category>Inversión de la curva de tipos</category>
        
        <category>Recesión</category>
        
        <category>Política de tipos de interés</category>
        
        <category>Crecimiento del PIB</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Análisis del rendimiento bursátil, crecimiento de Carvana, pausa de NVIDIA y descalabro de KB Homes</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la evolución reciente de las acciones de Carvana, NVIDIA y KB Homes. Exploraremos el potencial de crecimiento de las acciones de Carvana, la fase de pausa de las acciones de NVIDIA y la posibilidad de un desplome de las acciones de KB Homes. También destacaremos los niveles clave que hay que vigilar y los próximos acontecimientos de cada empresa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/k6insXNg8Bk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;carvana-un-valor-en-alza&quot;&gt;Carvana: Un valor en alza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Carvana, una plataforma de comercio electrónico líder en la compraventa de coches de segunda mano, ha experimentado un asombroso aumento del 1.000% en el valor de sus acciones este año. A pesar de este impresionante crecimiento, los analistas de Wedbush creen que aún hay margen para más, y han elevado el valor de “underperform” a neutral. La acción cotiza actualmente a 44 dólares, frente a 36 dólares, y se acerca a un punto crucial. Podría volver a los 44 dólares o continuar su tendencia alcista. Se aconseja a los inversores que esperen un retroceso hasta la media móvil de 50 días antes de considerar una compra. El próximo acontecimiento importante para Carvana es la publicación de sus resultados el 3 de noviembre.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nvidia-un-valor-prometedor-en-pausa&quot;&gt;NVIDIA: Un valor prometedor en pausa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;NVIDIA, multinacional tecnológica, ha experimentado un aumento del 200% en el precio de sus acciones este año. Sin embargo, su evolución reciente no ha sido la ideal. Tras un sólido informe de resultados, la acción subió hasta 520 $ en las operaciones posteriores al cierre, pero abrió a 502,10 $ y cerró a la baja en 502 $. Desde el punto de vista técnico, este comportamiento de los precios se considera deficiente. Aunque NVIDIA es un valor prometedor a largo plazo, actualmente se encuentra en una fase de pausa. Un posible retroceso a 403 $, su mínimo del 14 de agosto, seguido de un periodo de consolidación, podría proporcionar un mejor punto de entrada. La próxima publicación de resultados de NVIDIA se espera para el Día de Acción de Gracias.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;kb-homes-un-posible-desglose&quot;&gt;KB Homes: Un posible desglose&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;KB Homes, una empresa de construcción de viviendas, tiene previsto presentar sus resultados a finales de esta semana. El valor ha registrado un fuerte volumen y se ha disparado, lo que se ha traducido en una subida del 47% en lo que va de año. Sin embargo, dado el rendimiento reciente de las acciones del sector y la configuración de KB Homes, existe la posibilidad de una ruptura. El nivel clave a vigilar es el comprendido entre 47,12 y 48 dólares, que se ha mantenido hasta ahora. Si la acción se rompe, podría formar un patrón de cabeza y hombros. En tal caso, una valoración segura para un retroceso sería restar siete puntos de la línea del cuello y la media móvil de 200 días, que actualmente se sitúa en 242 $.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=k6insXNg8Bk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 19 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/1892-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/19/1892-es/</guid>
        
        <category>Acciones</category>
        
        <category>Beneficios</category>
        
        <category>AnálisisTécnico</category>
        
        <category>Desglose</category>
        
        <category>Construcción de viviendas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El gobernador republicano opina sobre la investigación del juicio político, la preocupación por la subida de los tipos de interés y el equilibrio en las relaciones laborales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos las opiniones de un gobernador republicano sobre la investigación del impeachment y la importancia de centrarse en los debates políticos. También profundizaremos en su preocupación por las subidas de tipos de interés de la Reserva Federal y su petición de un nuevo líder en la organización. Además, hablaremos de su opinión sobre el doble mandato de la Reserva Federal y la posible huelga del sector automovilístico, destacando el equilibrio necesario en las relaciones laborales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lvU7e03MLk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;investigación-del-juicio-político-una-cuestión-de-principios-y-de-política&quot;&gt;Investigación del juicio político: Una cuestión de principios y de política&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un gobernador republicano compartió recientemente su opinión sobre la investigación del impeachment, haciendo hincapié en la importancia de centrarse en las próximas elecciones y en las políticas de Joe Biden. Afirmó que, aunque apoya la investigación por una cuestión de principios, la atención debe centrarse en los debates políticos. El gobernador también expresó su preocupación por las dificultades legales de los Biden y pidió una investigación basada en hechos para garantizar que el presidente Biden no recibió beneficios de gobiernos extranjeros. Señaló que, históricamente, los procesos de destitución no han dado lugar a que el Senado condene a un presidente, lo que sugiere que el proceso de destitución puede no ser la forma más eficaz de abordar estas cuestiones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;economía-y-reserva-federal-un-llamamiento-al-cambio&quot;&gt;Economía y Reserva Federal: Un llamamiento al cambio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gobernador también habló de la economía y de la Reserva Federal, expresando su preocupación por el calendario y la agresividad de las subidas de los tipos de interés. Criticó estas subidas, afirmando que han perjudicado a las familias estadounidenses. El gobernador pidió una señal clara de la Reserva Federal para detener las subidas de tipos, lo que en su opinión beneficiaría a las empresas y familias estadounidenses. También expresó su deseo de ver un nuevo líder en la Reserva Federal, afirmando que despediría al actual presidente, Jay Powell, si tuviera la oportunidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-doble-mandato-de-la-reserva-federal-y-la-huelga-del-automóvil&quot;&gt;El doble mandato de la Reserva Federal y la huelga del automóvil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gobernador expresó su convencimiento de que la Reserva Federal debería centrarse en controlar la inflación y vigilar la tasa de desempleo. Subrayó la importancia de estos factores, afirmando que afectan directamente a las preocupaciones del Presidente y del Congreso. El gobernador también se refirió a la posible huelga automovilística de la UAW, afirmando que el Presidente debe preocuparse siempre por la economía, la seguridad nacional y la capacidad de producción. Sin embargo, también subrayó que la implicación del Presidente debe reservarse hasta que sea absolutamente necesario, destacando las negociaciones entre el sindicato y el empresario como un equilibrio en las relaciones laborales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lvU7e03MLk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/8335-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/8335-es/</guid>
        
        <category>Investigación sobre la destitución</category>
        
        <category>Debates políticos</category>
        
        <category>Subida de tipos de interés</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Huelga automática</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aumento de la deuda por tarjetas de crédito, incremento alarmante de los índices de pobreza y lucha contra la caída de los salarios reales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la carga que supone para las familias estadounidenses el aumento de la deuda de las tarjetas de crédito, el alarmante incremento de los índices de pobreza y la lucha contra el descenso de los salarios reales y el incremento del coste de la vivienda. Discutiremos los factores que contribuyen a estos problemas y el impacto que tienen en las poblaciones vulnerables. Es importante comprender los retos a los que se enfrentan las familias en la actual coyuntura económica y trabajar para encontrar soluciones que alivien su presión financiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/n-i8fPAxULw/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-carga-del-aumento-de-la-deuda-de-las-tarjetas-de-crédito&quot;&gt;La carga del aumento de la deuda de las tarjetas de crédito&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En los últimos tiempos, las familias estadounidenses se han enfrentado a un aumento significativo de la deuda de las tarjetas de crédito. Sólo en el segundo trimestre del año, acumularon 43.000 millones de dólares en deudas de tarjetas de crédito. Este aumento puede atribuirse a varios factores, entre ellos la pérdida de ingresos y el incremento de los gastos debido a la inflación. La carga financiera de las familias es cada vez más pesada, y la situación se ve agravada por la actual coyuntura económica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-alarmante-aumento-de-los-índices-de-pobreza&quot;&gt;El alarmante aumento de los índices de pobreza&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las condiciones económicas también han provocado una tendencia preocupante en los índices de pobreza, especialmente entre los niños. El año pasado, el número de niños que vivían en la pobreza se duplicó con creces, una clara indicación del impacto perjudicial de las condiciones económicas en las poblaciones vulnerables. El aumento del coste de la vida y la presión financiera que sufren las familias son factores clave que contribuyen a este incremento de las tasas de pobreza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-lucha-contra-el-descenso-de-los-salarios-reales-y-el-encarecimiento-de-la-vivienda&quot;&gt;La lucha contra el descenso de los salarios reales y el encarecimiento de la vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las políticas económicas aplicadas no han mejorado los salarios reales de la mayoría de las familias estadounidenses. Al contrario, la familia media gana ahora 5.000 dólares menos al año en comparación con hace dos años y medio. En los últimos 26 meses, 21 hemos asistido a una disminución de los salarios reales, lo que ha supuesto un importante recorte salarial para las familias estadounidenses. Este descenso de los salarios reales ha obligado a muchas familias a recurrir a las tarjetas de crédito para cubrir sus gastos, lo que las ha endeudado aún más. Además, el aumento del coste de la vivienda y del alquiler ha contribuido a una crisis de personas sin hogar, que afecta especialmente a los estadounidenses de edad avanzada con ingresos fijos. En ciudades como Miami, cerca del 35% de la población sin hogar tiene 55 años o más, lo que subraya la vulnerabilidad de los estadounidenses mayores ante la inestabilidad de la vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=n-i8fPAxULw&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/6884-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/6884-es/</guid>
        
        <category>Deuda de la tarjeta de crédito</category>
        
        <category>Tasas de pobreza</category>
        
        <category>Salarios reales</category>
        
        <category>Costes de la vivienda</category>
        
        <category>Condiciones económicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Impacto inflacionista de los datos del IPC, subida del precio de la gasolina y papel de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto inflacionista de los datos del IPC, las posibles consecuencias del aumento de los precios de la gasolina y las huelgas, y el papel de la Reserva Federal en la configuración del panorama económico. También hablaremos de los retos específicos a los que se enfrenta la América media y de la importancia de los planes de acción para abordar estos problemas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9pJS61ocy90/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-inflacionista-de-los-datos-del-ipc-y-las-posibles-huelgas&quot;&gt;El impacto inflacionista de los datos del IPC y las posibles huelgas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC) indican un aumento de la inflación, con una subida de las cifras principales superior a la de un año. La lectura básica, que excluye los volátiles precios de los alimentos y la energía, ha repuntado por primera vez desde febrero. Esta subida se atribuye a aumentos significativos de los costes médicos, las tarifas aéreas y los seguros de automóvil. La persistencia de estas presiones inflacionistas sugiere que los particulares pueden enfrentarse a tensiones financieras durante el ciclo político, sobre todo si éste coincide con una posible huelga.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-económicas-del-aumento-del-precio-de-la-gasolina-y-las-posibles-huelgas&quot;&gt;Consecuencias económicas del aumento del precio de la gasolina y las posibles huelgas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El coste del petróleo y la gasolina es una preocupación importante para las familias y la economía. Con los precios de la gasolina acercándose a los cuatro dólares el galón, los posibles efectos adversos son alarmantes. Esto, unido a un posible cierre del gobierno y a la huelga de los trabajadores del automóvil, crea una “trinidad impía” para la economía. La combinación de estos factores podría desembocar en una recesión. En particular, la economía de Michigan podría sufrir importantes repercusiones si tres grandes fabricantes de automóviles se declararan en huelga.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-la-reserva-federal-y-su-impacto-en-la-américa-central&quot;&gt;El papel de la Reserva Federal y su impacto en la América Central&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las decisiones de la Reserva Federal sobre los tipos de interés y la inflación son cruciales en este contexto. Unas subidas excesivas de los tipos de interés podrían sumir a la economía en una recesión, sobre todo cuando la gente ya está lidiando con el encarecimiento del petróleo. Esta situación afecta directamente a los individuos de la América media, que están lidiando con problemas de la mesa de la cocina como el coste de la gasolina, los tipos de interés de las hipotecas y la posibilidad de un cierre del gobierno y una huelga automovilística. El aumento de los costes, unido a la posibilidad de una subida de los tipos de interés, supone un reto para cualquiera que se presente a las elecciones presidenciales. Abordar estos problemas requiere planes viables en lugar de meras promesas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9pJS61ocy90&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/5779-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/18/5779-es/</guid>
        
        <category>CPIData</category>
        
        <category>HuelgasPotenciales</category>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>ReservaFederal</category>
        
        <category>AméricaMedia</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
