<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 06:07:12 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Sep 2023 06:07:12 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Aumento del precio del petróleo, impacto en la inflación y reformas propuestas por Biden y Powell</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la subida de los precios del petróleo y su impacto en la inflación, así como las críticas a las que se enfrenta la respuesta de la Reserva Federal. También analizaremos las reformas propuestas para abordar el problema y el escepticismo que rodea su aplicación bajo la presidencia de Joe Biden y el presidente de la Reserva Federal, Jay Powell.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/YAkWzBbLf4w/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-del-petróleo-y-la-inflación&quot;&gt;La subida del petróleo y la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los precios del petróleo no han dejado de subir, y se prevé que alcancen la escalofriante cifra de 100 dólares por barril. Esta subida ha provocado el correspondiente encarecimiento de la gasolina, lo que a su vez ha empujado al alza la tasa de inflación general. A pesar de ello, el presidente de la Reserva Federal, Jay Powell, no abordó directamente el impacto de la crisis del petróleo sobre la inflación en una reciente conferencia de prensa. Reconoció que el encarecimiento de la energía puede afectar al gasto de los consumidores y a su confianza, pero hizo hincapié en la volatilidad de los precios energéticos. Por ello, la Fed se centra en la inflación subyacente, que excluye los precios de los alimentos y la energía, para tener una idea más clara de hacia dónde se dirige la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;críticas-a-la-respuesta-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Críticas a la respuesta de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Larry Kudlow, un destacado comentarista, expresó su incredulidad ante la respuesta de Powell. Destacó que los precios del petróleo se han duplicado en los últimos tres años, lo que ha provocado subidas en diversos derivados energéticos como el combustible para motores y la electricidad. Kudlow también señaló el efecto dominó de los precios del petróleo en la economía, que afecta a artículos como pañales, juguetes de plástico, jabón, champú, ropa de bebé e incluso productos vitales como marcapasos e instrumentos quirúrgicos. Criticó la trayectoria de la Reserva Federal a la hora de predecir con exactitud la inflación, comparándola con los planes quinquenales de la Unión Soviética. Las previsiones de inflación de la Reserva Federal para 2021 estaban muy lejos de la realidad, ya que la tasa de inflación real se situó en torno al 5%, y no en el 2% previsto. En 2022, la tasa de inflación fue aún mayor, alcanzando casi el 6%, con un pico del 9,1% en el Índice de Precios al Consumo (IPC).&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reformas-propuestas-y-escepticismo&quot;&gt;Reformas propuestas y escepticismo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Kudlow sugirió que la Reserva Federal debería endurecer su política cuando suban los precios del petróleo para evitar que el choque energético se incruste en la inflación. Argumentó que son la clase media y las personas con bajos ingresos quienes más sufren las consecuencias de la subida de los precios del petróleo, ya que sus salarios reales siguen cayendo. Kudlow propuso utilizar un amplio índice de materias primas, incluido el oro, para preservar un valor estable del dinero y garantizar la estabilidad de precios. Sin embargo, expresó sus dudas de que estas reformas se lleven a cabo bajo la presidencia de Joe Biden o del presidente de la Reserva Federal, Jay Powell. Criticó su comprensión de la importancia de un valor estable del dinero y su capacidad para abordar eficazmente el impacto de los precios del petróleo en la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=YAkWzBbLf4w&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/7999-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/7999-es/</guid>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Precios de la energía</category>
        
        <category>Estabilidad de precios</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Anticipación y previsiones para la próxima reunión del FOMC y su repercusión en el mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, hablaremos de la expectación y las predicciones que rodean a la próxima reunión del FOMC, incluidas las expectativas de recortes de los tipos de interés y el posible final del ciclo de endurecimiento. También exploraremos el impacto de los futuros movimientos de la Fed en el mercado, la incertidumbre que rodea a los tipos de interés y las perspectivas de la Fed para 2024 y más allá. Esté atento para saber si las decisiones de la Fed provocarán volatilidad en los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ZQBeGU43NNM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reunión-del-fomc-anticipaciones-y-predicciones&quot;&gt;Reunión del FOMC: Anticipaciones y predicciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mundo financiero espera con impaciencia el resultado de la reunión del Comité Federal de Mercado Abierto (FOMC), con un 70% de expectativas de que el presidente de la Fed, Jerome Powell, mantenga los tipos actuales hasta finales de año antes de aplicar recortes. Marvin Lowe, estratega macroeconómico global senior de State Street, coincide con esta predicción, sugiriendo que podríamos estar asistiendo al final del ciclo de endurecimiento. Sin embargo, Lowe también cree que la Fed no detendrá necesariamente el ciclo de subidas por completo, citando factores como la inflación y la fortaleza de los consumidores como razones para que la Fed se mantenga alerta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;futuros-movimientos-de-la-fed-e-impacto-en-el-mercado&quot;&gt;Futuros movimientos de la Fed e impacto en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Lowe predice que la Fed mantendrá la opción de otra subida antes de concluir el proceso de endurecimiento, pero anticipa un cambio de enfoque hacia el ritmo de los recortes en el próximo año. Expresa su preocupación por el hecho de que el objetivo de inflación de la Fed del 2% no esté bien empaquetado y que la Fed no confíe en alcanzarlo. Lowe no prevé alteraciones en las perspectivas de la Fed para 2023, que incluyen una subida más antes de alcanzar el tipo máximo. Sin embargo, sugiere que la Fed podría indicar un enfoque menos agresivo de los recortes en el año siguiente. Esta incertidumbre en torno a los tipos de interés ha contribuido a la reciente volatilidad de los mercados de renta variable, y Lowe señala que el mensaje de “más subidas durante más tiempo” está empezando a suscitar inquietud.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expectativas-para-2024-y-más-allá&quot;&gt;Expectativas para 2024 y más allá&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De cara a 2024, Lowe señala que el Dot Plot apuntaba a un segundo semestre agresivo en términos de recortes. Sin embargo, también subraya la preocupación de la Fed por que el mercado laboral siga siendo más tenso de lo esperado. Si la tasa de desempleo no alcanza el objetivo de la Fed, podría dar lugar a que ésta mantuviera los tipos más altos durante más tiempo. Lowe también menciona que el tipo de interés actual es considerado restrictivo por la Fed, pero deben tenerse en cuenta factores post-pandémicos como los cambios estructurales en el mercado laboral y la necesidad de reducir el ahorro en la economía. En cuanto al tipo a 10 años, Lowe discrepa de la sugerencia de Jamie Dimon de que podría alcanzar el cinco y medio por ciento, pronosticando en cambio un aumento más modesto. Concluye afirmando que no espera sorpresas de la Fed en esta reunión, pero advierte que si la Fed señala que el mercado laboral sigue demasiado caliente y la inflación continúa acelerándose, podría provocar volatilidad en los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ZQBeGU43NNM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/4522-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/4522-es/</guid>
        
        <category>FOMCMeeting</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Fed</category>
        
        <category>Volatilidad del mercado</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Incertidumbre en torno a la decisión de la Reserva Federal sobre la subida de tipos y cautela del presidente Powell</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la incertidumbre que rodea la decisión de la Reserva Federal sobre la subida de tipos y el enfoque cauteloso del presidente Powell. También profundizaremos en las proyecciones del comité para los tipos de interés y su evaluación de las condiciones económicas, incluidos los riesgos de inflación. Únase a nosotros para navegar por las complejidades del panorama actual de la política monetaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5EhDnFMtPC0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;incertidumbre-en-torno-al-aumento-de-las-tarifas&quot;&gt;Incertidumbre en torno al aumento de las tarifas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Reserva Federal, Powell, insinuó recientemente una posible pausa en las subidas de tipos. La decisión, declaró, dependería de la evolución de los datos económicos y de la evaluación de la situación por parte del comité en las próximas semanas hasta finales de año. Esto sugiere un nivel de incertidumbre en la postura actual del comité sobre la política monetaria, mientras navegan por las complejidades del panorama económico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;proyecciones-y-planteamiento-de-powell&quot;&gt;Proyecciones y planteamiento de Powell&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las previsiones del Comité indican que los tipos de interés seguirán siendo más altos en 2024 de lo previsto anteriormente. Han reducido el tipo de interés más bajo a finales de año en 50 puntos básicos en comparación con sus proyecciones de junio, lo que sugiere que cualquier recorte necesario de los tipos se producirá probablemente en la segunda mitad de 2024 o posiblemente en el cuarto trimestre. Presidente Powell, sin embargo, fue cauteloso en sus comentarios, haciendo hincapié en que el comité todavía está determinando la postura política adecuada y está “sintiendo su camino a lo largo.”&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;condiciones-económicas-y-riesgos-de-inflación&quot;&gt;Condiciones económicas y riesgos de inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la incertidumbre, el presidente Powell destacó varias condiciones económicas positivas. La economía está creciendo a un ritmo robusto, muy por encima de la tendencia, y se está produciendo una desinflación gradual. Además, los mercados de trabajo se están reequilibrando, lo que se considera una señal positiva. Sin embargo, Powell también reconoció la tendencia desinflacionista y los riesgos potenciales de inflación. Expresó su preocupación por los nuevos motores de la inflación, como los mercados de materias primas y energía, y por la posible inflación salarial debida a la organización del mercado laboral y a las huelgas. Subrayó la importancia de vigilar los precios de la energía y su impacto en la economía, ya que pueden afectar a las presiones sobre los precios de diversos bienes y servicios.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5EhDnFMtPC0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 26 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/4182-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/26/4182-es/</guid>
        
        <category>Subida de tipos</category>
        
        <category>Datos económicos</category>
        
        <category>Política monetaria</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Riesgos de inflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Próxima reunión de la Reserva Federal, inflación y crecimiento económico, y previsiones de bajada de tipos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la próxima reunión de la Reserva Federal, de su interés por la inflación y el crecimiento económico y del posible impacto de factores como el precio del crudo. También exploraremos las futuras acciones y predicciones de la Fed, incluida la posibilidad de un aterrizaje suave y recortes de tipos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/qHieuBSaKfs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;próxima-decisión-y-previsiones-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Próxima decisión y previsiones de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se espera que la próxima reunión de la Reserva Federal no sea un acontecimiento en cuanto a la toma de decisiones, ya que se anticipa ampliamente que mantendrán su postura actual. El verdadero drama, según Kelsy Barrow, vendrá de las previsiones de la Fed para el próximo año. Los dos factores clave que la Fed está examinando actualmente son la caída de la inflación más rápida de lo previsto y el crecimiento económico más fuerte de lo esperado. La combinación de estos factores indica una desaceleración de la inflación y una moderación del crecimiento del empleo. En los últimos seis meses, el crecimiento del empleo se ha reducido a la mitad, de 300.000 a 150.000 puestos, mientras que la inflación se ha desacelerado del 5% al 2,4%.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;detalles-del-informe-sobre-la-inflación-y-el-impacto-del-precio-del-crudo&quot;&gt;Detalles del informe sobre la inflación y el impacto del precio del crudo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de las perspectivas globalmente positivas, algunos analistas encuentran detalles preocupantes en el informe sobre la inflación, sobre todo en lo que se refiere a la inflación subyacente y al posible impacto de factores como el precio del crudo. Barrow, sin embargo, sostiene que la Reserva Federal está realizando una encomiable labor de control de la inflación. Señala la categoría de la vivienda como motor clave de la desinflación en el futuro, ya que la tasa de aumento de los costes de la vivienda ya ha bajado del 9% al 5%. Por otra parte, los precios de la gasolina están subiendo, lo que Barrow considera un impuesto sobre los consumidores. El efecto negativo sobre el crecimiento del encarecimiento de la gasolina se considera un factor más importante que el aumento de la inflación general.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;futuras-medidas-y-predicciones-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Futuras medidas y predicciones de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a las futuras medidas de la Reserva Federal, Barrow no cree que esté garantizado un aterrizaje suave. Señala indicadores adelantados que sugieren un mayor riesgo de aterrizaje brusco y recesión. Independientemente del resultado, Barrow espera que la Reserva Federal haga una pausa durante un tiempo y afine su política. Establece un paralelismo con 1995, cuando la Reserva Federal recortó brevemente los tipos antes de reevaluar la situación y volver a subirlos. Barrow predice que la Fed señalará la conveniencia de recortar los tipos el año próximo debido a la caída de la inflación. Incluso si se logra un aterrizaje suave, a menos que la economía entre en recesión, cree que la Fed seguirá esperando recortes de tipos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=qHieuBSaKfs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/25/9167-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/25/9167-es/</guid>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Toma de decisiones</category>
        
        <category>Previsión económica</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El poder de las acciones que pagan dividendos para el crecimiento a largo plazo y la seguridad financiera</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el poder de las acciones que pagan dividendos para el crecimiento a largo plazo, la importancia de los intereses y dividendos en la inversión para la jubilación, y la necesidad de adaptar las estrategias de inversión a los cambios en la fuerza laboral y la economía. Discutiremos cómo estas estrategias pueden proporcionar seguridad financiera, flujos de ingresos estables y oportunidades de crecimiento a largo plazo para inversores de todas las edades y etapas de la vida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/isvkfana0hE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-poder-de-las-acciones-que-pagan-dividendos-para-crecer-a-largo-plazo&quot;&gt;El poder de las acciones que pagan dividendos para crecer a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Invertir en valores que pagan dividendos es una estrategia que puede proporcionar crecimiento a largo plazo, especialmente para los inversores más jóvenes. Estos valores ofrecen la oportunidad de obtener ingresos mientras se espera a que el mercado se recupere, proporcionando un amortiguador contra la volatilidad del mercado. Mediante una técnica conocida como promediado del coste en dólares, los inversores pueden reinvertir los dividendos y aprovechar las fluctuaciones del mercado. Esta estrategia es especialmente beneficiosa para los inversores más jóvenes, que tienen un horizonte temporal más amplio para capear la volatilidad del mercado, lo que les permite cosechar importantes beneficios con el paso del tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inversión-para-la-jubilación-la-importancia-de-los-intereses-y-los-dividendos&quot;&gt;Inversión para la jubilación: La importancia de los intereses y los dividendos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A la hora de invertir para la jubilación, hay que centrarse en generar intereses y dividendos. Este enfoque permite a los jubilados cubrir sus gastos de subsistencia sin agotar su capital, garantizando un flujo de ingresos constante y reduciendo el riesgo de quedarse sin dinero durante la jubilación. Al dar prioridad a las inversiones que generan intereses y dividendos, los jubilados pueden alcanzar la seguridad financiera y afrontar las incertidumbres de la jubilación con mayor confianza.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;adaptar-las-estrategias-de-inversión-a-los-cambios-de-la-mano-de-obra-y-la-economía&quot;&gt;Adaptar las estrategias de inversión a los cambios de la mano de obra y la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La población activa y la economía evolucionan constantemente, y las estrategias de inversión deben adaptarse en consecuencia. Aunque deben tenerse en cuenta las acciones de la Reserva Federal y los indicadores económicos, los inversores a largo plazo deben evitar tomar decisiones impulsivas basadas en la volatilidad del mercado a corto plazo. En su lugar, es esencial contar con un plan de inversión bien estructurado que contemple diferentes escenarios. Este enfoque permite a los inversores evitar el pánico, tomar decisiones con conocimiento de causa y adaptarse a los cambios en la población activa y la economía. Tanto si se encuentra en la mitad de su carrera profesional, al principio de la misma o a punto de jubilarse, un plan de inversión bien pensado puede proporcionar una base sólida para el crecimiento y la seguridad financiera a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=isvkfana0hE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 25 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/25/7591-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/25/7591-es/</guid>
        
        <category>Acciones que pagan dividendos</category>
        
        <category>Inversión para la jubilación</category>
        
        <category>Estrategias de inversión</category>
        
        <category>Crecimiento a largo plazo</category>
        
        <category>Seguridad financiera</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Factores económicos mundiales, volatilidad de las divisas, precios del petróleo y situación de la economía china</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos los factores económicos mundiales que influyen actualmente en el panorama político, como la volatilidad de las divisas, los precios del petróleo, los mercados de materias primas y el estado de la economía china. También analizaremos los retos estructurales a los que se enfrenta la economía china y el impacto potencial sobre su crecimiento. Por último, profundizaremos en el concepto de “japonización” y en la eficacia de la política del Banco de Japón a la luz de estos factores económicos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/UCy_t9uEyVk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;factores-económicos-mundiales-y-retos-políticos&quot;&gt;Factores económicos mundiales y retos políticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía mundial está actualmente influida por una miríada de factores, como la volatilidad de las divisas, la fluctuación de los precios del petróleo, la imprevisibilidad de los mercados de materias primas y la situación de la economía china. La fortaleza del dólar, la debilidad de otras divisas y la imprevisibilidad de las materias primas han complicado el panorama para los responsables políticos. Curiosamente, las reducciones de la oferta de petróleo han conseguido mantener los precios relativamente estables, lo que podría influir en los responsables políticos para endurecer sus políticas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-economía-china-estabilidad-frente-a-retos-estructurales&quot;&gt;La economía china: Estabilidad frente a retos estructurales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La economía china, a pesar de mostrar signos de estabilidad, aún se enfrenta a importantes retos estructurales que podrían obstaculizar su crecimiento. Las medidas de flexibilización aplicadas por China están empezando a estabilizar la economía, pero es probable que los retos estructurales, como la disminución de la población, el elevado PIB per cápita y los considerables niveles de deuda, den lugar a un crecimiento más lento. Los responsables políticos se enfrentan a la ingente tarea de abordar estas cuestiones, pero está claro que la política por sí sola no puede resolver todos los retos económicos de China.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-japonización-de-china-y-la-política-del-banco-de-japón&quot;&gt;La “japonización” de China y la política del Banco de Japón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;También se debatió el concepto de “japonización” y la eficacia de la política ultraexpansiva del Banco de Japón. A medida que los países se hacen más ricos, su ritmo de crecimiento económico tiende a ralentizarse, por lo que la preocupación por la “japonización” de China puede ser infundada. La política del Banco de Japón, aunque en un principio se consideró como un compromiso para una mayor relajación en caso necesario, ahora se considera cada vez más redundante. La atención se ha desplazado hacia cuándo empezarán a endurecer sus políticas, y la debilidad del yen podría desempeñar un papel en esta decisión.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=UCy_t9uEyVk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9773-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9773-es/</guid>
        
        <category>Economía mundial</category>
        
        <category>Volatilidad monetaria</category>
        
        <category>Economía china</category>
        
        <category>Desafíos estructurales</category>
        
        <category>Banco de Japón</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación del Consejero Delegado de Southern Bancorp por el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos las preocupaciones planteadas por el consejero delegado de Southern Bancorp, Darren Williams, sobre el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. También analizaremos el aumento del coste de los depósitos y su efecto en la demanda de los consumidores. A pesar de estos retos, destacaremos el enfoque de Southern Bancorp en el crecimiento y su compromiso con sus clientes y comunidades.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BqfdlYzLHI0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-presión-del-aumento-de-los-tipos-de-interés-sobre-las-pequeñas-empresas-y-los-consumidores&quot;&gt;La presión del aumento de los tipos de interés sobre las pequeñas empresas y los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Consejero Delegado de Southern Bancorp, Darren Williams, expresó recientemente su preocupación por el impacto de la subida de los tipos de interés en los clientes del banco, en particular las pequeñas empresas y los consumidores prestatarios. Dado que la cartera de préstamos del banco se renueva anualmente, las empresas que suscribieron préstamos hace unos años se enfrentan ahora al reto de refinanciarlos a tipos más altos. Esta situación está ejerciendo una presión significativa sobre su capacidad para realizar pagos más elevados. Además, Williams observó una demanda moderada de nuevos préstamos, esperando un descenso por parte de las pequeñas empresas que pueden permitirse esperar a que bajen los tipos de interés. A pesar de estos retos, la calidad de los activos del banco sigue siendo sólida, con sólo unos 20 puntos básicos de prestatarios en mora.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-encarecimiento-de-los-depósitos-y-su-impacto-en-la-demanda-de-los-consumidores&quot;&gt;El encarecimiento de los depósitos y su impacto en la demanda de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La subida de los tipos de interés también ha provocado un aumento del coste de los depósitos para Southern Bancorp. Williams mencionó un salto de 125 puntos básicos en su coste de los fondos en el plazo de un año, lo que está presionando al banco. Esta situación se ve agravada por la fuerte competencia por los depósitos, que obliga al banco a pagar más por ellos. En cuanto a los consumidores, Williams expresó su preocupación por la creciente dependencia de las tarjetas de crédito para cubrir necesidades, previendo un posible “Día del Juicio Final” en el que habrá que pagar estas facturas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;southern-bancorp-apuesta-por-el-crecimiento-en-medio-de-los-retos&quot;&gt;Southern Bancorp apuesta por el crecimiento en medio de los retos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos que plantea la subida de los tipos de interés, Southern Bancorp sigue centrado en el crecimiento. El banco ha recibido gran atención y apoyo en el ámbito de las instituciones financieras de desarrollo comunitario (CDFI) y las instituciones depositarias de minorías (MDI). En los últimos cuatro años, han recaudado más de 300 millones de dólares en capital para el crecimiento. Williams también aclaró que sus inmuebles comerciales consisten principalmente en centros comerciales ocupados por sus propietarios, que siguen funcionando bien a pesar de la actual coyuntura económica. Este enfoque en el crecimiento y la resistencia ante la adversidad subraya el compromiso de Southern Bancorp con sus clientes y las comunidades a las que sirve.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BqfdlYzLHI0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9386-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9386-es/</guid>
        
        <category>Tipos de interés más altos</category>
        
        <category>Pequeñas empresas</category>
        
        <category>Prestatarios</category>
        
        <category>Coste de los depósitos</category>
        
        <category>Crecimiento</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Volatilidad de los mercados y confianza de los inversores, efectos del cierre del Gobierno en los rendimientos y las acciones, y oportunidades de inversión en acciones relacionadas con la IA</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente volatilidad del mercado y su impacto en la confianza de los inversores. También exploraremos los posibles efectos de un cierre del gobierno sobre los rendimientos y las acciones, así como las oportunidades de inversión y los riesgos en las acciones relacionadas con la IA en medio de estas difíciles condiciones de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/LhBMTIgPvTU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;volatilidad-de-los-mercados-y-confianza-de-los-inversores&quot;&gt;Volatilidad de los mercados y confianza de los inversores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado bursátil ha sido una montaña rusa esta semana, en la que el índice Russell ha caído tres puntos y el Dow Jones Industrial Average se ha dejado aproximadamente un 2%. Los sectores más afectados han sido los de servicios al consumidor, comercio minorista y financiero. La inminente posibilidad de un cierre del Gobierno se ha sumado al malestar, haciendo que las condiciones actuales del mercado y el sentimiento de los inversores sean poco favorables. Expertos de Wells Fargo y Newton Investment Management han señalado que la dinámica riesgo-recompensa no favorece actualmente a los inversores, y que los osos parecen haber ganado la batalla esta semana.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;cierre-del-gobierno-e-impacto-en-el-mercado&quot;&gt;Cierre del Gobierno e impacto en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los cierres del Gobierno, aunque no son infrecuentes, traen consigo cierto grado de incertidumbre en lo que se refiere a su impacto sobre los rendimientos y las acciones. Históricamente, se han producido 20 cierres, pero su efecto general en el mercado no es motivo de gran preocupación. La expectativa es que los rendimientos de los bonos bajen como de costumbre durante un cierre, pero la atención debería centrarse en cuestiones más sustanciales. Las valoraciones del mercado ya son elevadas y los rendimientos de los bonos también, por lo que resulta difícil justificar el múltiplo de mercado. La necesidad de catalizadores basados en los beneficios para impulsar el mercado al alza es evidente, pero la fuente de estos beneficios sigue siendo incierta.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;oportunidades-y-riesgos-de-inversión&quot;&gt;Oportunidades y riesgos de inversión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En medio de estas difíciles condiciones de mercado, los valores relacionados con la IA han surgido como una oportunidad potencial. Empresas como NVIDIA, con una valoración relativamente atractiva de menos de 30 veces los beneficios a 12 meses vista, podrían beneficiarse del auge de la IA. Sin embargo, se recomienda a los inversores que actúen con cautela. La IA sigue siendo en gran medida experimental y hay mucha especulación en el mercado. El sentimiento general es de cautela, y se insta a los inversores a analizar cuidadosamente el mercado y considerar sus estrategias de inversión ante estas condiciones inciertas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LhBMTIgPvTU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9289-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/9289-es/</guid>
        
        <category>Volatilidad de los mercados</category>
        
        <category>Sentimiento de los inversores</category>
        
        <category>Cierres gubernamentales</category>
        
        <category>Acciones relacionadas con la IA</category>
        
        <category>Oportunidades de inversión</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La decisión de la Reserva Federal sobre los tipos de interés y su impacto en el mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente decisión de la Reserva Federal de mantener los tipos de interés y su impacto en el mercado. También exploraremos las posibles implicaciones de la subida de tipos para los consumidores y las empresas, así como la reacción del mercado y las previsiones futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ulpOlcROl7s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-decisión-de-la-reserva-federal-y-la-reacción-del-mercado&quot;&gt;La decisión de la Reserva Federal y la reacción del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La reciente decisión de la Reserva Federal de mantener los tipos de interés ha provocado un descenso de los futuros al inicio de la negociación. El Dow Industrial pierde 160 puntos, el Nasdaq es transparente y el S&amp;amp;P pierde 28 puntos. El presidente de la Reserva Federal, Jay Powell, declaró que la Fed pretende reducir la inflación hasta el objetivo del 2%. La decisión de la Fed fue en gran medida la esperada, ya que el mercado no preveía ninguna subida de tipos. Sin embargo, la Fed elevó la previsión del PIB, lo que indica que se espera un mejor comportamiento de la economía. También redujo la tasa de desempleo con respecto a junio, afirmando que la tasa natural de desempleo es más baja tras la pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-subidas-de-tipos-en-consumidores-y-empresas&quot;&gt;El impacto de las subidas de tipos en consumidores y empresas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El lema “más alto durante más tiempo” sugiere que el tipo de los fondos de la Reserva Federal no bajará del 3% al menos hasta 2026, con un objetivo a largo plazo del 2,5%. Esto significa que los consumidores tienen que aceptar que la estructura de tipos puede haber cambiado durante un largo periodo de tiempo. Los días de los tipos de interés al 0% pueden haber terminado, y los consumidores tendrán que ajustar sus expectativas en consecuencia. Algunas empresas medianas ya están notando el impacto de unos tipos más altos. Por ejemplo, algunas empresas han visto aumentar significativamente sus pagos de intereses. Esto, combinado con otros factores como la huelga de la UAW y los despidos en la industria del automóvil, podría repercutir en los beneficios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;reacción-del-mercado-y-previsiones-de-futuro&quot;&gt;Reacción del mercado y previsiones de futuro&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la reacción del mercado, las acciones de FedEx suben esta mañana a pesar de un trimestre desigual. Los beneficios de la empresa estuvieron por debajo de las expectativas, pero se beneficiaron de las negociaciones laborales de UPS y de la quiebra de Yellow. En conjunto, las acciones han subido un 45% en lo que va de año. Sin embargo, algunos analistas sostienen que estas previsiones no tienen necesariamente sentido. Señalan que los recortes de tipos que se habían anticipado en el mercado para 2024 y 2025 han disminuido. Aunque se espera que los tipos sigan bajando, los recortes no son tan significativos como se preveía anteriormente. Esto ha provocado una revaloración en el mercado del Tesoro tras la reunión de la Reserva Federal.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ulpOlcROl7s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 24 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/8402-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/24/8402-es/</guid>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Reacción del mercado</category>
        
        <category>Previsiones del PIB</category>
        
        <category>Tasa de desempleo</category>
        
        <category>Subidas de tipos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Preocupación por el aumento de los tipos de interés para las pequeñas empresas y los consumidores, retos en la refinanciación de préstamos y planes de crecimiento de Southern Bancorp</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las preocupaciones planteadas por Deron Williams, consejero delegado de Southern Bancorp, en relación con el impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. También hablaremos de los posibles retos a los que se enfrentan las pequeñas empresas a la hora de refinanciar préstamos, el impacto en los impagos de préstamos y la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. Además, profundizaremos en los planes de crecimiento de Southern Bancorp, incluido su enfoque en la expansión de su compañía hipotecaria y en la atención a los compradores de su primera vivienda.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/KDF_2LDq5o8/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-de-los-tipos-de-interés-en-las-pequeñas-empresas&quot;&gt;El impacto de la subida de los tipos de interés en las pequeñas empresas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En una entrevista reciente, Deron Williams, Consejero Delegado de Southern Bancorp, expresó su preocupación por el impacto del aumento de los tipos de interés en las pequeñas empresas y los consumidores. La subida de los tipos está presionando a los pequeños consumidores prestatarios y a las pequeñas empresas, ya que los que recibieron préstamos hace unos años se enfrentan ahora al reto de refinanciar a tipos más altos. Se trata de una carga importante, sobre todo si se tiene en cuenta que la cartera de préstamos de Southern Bancorp se renueva unas 20 veces al año. A pesar de la fuerte demanda actual de préstamos, Williams espera ver una disminución de la demanda si persisten los tipos altos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;calidad-de-los-activos-y-deuda-de-los-consumidores&quot;&gt;Calidad de los activos y deuda de los consumidores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Williams también habló del impacto de la subida de tipos en los impagos de préstamos. A pesar del repunte de los impagos entre los pequeños consumidores, la calidad de los activos de Southern Bancorp sigue siendo sólida, con sólo unos 20 puntos básicos de personas con dificultades para hacer frente a los pagos de sus préstamos. Sin embargo, Williams expresó su preocupación por la sostenibilidad a largo plazo de las pequeñas empresas más grandes. También señaló que los consumidores dependen cada vez más de las tarjetas de crédito para financiar sus necesidades, lo que podría llevar a un día de ajuste de cuentas cuando tengan que pagar esas facturas. Esto, unido a un aumento de 25 puntos básicos en el coste de sus fondos en el plazo de un año, está poniendo en aprietos a sus negocios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crecimiento-y-expansión-de-southern-bancorp&quot;&gt;Crecimiento y expansión de Southern Bancorp&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los retos, Southern Bancorp se centra en el crecimiento. Han recibido importantes ayudas del Gobierno y han reunido más de 300 millones de dólares en capital en los últimos cuatro años. Quieren ampliar su empresa hipotecaria y atender a los compradores de su primera vivienda, sobre todo a los de minorías, que, según Williams, son menos sensibles a los tipos de interés. Esto hace que los préstamos hipotecarios sean una buena jugada para el banco. Además, Southern Bancorp cuenta con el apoyo de varios bancos regionales de tamaño medio, como Cadence Bank, Regions Bank y Simmons Bank, que son accionistas y le prestan su apoyo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=KDF_2LDq5o8&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 23 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/23/7112-es/</guid>
        
        <category>TipoDeInterés</category>
        
        <category>PequeñasEmpresas</category>
        
        <category>Morosidad</category>
        
        <category>SouthernBancorp</category>
        
        <category>PréstamosHipotecarios</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
