<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 06:06:29 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sun, 01 Oct 2023 06:06:29 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>El aumento de los rendimientos en EE.UU. y los mercados emergentes, los precios del crudo y el crecimiento chino, y la dinámica de las divisas en la economía mundial</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la influencia del aumento de los rendimientos estadounidenses en los mercados emergentes, el impacto de los precios del crudo y el crecimiento chino en la economía mundial, y el impacto del entorno global en las divisas, con especial atención a la rupia india. Discutiremos la posibilidad de recortes de tipos en los mercados emergentes, los retos de la oferta en el mercado del petróleo y las complejidades de la dinámica de las divisas en el actual panorama económico mundial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/W2NQAZuEDd0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-influencia-del-aumento-de-los-rendimientos-estadounidenses-en-los-mercados-emergentes&quot;&gt;La influencia del aumento de los rendimientos estadounidenses en los mercados emergentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El reciente repunte de los rendimientos en EE.UU., concretamente del rendimiento a diez años, que ha subido 50 puntos básicos hasta el 4,6%, ha desatado la inquietud sobre posibles recortes de tipos en los mercados emergentes. LS Aganis, Jefe de Análisis de Divisas y Materias Primas de los Mercados Emergentes, sugiere que los recortes de tipos en los mercados emergentes, incluida la India, podrían no ser inminentes debido a que los bancos centrales de los países desarrollados están señalando una postura de “más alto por más tiempo”, ya que las tasas de inflación siguen lejos de sus objetivos. Jangir Aiz, Economista Jefe para los mercados emergentes de Asia de JP Morgan, apoya esta opinión, atribuyendo el aumento de los rendimientos al gran déficit fiscal de EE.UU. y a la necesidad de evitar recortes de tipos para mantener el equilibrio económico. A pesar de la subida de los rendimientos, Aiz señala que la economía estadounidense no muestra signos de recesión, con una tasa de crecimiento en el tercer trimestre en torno al 4%.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-precio-del-crudo-y-el-crecimiento-chino-en-la-economía-mundial&quot;&gt;El impacto del precio del crudo y el crecimiento chino en la economía mundial&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LS Aganis destaca que, a pesar de la fuerte demanda de petróleo, sobre todo por las reservas de China, la oferta ha sido problemática. El aumento de la producción de países como Irán y Venezuela ha provocado un exceso de oferta, lo que ha llevado a la OPEP+ a anunciar recortes de la producción, con la consiguiente subida de los precios. Sin embargo, Aganis prevé que los precios del petróleo se sitúen en torno a los 80 dólares a finales de año, descartando las apuestas de los inversores de que los precios alcanzarían los 100-120 dólares por no estar respaldadas por la dinámica fundamental de la oferta y la demanda. Por otra parte, Jangir Aiz resta importancia a la preocupación por una crisis de deuda en China, subrayando que la mayor parte de la deuda es de propiedad local. Señala que China se ha enfrentado a múltiples perturbaciones, como cierres relacionados con pandemias, decisiones reguladoras que afectan a la confianza empresarial y un exceso de oferta que ha provocado desinflación. Aiz cree que, a menos que China resuelva los problemas de su sector privado e impulse la confianza empresarial, será difícil alcanzar altas tasas de crecimiento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-entorno-mundial-en-las-divisas&quot;&gt;El impacto del entorno mundial en las divisas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;LS Aganis analiza el impacto del entorno mundial en las divisas, en particular en la rupia india. Reconoce los avances macroeconómicos positivos de la India, incluida una reducción significativa del déficit por cuenta corriente. Sin embargo, prevé que el dólar, ponderado en función del comercio, se aprecie debido al fuerte impulso del crecimiento en EE.UU. y al decepcionante crecimiento en Europa, India y China. Aunque la rupia puede apreciarse frente a otras monedas regionales, se espera que se deprecie frente al dólar, lo que refleja la compleja interacción de los factores económicos mundiales sobre las monedas de los mercados emergentes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=W2NQAZuEDd0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4652-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4652-es/</guid>
        
        <category>Rendimiento en EE.UU.</category>
        
        <category>Mercados emergentes</category>
        
        <category>Precio del petróleo</category>
        
        <category>Crecimiento chino</category>
        
        <category>Divisas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aumento de la inflación, despilfarro público y actuación de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el reciente aumento de la inflación y su posible impacto en la confianza de los mercados. También trataremos el tema del despilfarro gubernamental y sus posibles consecuencias para la estabilidad económica. Además, profundizaremos en las acciones de la Reserva Federal, las expectativas de los consumidores y las perspectivas a largo plazo, teniendo en cuenta los retos que plantean las presiones inflacionistas y las cuestiones políticas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BhW3O3dhWmo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;preocupación-por-la-inflación-y-confianza-de-los-mercados&quot;&gt;Preocupación por la inflación y confianza de los mercados&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los últimos datos económicos revelan un aumento significativo de la inflación, del 3,7% al 3,2% en agosto, una tendencia preocupante dados los ya elevados precios de base. Este repunte se atribuye a factores como el encarecimiento del petróleo, el aumento de los precios de los alimentos y el posible impacto de una huelga de la UAW en los precios de los automóviles. La decisión de la Reserva Federal de no subir los tipos de interés a pesar de estos signos de inflación ha levantado ampollas entre los participantes en el mercado. Esto, unido a la subida de los rendimientos de los bonos, indica que la inflación no está bajo control, lo que podría afectar a la confianza de los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;despilfarro-público-y-rendimiento-bursátil&quot;&gt;Despilfarro público y rendimiento bursátil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El despilfarro gubernamental es otra cuestión crítica que puede conducir a un cierre del Gobierno, contribuyendo a la inestabilidad económica. La mala asignación de fondos y las prácticas de gasto ineficientes han provocado la frustración de la opinión pública, lo que puede afectar a la confianza de los mercados en la economía. Por otra parte, el mercado bursátil ha experimentado ganancias significativas, con el NASDAQ repuntando debido a la narrativa de la IA. Sin embargo, el índice S&amp;amp;P 500 ponderado por el capital muestra un panorama diferente, con un aumento de sólo el 1% en lo que va de año, frente al aumento del 13-15% del índice S&amp;amp;P 500 ponderado por capitalización. Esta discrepancia sugiere que los resultados del mercado bursátil no reflejan necesariamente las condiciones generales del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;medidas-de-la-reserva-federal-expectativas-de-los-consumidores-y-perspectivas-a-largo-plazo&quot;&gt;Medidas de la Reserva Federal, expectativas de los consumidores y perspectivas a largo plazo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los expertos sugieren que los consumidores deben adaptarse al lema “más alto durante más tiempo”, ya que la Reserva Federal no espera que el tipo de los fondos federales caiga por debajo del 3% hasta 2026. Esto podría plantear dificultades a los consumidores que suscribieron hipotecas esperando refinanciarlas a tipos más bajos. El actual entorno inflacionista, debido en gran medida a la escasa inversión en materias primas como el petróleo y el gas, y las políticas fiscales, incluido el despilfarro en el Congreso, contribuyen a las presiones inflacionistas. La Ley de Reducción de la Inflación, que en realidad era una ley de electrificación, subraya la necesidad de una política más eficaz. El papel de la Reserva Federal en la lucha contra la inflación es limitado, ya que sólo determina la política monetaria, no la fiscal. Estos datos económicos, unidos a las opiniones de los expertos, sugieren que puede ser inminente una recesión debido a las presiones inflacionistas y a los problemas políticos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BhW3O3dhWmo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4555-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/4555-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Sentimiento del mercado</category>
        
        <category>Despilfarro público</category>
        
        <category>Evolución bursátil</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Posible cierre del Gobierno, consecuencias económicas e impacto en las posibilidades de reelección del Presidente Biden</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en las causas subyacentes del posible cierre del gobierno, las consecuencias económicas que podría tener y su posible impacto en las posibilidades de reelección del presidente Biden. También exploraremos las preocupaciones planteadas por el congresista James Kurn en relación con los principios democráticos, la seguridad nacional y la importancia de financiar adecuadamente los servicios vitales.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/CgqTvqkCSFM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-causas-subyacentes-del-posible-cierre-del-gobierno&quot;&gt;Las causas subyacentes del posible cierre del Gobierno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El inminente cierre del gobierno no está vinculado a una cuestión política específica, a diferencia de los cierres anteriores bajo los ex presidentes Barack Obama y Donald Trump, que fueron provocados por la Ley de Asistencia Asequible y la Guerra Fronteriza, respectivamente. Los motivos de este cierre siguen sin estar claros, a pesar del acuerdo bipartidista alcanzado en mayo. Se han planteado cuestiones como la ayuda a Ucrania y la crisis fronteriza, pero se suponía que debían haberse resuelto antes. Esta incertidumbre se suma a la preocupación general por el posible cierre y su impacto en la economía y los servicios vitales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-económicas-del-cierre&quot;&gt;Consecuencias económicas del cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El congresista James Kurn advierte de que el impacto económico del cierre sería negativo. La decisión de la Cámara de desviarse de los niveles de financiación acordados en primavera podría socavar los principios democráticos y perjudicar los servicios vitales y la seguridad nacional. Esta desviación está impulsada por un pequeño número de miembros con tendencias aislacionistas. Kurn subraya la importancia de apoyar a la OTAN y a quienes dependen de la ayuda gubernamental, destacando las posibles consecuencias económicas si estas entidades no reciben la financiación adecuada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-cierre-en-las-posibilidades-de-reelección-del-presidente-biden&quot;&gt;El impacto del cierre en las posibilidades de reelección del presidente Biden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los bajos índices de aprobación del presidente Biden y de la frustración pública por la inflación y los altos precios de la gasolina, el congresista Kurn cree que el presidente está en buena posición para la reelección. Desestima las preocupaciones sobre las encuestas y sugiere que los individuos insatisfechos no son necesariamente representativos del electorado en general. El posible cierre del gobierno, sin embargo, podría afectar aún más a los índices de aprobación de Biden y a sus posibilidades de reelección, añadiendo otra capa de complejidad a un panorama político ya de por sí difícil.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=CgqTvqkCSFM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 01 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/2354-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/01/2354-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>ImpactoEconómico</category>
        
        <category>NivelesDeFinanciación</category>
        
        <category>SeguridadNacional</category>
        
        <category>PosibilidadesDeRelección</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Cierre del Gobierno, impacto en los trabajadores, datos económicos y respuesta de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la incertidumbre que rodea a los cierres del gobierno y su impacto en los trabajadores y los servicios públicos. También hablaremos de la importancia de los datos económicos durante los cierres y del papel de los indicadores alternativos a la hora de evaluar el estado de la economía. Por último, profundizaremos en el gasto de los consumidores, el crecimiento económico y la respuesta de la Reserva Federal a la evolución de la situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tTyxfr7rw1A/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-incertidumbre-del-cierre-del-gobierno-y-su-efecto-en-los-trabajadores&quot;&gt;La incertidumbre del cierre del Gobierno y su efecto en los trabajadores&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un cierre de la Administración puede tener un profundo impacto en la economía, especialmente en los trabajadores públicos y los servicios que prestan a los ciudadanos. La incertidumbre en torno a la duración del cierre puede crear una sensación de inestabilidad, haciendo difícil predecir todas sus implicaciones. Esta incertidumbre puede afectar no sólo a los medios de subsistencia de estos trabajadores, sino también a la calidad y disponibilidad de los servicios prestados al público.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-importancia-de-los-datos-económicos-y-el-papel-de-los-indicadores-alternativos&quot;&gt;La importancia de los datos económicos y el papel de los indicadores alternativos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La ausencia de datos económicos durante un cierre prolongado del Gobierno puede plantear importantes dificultades para comprender el estado de la economía. Datos clave como las estadísticas de empleo y las tasas de inflación son cruciales para evaluar el mercado laboral y la situación económica general. Sin embargo, el Banco de la Reserva Federal de Richmond ha introducido indicadores alternativos, como el gasto con tarjetas de crédito y bases de datos alternativas de apertura de puestos de trabajo, para hacer un seguimiento de la economía. Estos indicadores proporcionan información en tiempo real sobre el gasto de los consumidores y las tendencias del mercado laboral, mejorando la capacidad de evaluar la economía en comparación con años anteriores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gasto-de-los-consumidores-crecimiento-económico-y-respuesta-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Gasto de los consumidores, crecimiento económico y respuesta de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar del posible impacto de un cierre del gobierno, los datos recientes muestran un fuerte gasto de los consumidores, lo que indica un sólido rendimiento económico. Sin embargo, las previsiones para el tercer trimestre apuntan a fuertes tasas de crecimiento del 3-5%, y es poco probable que este nivel de crecimiento se mantenga en el cuarto trimestre. Se espera que la economía se mantenga sólida pero no robusta en los próximos meses. La posibilidad de una recesión no está descartada y depende de diversos factores, como el cierre del Gobierno, las huelgas automovilísticas y los precios del petróleo. En respuesta a estas condiciones cambiantes, el Dot Plot de la Reserva Federal indica la posibilidad de una subida de tipos más en 2022, decisión que dependerá de las perspectivas económicas y de diversos escenarios de demanda, inflación y condiciones del mercado laboral.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tTyxfr7rw1A&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/8976-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/8976-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>DatosEconómicos</category>
        
        <category>GastoDelConsumidor</category>
        
        <category>ReservaFederal</category>
        
        <category>PerspectivasEconómicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Kevin O&apos;Leary opina sobre el debate republicano, la repercusión del precio del petróleo y la importancia de una orientación política clara</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos la perspectiva de Kevin O’Leary sobre el reciente debate republicano y la oportunidad perdida de aportar ideas políticas. También exploraremos el impacto de largo alcance de los precios del petróleo en la economía y las posibles consecuencias del aumento de los tipos de interés en las acciones. O’Leary subraya la necesidad de una dirección política clara y aborda la importancia de que los responsables políticos aborden cuestiones acuciantes para tomar decisiones de inversión informadas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/i6z-fRoVcfE/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-debate-republicano-una-oportunidad-perdida-para-entender-la-política&quot;&gt;El debate republicano: Una oportunidad perdida para entender la política&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Kevin O’Leary, Presidente de O’Leary Investors e inversor de Shark Tank, el reciente debate republicano fue una oportunidad perdida para los inversores que buscan ideas políticas. O’Leary expresó su decepción por la falta de debates políticos sustanciales, que considera cruciales para tomar decisiones de inversión con conocimiento de causa. Con las elecciones de enero a la vuelta de la esquina, O’Leary insistió en la necesidad de una orientación política clara y del impulso de los candidatos, ya que estos factores influyen significativamente en las estrategias de inversión.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-precio-del-petróleo-en-la-economía&quot;&gt;El impacto del precio del petróleo en la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;O’Leary también destacó el impacto de largo alcance de los precios del petróleo en la economía. Expresó su preocupación por la posibilidad de que los precios del petróleo alcancen los 100 dólares por barril o más, lo que aumentaría los costes de los insumos en todos los sectores y provocaría presiones inflacionistas. Los elevados precios de la gasolina, en torno a los 4 dólares por galón, también podrían convertirse en un factor desencadenante para los votantes, lo que repercutiría negativamente en los políticos de todas las afiliaciones. O’Leary instó a los responsables políticos a abordar esta cuestión, haciendo hincapié en la necesidad de producir 18 millones de barriles de petróleo al día para mantener la estabilidad económica y la prosperidad.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-de-los-tipos-de-interés-y-su-efecto-en-las-acciones&quot;&gt;La subida de los tipos de interés y su efecto en las acciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los tipos de interés, O’Leary prevé que sigan subiendo, descartando la idea de que la Reserva Federal cambie de postura y baje los tipos. Sugirió que, dado que los tipos parecen rígidos, las acciones se moverán dentro de un rango y es poco probable que suban mucho más. Sin embargo, también destacó la oportunidad que tienen los inversores de obtener buenos tipos de interés en efectivo mientras esperan el próximo movimiento de la Reserva Federal. En conclusión, el análisis de O’Leary subraya la importancia de la política en la inversión y la necesidad de que los responsables políticos aborden problemas acuciantes como los altos precios del petróleo y la subida de los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=i6z-fRoVcfE&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/2171-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/2171-es/</guid>
        
        <category>DebateRepublicano</category>
        
        <category>PerspectivasPolíticas</category>
        
        <category>PreciosPetróleo</category>
        
        <category>TiposInterés</category>
        
        <category>EstrategiasInversión</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Problemas de liquidez y reestructuración de la deuda del mayor promotor chino, Country Garden</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en los problemas de liquidez a los que se enfrenta Country Garden, el mayor promotor inmobiliario de China, y en las posibilidades de reestructuración de la deuda. También analizaremos el riesgo de impago inminente, las incertidumbres que rodean al reembolso de la deuda y las perspectivas generales del sector inmobiliario.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/__2aLlYiC9o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;conversaciones-sobre-la-reestructuración-de-la-deuda-de-country-garden&quot;&gt;Conversaciones sobre la reestructuración de la deuda de Country Garden&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Country Garden, hasta ahora el mayor promotor inmobiliario de China, se enfrenta ahora a problemas de liquidez similares a los de Evergrande, el promotor inmobiliario más endeudado del mundo. En respuesta, Country Garden ha iniciado conversaciones preliminares para obtener asesoramiento financiero y una posible reestructuración de la deuda. Al parecer, la empresa ha mantenido conversaciones con China International Capital Corp, el principal banco de inversión chino, y con Houlihan Lokey, experto en reestructuración de deuda. Sin embargo, estas conversaciones se encuentran en su fase inicial y no hay garantías de que se llegue a un plan de endeudamiento. En la actualidad, Country Garden tiene en circulación unos 1.000 millones de dólares en bonos extraterritoriales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-riesgo-de-impago-inminente&quot;&gt;El riesgo de impago inminente&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de obtener la aprobación de los inversores para prorrogar los pagos de casi 15.000 millones de dólares en bonos onshore, Country Garden incumplió el pago del cupón de un bono de 40 millones de dólares y otro de 1,66 millones de dólares en ringgit. El bono en ringgit tiene un periodo de gracia de sólo cinco días, lo que aumenta el riesgo de impago inmediato. Aunque Country Garden aún no ha incumplido oficialmente, existe el temor de que pueda incumplir el pequeño pago del cupón y el pago del bono en dólares que, según se informa, no se efectuó. Esta preocupación se amplifica a medida que se acerca la semana de vacaciones, un periodo en el que suelen aumentar las ventas inmobiliarias. Sin embargo, la confianza de los inversores en el sector es actualmente baja, ya que sólo las ventas contratadas de Country Garden se desplomaron un 72% en agosto en comparación con el año anterior.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;incertidumbre-en-torno-al-reembolso-de-la-deuda&quot;&gt;Incertidumbre en torno al reembolso de la deuda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las incertidumbres que rodean el plan de reestructuración de Evergrande y la falta de demanda de los inversores en el sector inmobiliario arrojan dudas sobre la capacidad de Country Garden para reestructurar con éxito su deuda. El pasivo pendiente de la empresa asciende a unos 1.000 millones de dólares, lo que hace intrincado el proceso de reestructuración. Además, las encuestas realizadas por varios grupos de reflexión revelan que la gente es actualmente reacia a invertir en el sector inmobiliario. En conclusión, las conversaciones preliminares de Country Garden para reestructurar su deuda se producen en un momento en que la confianza de los inversores en el sector inmobiliario es extremadamente baja. Con la detención del presidente de Evergrande y la falta de apetito por los bonos basura de los promotores chinos, las perspectivas de los problemas de reembolso de la deuda de Country Garden son inciertas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=__2aLlYiC9o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 30 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/1475-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/30/1475-es/</guid>
        
        <category>Conversaciones sobre reestructuración de deuda</category>
        
        <category>Riesgo de impago</category>
        
        <category>Sector inmobiliario</category>
        
        <category>Evergrande</category>
        
        <category>Sentimiento de los inversores</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El equilibrio de la Reserva Federal, la gestión de la inflación, el mercado laboral y las previsiones del PIB</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el equilibrio al que se enfrenta la Reserva Federal a la hora de gestionar la inflación y el mercado laboral. También analizaremos el impacto de la subida de tipos en la economía, incluida la revisión de las previsiones del PIB. Por último, profundizaremos en la incertidumbre que rodea a la inflación y la futura senda de los tipos, así como en el objetivo de la Reserva Federal de lograr un aterrizaje suave y mantener al mismo tiempo la fortaleza del mercado laboral.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PGzxcOFePFU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-equilibrio-entre-inflación-y-mercado-laboral&quot;&gt;El equilibrio entre inflación y mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El futuro de la inflación y sus expectativas son un tema candente en el mundo económico. La Reserva Federal está atrapada en un acto de equilibrio, con el objetivo de volver a situar la inflación en el objetivo del 2% y, al mismo tiempo, preservar la solidez del mercado laboral. El mercado laboral se ha mantenido robusto, proporcionando a la Reserva Federal la flexibilidad necesaria para hacer frente a la inflación. Sin embargo, el reto consiste en evitar una recesión y no mantener demasiadas restricciones durante demasiado tiempo. La incertidumbre sobre el futuro de la inflación hace difícil predecir la duración óptima del mantenimiento de la rigidez.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-de-la-subida-de-tipos-y-proyecciones-económicas&quot;&gt;Impacto de la subida de tipos y proyecciones económicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La subida de tipos ha alterado significativamente el tono y la realidad de su impacto en la economía. The Wall Street Journal informa con frecuencia sobre los efectos de estos tipos más altos en la economía real, como la refinanciación de la deuda y sus implicaciones para los particulares. Además, el Resumen de Proyecciones Económicas ha mostrado una notable revisión de las previsiones del PIB. En junio, el PIB previsto para 2023 era del 1%, pero en septiembre se había revisado al 2,1%. Esta revisión indica que la economía ha funcionado mejor de lo previsto inicialmente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-incertidumbre-de-la-inflación-y-la-trayectoria-futura-de-los-tipos-de-interés&quot;&gt;La incertidumbre de la inflación y la trayectoria futura de los tipos de interés&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El objetivo de la Reserva Federal no es endurecer las condiciones financieras, sino mantener un equilibrio entre la oferta y la demanda de capital de inversión. El tipo neutral viene determinado por este equilibrio, y una elevada demanda de capital de inversión es una señal positiva para la economía. Sin embargo, la futura senda de los tipos depende de la incertidumbre económica y de la necesidad de mantener la restricción al tiempo que se consideran distintos escenarios. El futuro de la inflación y de las expectativas de inflación sigue siendo incierto, y la Reserva Federal continuará vigilando los indicadores económicos y tomando decisiones en consecuencia. El objetivo último es lograr un aterrizaje suave y reconducir la inflación al 2%, preservando al mismo tiempo la solidez del mercado laboral.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PGzxcOFePFU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/29/3776-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/29/3776-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Proyecciones económicas</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El cierre del Gobierno y la Bolsa, la navegación por las posiciones de cartera y la evaluación de la influencia de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el impacto histórico de los cierres del gobierno en el mercado de valores y discutiremos cómo los inversores pueden navegar sus posiciones de cartera en medio de un cierre potencial. También examinaremos las señales que hay que tener en cuenta a la hora de considerar la posibilidad de volver a añadir riesgo a las carteras y debatiremos el posible riesgo de una Reserva Federal agresiva.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/lTGJOttZFeo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-histórico-de-los-cierres-del-gobierno-en-las-acciones&quot;&gt;El impacto histórico de los cierres del Gobierno en las acciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los cierres gubernamentales han tenido diversos impactos en el mercado bursátil, dependiendo en gran medida del contexto económico y del mercado en ese momento. Por ejemplo, durante el último cierre del Gobierno en 2019, el S&amp;amp;P 500 registró una ganancia del 13,3% en un lapso de 35 días. Esto se debió en gran medida a que el mercado se recuperó de un mínimo cercano al mercado bajista, lo que contribuyó a su fuerte impulso. Sin embargo, en la década de 1970, los cierres del gobierno ocurrieron durante un mercado bajista secular y la estanflación, lo que llevó a un entorno de mercado diferente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;posiciones-de-cartera-en-medio-de-un-posible-cierre&quot;&gt;Posiciones de cartera en medio de un posible cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ante un posible cierre del Gobierno, los inversores deberían evitar pensar monolítica o tradicionalmente en términos de sectores defensivos. Por ejemplo, desde julio, la energía ha sido el único sector defensivo con mejores resultados, impulsado por factores como los precios del petróleo y los sólidos ratios de cobertura de intereses. Por otra parte, los servicios públicos, tradicionalmente considerados defensivos, han cotizado de forma diferente a los productos de consumo básico, lo que indica un cambio en la dinámica del mercado. Por lo tanto, los inversores deberían centrarse en las características de los factores, como la calidad, la cobertura de intereses y la gran capitalización frente a la pequeña capitalización, más que en las perspectivas sectoriales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;señales-de-adición-de-riesgo-y-el-riesgo-de-una-reserva-federal-agresiva&quot;&gt;Señales de adición de riesgo y el riesgo de una Reserva Federal agresiva&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Antes de volver a añadir riesgo a sus carteras, los inversores deberían buscar signos de mejora de la amplitud bajo la superficie. La mayor participación en los distintos segmentos del mercado, incluidos los valores de pequeña capitalización y el S&amp;amp;P 500 ponderado por igual, indica un mercado más sano. Sin embargo, las recientes caídas de los indicadores de amplitud, como el porcentaje de valores por encima de sus medias móviles, suscitan dudas sobre la fortaleza del mercado. Junto a esto, los recientes comentarios de la Reserva Federal y la digestión por parte del mercado de una postura más dura pueden crear un problema en el cuarto trimestre. Los factores clave a vigilar son la inflación, la duración de la política restrictiva de tipos de la Fed y las repercusiones de sus medidas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=lTGJOttZFeo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 29 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/29/0444-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/29/0444-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>Bolsa</category>
        
        <category>SectoresDefensivos</category>
        
        <category>AumentoDelRiesgo</category>
        
        <category>ReservaFederal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Pausa de la Reserva Federal en su campaña de subidas de tipos, incertidumbre en los mercados e impacto en los consumidores estadounidenses</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, analizaremos la decisión de la Reserva Federal de pausar su campaña de subidas de tipos y la incertidumbre resultante en los mercados. También analizaremos el impacto del aumento de los costes y de la deuda sobre los consumidores estadounidenses, así como el papel de los precios del petróleo y del tamaño de las empresas en el actual repunte del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/RdARxUCSqTk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-pausa-de-la-reserva-federal-en-su-campaña-de-subidas-de-tipos-introduce-incertidumbre-en-el-mercado&quot;&gt;La pausa de la Reserva Federal en su campaña de subidas de tipos introduce incertidumbre en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La reciente decisión de la Reserva Federal de suspender su campaña de subidas de tipos para septiembre ha introducido un nuevo nivel de incertidumbre en los mercados financieros. Esta decisión ha eliminado efectivamente un componente clave de la narrativa alcista que se había puesto en precio en la renta variable y el mercado de bonos para el próximo año. El concepto de “más alto durante más tiempo”, que sugiere que el tipo de interés de los fondos de la Reserva Federal no caerá por debajo del 3% hasta al menos 2026, ha sido una de las principales conclusiones de la reunión de la Reserva Federal. Esta pausa, sin embargo, ha dejado a los inversores cuestionándose la futura dirección de los tipos de interés.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-aumento-de-los-costes-y-de-la-deuda-en-los-consumidores-estadounidenses&quot;&gt;Impacto del aumento de los costes y de la deuda en los consumidores estadounidenses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El público estadounidense, acostumbrado al dinero barato desde que se instauró la política de tipos de interés cero en 2008 o 2009, puede enfrentarse a desafíos con la previsión de subida de tipos de la Fed. Los consumidores ya están lidiando con costes más elevados, como la subida de los precios de la energía y de los tipos de interés, y preocupa la reanudación del pago de los préstamos estudiantiles. Las peticiones de subsidio de desempleo de la semana se situaron en 201.000, por debajo de las estimaciones, pero es crucial vigilar los datos de empleo en busca de signos de debilidad, ya que la campaña de endurecimiento de la Fed repercute en distintas áreas de la economía.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-recuperación-del-mercado-y-el-papel-de-los-precios-del-petróleo-y-el-tamaño-de-las-empresas&quot;&gt;La recuperación del mercado y el papel de los precios del petróleo y el tamaño de las empresas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El repunte del mercado puede no ser tan sólido como parece a primera vista. Las empresas de mayor capitalización están superando a las de menor capitalización, lo que sugiere que las empresas más grandes están mejor equipadas para hacer frente a la volatilidad macroeconómica y mantener los márgenes. El precio del petróleo es otro factor a tener en cuenta, ya que podría afectar a los sectores industrial y de consumo dentro de seis meses. La fuerte rentabilidad de FedEx, por ejemplo, puede deberse a su poder de fijación de precios y a su capacidad para reestructurarse y recortar costes, lo que demuestra cómo las grandes empresas pueden sortear el actual entorno económico.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=RdARxUCSqTk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 28 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/28/0720-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/28/0720-es/</guid>
        
        <category>Subida de tipos</category>
        
        <category>Mercados financieros</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Consumidores estadounidenses</category>
        
        <category>MarketRally</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Amenaza inminente de cierre del Gobierno, nerviosismo en los mercados y subida de los tipos de interés</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la amenaza inminente de un cierre del Gobierno, del nerviosismo de los mercados y del riesgo de una rebaja de la calificación crediticia, así como de la subida de los tipos de interés y del papel de la Administración. Exploraremos la imprevisibilidad de la política, las posibles implicaciones económicas y la necesidad de una resolución para abordar el déficit y la situación fiscal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/4R9IHp9geIk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-amenaza-inminente-de-un-cierre-del-gobierno&quot;&gt;La amenaza inminente de un cierre del Gobierno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La amenaza inminente de un cierre del gobierno es cada vez más palpable, y Jason Furman, ex Presidente del Consejo de Asesores Económicos, lo pronostica como el resultado más probable. A pesar del consenso alcanzado en junio sobre los niveles de gasto, la imprevisible naturaleza de la política ha arrojado una sombra de incertidumbre sobre la posibilidad de evitar el cierre. Este acuerdo fue alcanzado por la mayoría de los políticos, incluidos el Presidente, los dos partidos del Senado y los demócratas de la Cámara de Representantes, lo que convierte el posible cierre en un giro inesperado de los acontecimientos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nerviosismo-en-los-mercados-y-riesgo-de-rebaja-de-la-calificación-crediticia&quot;&gt;Nerviosismo en los mercados y riesgo de rebaja de la calificación crediticia&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado empieza a mostrar signos de inquietud, no sólo por las implicaciones económicas de un cierre, sino también por la amenaza inminente de otra rebaja de la calificación crediticia. Moody’s ha advertido de que la actual disfunción gubernamental podría llevar a una rebaja de la calificación crediticia. Aunque se espera que Estados Unidos cumpla con sus deudas, los problemas de déficit existentes y la disfunción son motivo de preocupación. Un cierre del gobierno no es una solución viable al problema del déficit, y se necesita una conversación más sustancial para encontrar una resolución.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-de-los-tipos-de-interés-y-el-papel-de-la-administración&quot;&gt;La subida de los tipos de interés y el papel de la Administración&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El repunte de los tipos de interés se atribuye principalmente a la creencia del mercado de que los tipos se mantendrán altos durante un periodo prolongado, como indica la Reserva Federal. Aunque se han disipado algunos temores de recesión, están volviendo lentamente debido a la dinámica macroeconómica. La situación fiscal, incluido el endeudamiento a largo plazo y el déficit, contribuye al aumento de los tipos de interés. La Administración también comparte parte de la responsabilidad del déficit debido al coste de programas como los de infraestructuras y C.H.I.P.S. Aunque estos programas eran cruciales, habría sido preferible que se hubieran financiado en su totalidad. La atención debe centrarse ahora en resolver el problema inmediato del cierre del gobierno y luego abordar los derechos e impuestos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=4R9IHp9geIk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 27 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/27/2871-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/27/2871-es/</guid>
        
        <category>Cierre del Gobierno</category>
        
        <category>Calificación crediticia</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Déficit</category>
        
        <category>Situación presupuestaria</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
