<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 06:06:42 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 07 Oct 2023 06:06:42 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>Tipos de interés, valoración de las acciones y riesgos de un entorno de tipos al alza</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la relación entre los tipos de interés y las valoraciones de las acciones, el impacto de la inversión pasiva y el desplazamiento, y las implicaciones del aumento de los costes del servicio de la deuda. Discutiremos los riesgos potenciales que plantea un entorno de tipos de interés al alza para un mercado bursátil sobrevalorado y la importancia de la concienciación de los inversores para sortear estos peligros.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/bvt5zA-a43g/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-relación-entre-los-tipos-de-interés-y-la-valoración-de-las-acciones&quot;&gt;La relación entre los tipos de interés y la valoración de las acciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Históricamente, ha existido una correlación significativa entre los tipos de interés y las valoraciones de las acciones. Cuando los tipos de interés suben, las valoraciones de las acciones tienden a bajar. Esto es evidente en el escenario actual del mercado, donde la valoración del 60&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-inversión-pasiva-y-el-crowding-out&quot;&gt;El impacto de la inversión pasiva y el crowding out&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El auge de la inversión pasiva, en la que los inversores siguen ciegamente las tendencias del mercado sin tener en cuenta las valoraciones, ha superado a la inversión activa. Esta tendencia puede llevar a una situación peligrosa en la que se compren y vendan acciones sin tener en cuenta su valor. En un entorno de tipos de interés al alza, esto puede verse exacerbado por el concepto de “desplazamiento”. A medida que suben los tipos de interés, los inversores pueden prestar su dinero al gobierno para obtener rendimientos sin riesgo, lo que puede competir con las inversiones en empresas privadas productivas. Esto puede conducir a una disminución de la inversión del sector privado, desestabilizando aún más el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;consecuencias-del-aumento-del-coste-del-servicio-de-la-deuda&quot;&gt;Consecuencias del aumento del coste del servicio de la deuda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La subida de los tipos de interés también supone un riesgo importante para las empresas con altos niveles de deuda. Muchas empresas del S&amp;amp;P 500 están sobreapalancadas y, a medida que suben los tipos de interés, el coste del servicio de esta deuda se encarece. Para cubrir estos costes, las empresas pueden verse obligadas a subir los precios, lo que puede contribuir a la inflación. Esto, a su vez, puede agravar aún más los riesgos de un entorno de tipos de interés al alza para un mercado bursátil sobrevalorado. En conclusión, un entorno de tipos de interés al alza plantea riesgos significativos para un mercado de valores sobrevalorado, y los inversores deben ser conscientes de estos peligros potenciales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=bvt5zA-a43g&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/7622-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/7622-es/</guid>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Valoración de acciones</category>
        
        <category>Inversión pasiva</category>
        
        <category>CrowdingOut</category>
        
        <category>Costes del servicio de la deuda</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Descenso del índice de aprobación del Presidente Biden, crisis de la vivienda asequible y continuas batallas legales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos del descenso del índice de aprobación del presidente Biden y de la desaprobación pública de su política económica. También analizaremos la crisis de asequibilidad del mercado de la vivienda y las posibles pérdidas de empleo derivadas del programa Green New Deal de Biden. Además, profundizaremos en las críticas al Partido Demócrata y en las batallas legales en curso que implican a Biden y Trump.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/_2H0MEGv-cs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aprobación-de-biden-y-política-económica&quot;&gt;Aprobación de Biden y política económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según la encuesta IBD TIPP, el índice de aprobación del Presidente Biden ha experimentado un descenso significativo, pasando del 41% en septiembre al 36% en octubre. Este descenso va acompañado de un índice de desaprobación del 56% para las políticas económicas de Biden, y sólo el 24% de los encuestados expresan su aprobación. El índice IBD, que mide el optimismo económico, ha subido a 70,5 puntos. Sin embargo, sólo el 16% de los encuestados cree que los salarios siguen el ritmo de la inflación, y un asombroso 61% afirma vivir al día.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-crisis-de-la-asequibilidad-y-el-new-deal-verde&quot;&gt;La crisis de la asequibilidad y el “New Deal” verde&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La crisis de asequibilidad es cada vez más evidente, especialmente en el mercado de la vivienda. El coste mensual típico del mantenimiento de una vivienda ha superado por primera vez los 2.000 dólares, consumiendo el 35% del salario medio nacional de 71.214 dólares. Esto es significativamente más alto que la norma común de préstamos de una relación deuda-ingresos del 28%, lo que hace que la compra de una vivienda sea inalcanzable para muchas personas de clase media. Además, Larry Kudlow advierte de las posibles pérdidas de puestos de trabajo que podría acarrear el programa Green New Deal de Biden, con hasta un millón de empleos en peligro sólo en el sector automovilístico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;críticas-al-partido-demócrata-y-batallas-legales&quot;&gt;Críticas al Partido Demócrata y batallas legales&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Larry Kudlow también habla del libro de Mark Levin “The Democrat Party Hates America”, que critica al Partido Demócrata por ser antiempresarial y oponerse al capitalismo de libre empresa. Levin sostiene que los demócratas pretenden transformar Estados Unidos en un gobierno centralizado y una economía de ordeno y mando. También les acusa de utilizar agencias gubernamentales para destruir a sus oponentes. Además, Kudlow menciona las batallas legales en curso que implican a Biden y Trump, sugiriendo que Biden está utilizando todos los métodos posibles para socavar las perspectivas presidenciales de Trump. Esto incluye supuestos intentos por parte de un juez de izquierdas y un fiscal general del estado de despojar a Trump de sus activos empresariales y de su casa utilizando metodologías fraudulentas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=_2H0MEGv-cs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/2254-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/2254-es/</guid>
        
        <category>Aprobación</category>
        
        <category>Políticas económicas</category>
        
        <category>Crisis de asequibilidad</category>
        
        <category>Nuevo acuerdo ecológico</category>
        
        <category>Batallas jurídicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Perspectivas sobre el último informe de empleo, el aprendizaje en el sector manufacturero y el posible cierre del Gobierno</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las opiniones de la Secretaria de Trabajo en funciones, Julie Sue, sobre el último informe de empleo, los aprendizajes en el sector manufacturero y el posible cierre del Gobierno. También discutiremos el impacto de estos factores en el crecimiento del empleo, la estabilidad económica, y la importancia de la financiación del cuidado de niños en el apoyo a la participación de las mujeres en la fuerza de trabajo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/PD2VrTThMJQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;crecimiento-del-empleo-y-estabilidad-económica&quot;&gt;Crecimiento del empleo y estabilidad económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Secretaria de Trabajo en funciones, Julie Sue, habló recientemente del último informe sobre empleo, que superó las expectativas y rompió una tendencia de tres meses de crecimiento del empleo por debajo de 200.000 puestos. Este resultado positivo se atribuyó al éxito de las políticas económicas y a la solidez de la economía. A pesar de que la media de crecimiento del empleo de 266.000 en los tres últimos meses es inferior a la media del año anterior, significa un crecimiento constante en una economía estable.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;aprendizaje-en-el-sector-manufacturero-y-huelga-de-la-uaw&quot;&gt;Aprendizaje en el sector manufacturero y huelga de la UAW&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En el Día Nacional de la Industria Manufacturera, la Secretaria Sue anunció una serie de programas de aprendizaje registrados para la industria manufacturera avanzada, con el objetivo de ofrecer una vía de acceso a puestos de trabajo en el sector manufacturero a quienes tradicionalmente no se han visto a sí mismos en este tipo de funciones. Desde la toma de posesión del Presidente Biden se han creado 85.000 puestos de trabajo en el sector manufacturero. También se habló de la actual huelga de la UAW en GM, y la Secretaria Sue reconoció los progresos que se están haciendo entre bastidores y la creciente capacidad de los sindicatos para exigir más para sus trabajadores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-cierre-del-gobierno-y-la-financiación-de-las-guarderías&quot;&gt;El cierre del Gobierno y la financiación de las guarderías&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se abordó la posibilidad de un cierre del gobierno a mediados de noviembre, y la Secretaria Sue hizo hincapié en el devastador impacto que tendría en la publicación de datos importantes como los informes de empleo y el Índice de Precios al Consumo (IPC). En el debate también se abordó la expiración de casi 38.000 millones de dólares en fondos para el cuidado infantil puestos en marcha durante la pandemia. La Secretaria Sue subrayó la importancia de estas inversiones para apoyar la participación de las mujeres en la población activa y contribuir a la recuperación económica. Expresó la necesidad de que el Congreso apruebe un proyecto de ley suplementario para renovar esta financiación o considere la posibilidad de ampliar los créditos fiscales para el cuidado infantil.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=PD2VrTThMJQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 07 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/0951-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/07/0951-es/</guid>
        
        <category>Crecimiento del empleo</category>
        
        <category>Estabilidad económica</category>
        
        <category>Aprendizaje en la industria manufacturera</category>
        
        <category>Huelga UAWS</category>
        
        <category>Cierre del Gobierno</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La salud y el crecimiento del mercado de OPV tecnológicas, la expansión de JPMorgan en el sector tecnológico y el papel transformador de la IA en las finanzas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el estado actual del mercado de OPV tecnológicas, su salud y su potencial de crecimiento. También analizaremos la expansión estratégica de JPMorgan en el sector tecnológico y sus esfuerzos por satisfacer las necesidades de las empresas tecnológicas. Además, profundizaremos en el papel transformador de la IA en las finanzas y en cómo JPMorgan está aprovechando esta tecnología para revolucionar diversos aspectos del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/qp7KGRYjFvY/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;opv-tecnológicas-un-mercado-sano-con-margen-de-crecimiento&quot;&gt;OPV tecnológicas: Un mercado sano con margen de crecimiento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En los últimos años, el sector tecnológico ha visto un aumento de las empresas que salen a bolsa, con ejemplos notables como Instacart y Klaviyo. Esta tendencia ha dado lugar a especulaciones sobre el estado del mercado de OPV, y algunos se preguntan si se trata de un fenómeno temporal o de un signo de un mercado sólido. El consenso parece ser que el mercado de OPV está abierto a una gran variedad de empresas, aunque el número de operaciones puede fluctuar en función de factores como los tipos de interés, los flujos de caja, los beneficios y las condiciones generales del mercado. A pesar de estas variables, en general se considera que el mercado goza de buena salud, y la economía se mantiene estable. Curiosamente, aunque la industria tecnológica londinense no es tan sólida como la de Silicon Valley, cada vez hay más presión para atraer a más empresas tecnológicas a la región.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expansión-estratégica-de-jpmorgan-en-el-sector-tecnológico&quot;&gt;Expansión estratégica de JPMorgan en el sector tecnológico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;JPMorgan ha estado realizando movimientos estratégicos para ampliar su presencia en el sector tecnológico, sobre todo con la adquisición de First Republic. Esta adquisición posiciona a JPMorgan como una nueva opción bancaria potencial para las startups y los inversores de capital riesgo. El banco pretende emular el éxito de Silicon Valley Bank en el servicio a los clientes, pero con un enfoque único que se ajuste a las preferencias de las empresas tecnológicas. Para facilitar esta transición, JPMorgan ha contratado a los mejores talentos de Silicon Valley Bank y está reestructurando sus operaciones para centrarse en la economía de la innovación. El objetivo final es no sólo satisfacer las necesidades de las empresas tecnológicas, sino superar sus expectativas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-transformador-de-la-ia-en-las-finanzas&quot;&gt;El papel transformador de la IA en las finanzas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La inteligencia artificial (IA) es un área clave para JPMorgan, que emplea a miles de personas en proyectos relacionados con la IA, incluidos científicos de alto nivel como Manuel Veloso, antiguo experto en aprendizaje automático de Carnegie Mellon. El banco cree que la IA puede revolucionar varios aspectos de las finanzas, desde la negociación y la cobertura hasta la investigación y el servicio al cliente. Aunque existe preocupación por el desplazamiento de puestos de trabajo debido a la IA, el banco subraya que la tecnología ha sustituido puestos de trabajo históricamente y pretende redistribuir a sus empleados, ofreciéndoles nuevas oportunidades dentro de la organización.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=qp7KGRYjFvY&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/05/7619-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/05/7619-es/</guid>
        
        <category>TechIPOs</category>
        
        <category>JPMorgan</category>
        
        <category>TechSector</category>
        
        <category>ArtificialIntelligence</category>
        
        <category>Finanzas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Posibles consecuencias económicas del cierre del Gobierno e iniciativas para evitar el cierre total</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos las posibles consecuencias económicas de un cierre del Gobierno y su impacto en el PIB. También exploraremos los esfuerzos que está realizando el Congreso para evitar un cierre total y los retos que plantea el entorno económico actual. Además, examinaremos el papel de la Reserva Federal en la evaluación del golpe económico y el impacto potencial sobre las expectativas de inflación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/p09hGLg8dmg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-cierre-del-gobierno-en-el-pib&quot;&gt;Impacto del cierre del Gobierno en el PIB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El posible cierre del Gobierno podría tener graves consecuencias económicas. Según una regla empírica, cada semana de cierre del Gobierno podría restar medio punto porcentual al PIB. Esto significa que un cierre total podría acabar con todo el PIB del cuarto trimestre. Se trata de una preocupación importante, sobre todo si se tiene en cuenta que durante el anterior cierre del Gobierno bajo la Administración Trump, el impacto se mitigó en cierta medida al permitir los pagos a los militares, una medida que aún no se ha autorizado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;esfuerzos-del-congreso-y-entorno-económico-actual&quot;&gt;Esfuerzos del Congreso y entorno económico actual&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En un intento de evitar un cierre total, algunos miembros del Congreso están impulsando un proyecto de ley que abordaría las agencias militares, las fuerzas de seguridad críticas y las agencias de defensa. Sin embargo, el resultado de estos esfuerzos sigue siendo incierto. Esta incertidumbre se ve agravada por el actual entorno económico, ya de por sí complicado por factores como la huelga de la UAW y los elevados tipos de interés. La Reserva Federal se enfrenta a la restricción monetaria y a la incertidumbre sobre las estadísticas económicas, y la próxima reunión del FOMC del 1 de noviembre plantea dudas sobre los datos disponibles para la toma de decisiones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-la-reserva-federal-y-las-expectativas-de-inflación&quot;&gt;El papel de la Reserva Federal y las expectativas de inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Fed de Minneapolis, Neil Kashkari, ha sugerido que un cierre prolongado podría hacer parte del trabajo de la Fed en términos de evaluar el golpe económico y su impacto en la inflación. Sin embargo, perjudicar intencionadamente al Gobierno para frenar la economía no es un enfoque deseable. Las presiones inflacionistas, como la subida de los precios del petróleo, se deben principalmente a perturbaciones de la oferta y no a un aumento de la demanda. La Reserva Federal presta atención a las cifras subyacentes que excluyen los precios de la energía, pero la inflación general es crucial para los tenedores de bonos, ya que afecta a su poder adquisitivo. Con el aumento de los tipos hipotecarios y la ralentización del mercado inmobiliario, las expectativas de inflación podrían verse aún más afectadas. Una ralentización de la vivienda combinada con un cierre del Gobierno dificultaría una actividad económica positiva en el cuarto trimestre.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=p09hGLg8dmg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 05 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/05/6159-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/05/6159-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>PIB</category>
        
        <category>EsfuerzosDelCongreso</category>
        
        <category>EntornoEconómico</category>
        
        <category>ExpectativasDeInflación</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La subida de los tipos hipotecarios y su impacto en el mercado de la vivienda</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el impacto de la subida de los tipos hipotecarios en el mercado inmobiliario, incluyendo el aumento de los tipos y su efecto en compradores y constructores. También hablaremos del estado actual del mercado de la vivienda, la disminución del poder adquisitivo y las posibilidades de un repunte del mercado. Por último, profundizaremos en el papel del inventario en el mercado de la vivienda y su importancia a la hora de determinar las tendencias futuras.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/C5t3hEhuRsc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-de-los-tipos-hipotecarios-en-el-mercado-de-la-vivienda&quot;&gt;El impacto de la subida de los tipos hipotecarios en el mercado de la vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Diana Olick y Andy Walden, el tipo medio de las hipotecas a 30 años se ha disparado hasta el 7,72%, el más alto desde finales de 2000. Este repunte se atribuye a la subida del rendimiento del Tesoro a 10 años, impulsada por los sólidos datos económicos. El informe J.O.L.T.S. también está impulsando los tipos al alza, lo que afecta tanto al mercado de la vivienda nueva como al de la existente. Para un prestatario que adquiera una vivienda de 400.000 dólares, el pago mensual actual supone aproximadamente 930 dólares más que cuando los tipos estaban al 3% durante el pico de la pandemia. Este aumento sustancial de los pagos mensuales está causando un efecto escalofriante en el mercado de la vivienda, por lo que el aumento de los tipos hipotecarios es una preocupación significativa para los compradores y constructores, especialmente dada la escasa oferta en el mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estado-actual-y-previsiones-de-futuro-del-mercado-de-la-vivienda&quot;&gt;Estado actual y previsiones de futuro del mercado de la vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La última ronda de datos sobre la vivienda ha frenado las esperanzas de un repunte del mercado. A pesar de que el mercado de la vivienda estaba al rojo vivo en agosto, con unas ventas un 2,5% superiores a las del año pasado, la cifra principal se mantuvo plana en mayo y estaba lista para subir. Sin embargo, el descenso del poder adquisitivo, en torno al 6%, podría desinflar el caliente mercado de la vivienda de cara al otoño. El mercado ha estado congelado hasta ahora, con la Reserva Federal subiendo los tipos y los inventarios reduciéndose. Aun así, los precios se han estabilizado y han empezado a subir. La cuestión ahora es si esta tendencia se mantendrá o si la reciente subida de los tipos hipotecarios alterará la dinámica del mercado inmobiliario.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-las-existencias-en-el-mercado-de-la-vivienda&quot;&gt;El papel de las existencias en el mercado de la vivienda&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El factor clave que determinará el futuro del mercado inmobiliario es el inventario. Si el inventario empieza a acumularse en los próximos meses, podría enfriar los precios. Diana Olick señala que los precios bajaron cuando los tipos hipotecarios eran más bajos, pero empezaron a subir cuando los tipos subieron. Este no es el patrón habitual en el mercado inmobiliario. Para ver un cambio en esta dinámica, tendría que producirse un movimiento significativo en el inventario, como una corrección del 35% en el precio, una bajada del 4% en los tipos o un crecimiento del 55% en la renta. Sin embargo, se trata de movimientos masivos que es poco probable que se produzcan en el vacío. En general, existe la posibilidad de que se produzca un movimiento significativo en el mercado inmobiliario, con la opinión de que la vivienda está sobrevalorada. Sin embargo, este movimiento dependerá de si se produce un aumento del inventario, que ha sido escaso en los últimos años. A finales de 2021 se produjo un cierto crecimiento del inventario, pero queda por ver si esta tendencia se mantendrá.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=C5t3hEhuRsc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/7507-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/7507-es/</guid>
        
        <category>Tipos hipotecarios</category>
        
        <category>Mercado inmobiliario</category>
        
        <category>Inventario</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Datos económicos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La inversión estratégica de Amazon en Anthropic y el potencial transformador de la IA generativa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la inversión estratégica de Amazon en Anthropic, una empresa especializada en IA, y su posible impacto en Amazon Web Services y Amazon Alexa. También hablaremos del potencial transformador de la IA generativa en varios sectores y de la importancia del plan de Amazon de diseñar chips personalizados para Anthropic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/GvB1nL8O2jI/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inversión-estratégica-de-amazon-en-anthropic&quot;&gt;Inversión estratégica de Amazon en Anthropic&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Amazon se ha comprometido recientemente a realizar una importante inversión de hasta 4.000 millones de dólares en Anthropic, una empresa especializada en IA. Este movimiento se considera un esfuerzo estratégico para competir con otros gigantes tecnológicos como Microsoft y Chachi BT. Expertos como la Dra. Rana L. Calubi, subdirectora ejecutiva de Smart Eye, y Chris Callison Birch, profesor de la Universidad de Pensilvania, creen que esta inversión permite a Amazon Web Services asociarse con empresas y poner las API y tecnologías de Anthropic a disposición de las empresas que ya utilizan los servicios de almacenamiento de datos de Amazon. Esto abre nuevas posibilidades de interfaces de IA generativa para Amazon Web Services y podría mejorar potencialmente las capacidades conversacionales de Amazon Alexa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;potencial-de-la-ia-generativa-en-diversas-industrias&quot;&gt;Potencial de la IA Generativa en diversas industrias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La IA generativa, la tecnología en la que se basa esta inversión, tiene potencial para transformar diversos sectores. Puede utilizarse en sistemas de tutoría inteligente, búsquedas web personalizadas y compras personalizadas. La inversión de Amazon se considera un movimiento estratégico para ponerse a la altura de otros gigantes tecnológicos en el campo de la IA generativa. Al asociarse con Anthropic, Amazon puede permitir a otras empresas integrar la IA generativa en sus negocios a través de los servicios de AWS. Esta asociación podría proporcionar acceso a la tecnología de IA generativa a las nuevas empresas y permitirles crear soluciones innovadoras.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fichas-personalizadas-de-amazon-para-anthropic&quot;&gt;Fichas personalizadas de Amazon para Anthropic&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un aspecto significativo de este acuerdo es el plan de Amazon de diseñar sus propios chips para que los utilice Anthropic. Este movimiento se considera una consolidación de la asociación entre Amazon y Anthropic. Con el acceso a chips diseñados a medida y una amplia potencia de cálculo, Anthropic puede acelerar su desarrollo y despliegue de modelos de IA. Este movimiento estratégico se considera una forma de que Amazon refuerce su posición en el sector de la IA y ofrezca soluciones innovadoras de IA generativa a sus clientes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=GvB1nL8O2jI&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/6014-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/6014-es/</guid>
        
        <category>Amazon</category>
        
        <category>Antrópica</category>
        
        <category>IA</category>
        
        <category>GenerativaAI</category>
        
        <category>InversiónEstratégica</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Lael Brainard opina sobre la inflación, los riesgos del cierre del Gobierno y las expectativas de crecimiento económico</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos las opiniones de Lael Brainard sobre la inflación y la resistencia de la economía, así como los riesgos potenciales de un cierre del Gobierno. También analizaremos las perspectivas fiscales y las expectativas de crecimiento económico, incluido el posible impacto de la subida de los tipos de interés y otros factores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/ceqGFiVPX-s/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;inflación-y-resistencia-económica&quot;&gt;Inflación y resistencia económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En una entrevista reciente, Lael Brainard, la Directora, habló de la situación actual de la inflación. Expresó su satisfacción por los últimos datos de inflación, afirmando que se ajustaban a las expectativas. La inflación subyacente, que se sitúa en el 2,2% sobre una base anualizada de tres meses, fue especialmente alentadora. A pesar de que el desempleo ha estado por debajo del 4% durante 19 meses consecutivos, la inflación ha bajado y la inflación subyacente se sitúa ahora en el rango que tenía antes de la pandemia. Sin embargo, Brainard reconoció que la inflación subyacente sigue siendo elevada (3,9%) y que la inflación de los servicios es preocupante. A pesar de estos riesgos, subrayó la notable resistencia de la economía.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-del-cierre-del-gobierno&quot;&gt;El impacto del cierre del Gobierno&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Brainard también se refirió a los posibles riesgos económicos de un cierre del Gobierno. Afirmó que un cierre es completamente evitable y está en manos de los republicanos de la Cámara de Representantes. Se destacaron las consecuencias negativas de un cierre, como que los miembros del servicio activo trabajen sin sueldo, que se produzcan retrasos en los viajes aéreos y que millones de madres y niños no puedan pasar por las cajas de los supermercados. Brainard subrayó que un cierre es un riesgo innecesario para una economía que, por lo demás, es resistente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-fiscales-y-expectativas-de-crecimiento-económico&quot;&gt;Perspectivas fiscales y expectativas de crecimiento económico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Por último, Brainard defendió la actuación de los republicanos del Senado en relación con el panorama fiscal y el coste de la legislación. Mencionó el anterior acuerdo bipartidista que dio lugar a recortes del gasto por valor de un billón de dólares, lo que situó al país en una senda fiscal sostenible. Brainard argumentó que los republicanos del Senado han estado tomando medidas en línea con el acuerdo anterior, mientras que los republicanos de la Cámara de Representantes amenazan con cerrar el gobierno. Preguntada por las expectativas de crecimiento para el último trimestre del año y los siguientes, Brainard reconoció posibles riesgos, como la subida de los tipos de interés, la reanudación de los pagos de los préstamos estudiantiles y el aumento de los precios del gas y el petróleo. Sin embargo, subrayó que el pueblo estadounidense ha hecho sacrificios y ha contribuido a una sólida recuperación económica, expresando su preocupación por poner en riesgo este progreso con un cierre innecesario.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=ceqGFiVPX-s&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 04 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/2217-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/04/2217-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Resistencia económica</category>
        
        <category>Cierre del Gobierno</category>
        
        <category>Perspectivas fiscales</category>
        
        <category>Crecimiento económico</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Impacto del cierre del Gobierno de EE.UU. en la demanda de activos refugio, el movimiento del yen japonés y la cautela de los mercados</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto del cierre del gobierno estadounidense en la demanda de refugio seguro y el posible debilitamiento del dólar estadounidense. También analizaremos el movimiento del yen japonés hacia el nivel de 150 y la posibilidad de que intervengan los responsables políticos. Por último, examinaremos la cautela del mercado y la influencia de la intervención verbal en el comportamiento de los inversores.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/No5dxI81mJs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-cierre-del-gobierno-de-eeuu-en-la-demanda-de-refugios-seguros&quot;&gt;Impacto del cierre del Gobierno de EE.UU. en la demanda de refugios seguros&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El cierre del Gobierno estadounidense ha provocado un aumento de la demanda de refugio seguro para el dólar. Sin embargo, los datos históricos de anteriores cierres indican que el dólar tiende a debilitarse frente a otros valores refugio, como el franco suizo y el oro, durante el periodo de cierre. Una vez resuelto el cierre, el dólar suele recuperarse. Este patrón sugiere que el cierre actual puede debilitar aún más el dólar, lo que podría beneficiar a otros valores refugio como el yen, el franco suizo y el oro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-yen-japonés-y-la-intervención-de-los-responsables-políticos&quot;&gt;El yen japonés y la intervención de los responsables políticos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El yen japonés se acerca actualmente al nivel de 150, un punto en el que algunos expertos creen que podría provocar la intervención de los responsables políticos. El aumento de los diferenciales de tipos entre Japón y EE.UU. está impulsando al yen al alza y, potencialmente, por encima de 150. Sin embargo, la intervención verbal de los responsables políticos, como el ministro de Finanzas Suzuki, podría influir en el movimiento del yen. Esta intervención no se basa únicamente en los niveles, sino también en la necesidad de justificar la intervención ante el Tesoro estadounidense, sobre todo si afecta al tipo de cambio dólar-yen. Esto ha llevado a una disminución de la volatilidad, con el dólar y el yen cotizando en los rangos más pequeños de los últimos seis meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;intervención-verbal-y-cautela-en-el-mercado&quot;&gt;Intervención verbal y cautela en el mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La atención prestada por el gobierno japonés al tipo de cambio dólar-yen ha provocado un mercado cauteloso. Los inversores dudan en hacer subir el dólar por temor a una intervención verbal y real. Los comentarios del ministro de Finanzas Suzuki indican un nivel seis de siete en la escala de intervención verbal, donde siete representa una advertencia de intervención inminente. Esto sugiere que el gobierno está vigilando de cerca los mercados y considerando todas las opciones para hacer frente a la excesiva volatilidad. A pesar de que los fundamentos sugieren que el yen puede subir, los inversores mantienen la cautela ante la posibilidad de una intervención.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=No5dxI81mJs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/8877-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/8877-es/</guid>
        
        <category>Cierre del Gobierno de EE.UU.</category>
        
        <category>Demanda de refugio</category>
        
        <category>Yen japonés</category>
        
        <category>Intervención de los responsables políticos</category>
        
        <category>Intervención verbal</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La agenda del presidente McCarthy, la prevención de un cierre del Gobierno y el impacto en el público estadounidense.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en la agenda del presidente McCarthy, la probabilidad de evitar un cierre del Gobierno y la dinámica de las principales figuras políticas implicadas. También exploraremos el impacto potencial en el público estadounidense y las oportunidades políticas que surgen de esta situación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/6IV9uEoiiGM/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-entresijos-de-la-agenda-del-presidente-mccarthy&quot;&gt;Los entresijos de la agenda del presidente McCarthy&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente McCarthy trabaja actualmente en la presentación de cuatro proyectos de ley de gastos, junto con una medida provisional. Sin embargo, la probabilidad de que estas medidas eviten un cierre del gobierno es baja. El Senado suele ceder el paso a la Cámara de Representantes en los proyectos de ley de gastos, lo que aumenta las posibilidades de que el proyecto de ley provisional provenga de la Cámara. Con un total de 12 proyectos de ley en juego, es improbable que se aprueben todos. Por lo tanto, la única alternativa viable para evitar el cierre es la resolución general.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-dinámica-sin-precedentes-de-un-posible-cierre&quot;&gt;La dinámica sin precedentes de un posible cierre&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La dinámica de este posible cierre del gobierno es única debido a la alineación de figuras políticas clave. El presidente Biden, los demócratas e incluso el presidente McCarthy han expresado su oposición a un cierre. Sin embargo, una pequeña facción de republicanos de línea dura aboga por el cierre, provocando divisiones internas en el partido. Esta inusual alineación de figuras políticas añade una capa de complejidad a la situación.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-en-la-opinión-pública-estadounidense-y-oportunidades-políticas&quot;&gt;Impacto en la opinión pública estadounidense y oportunidades políticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El posible cierre del Gobierno podría tener repercusiones a corto y largo plazo en la población estadounidense. Los ciudadanos podrían expresar su descontento con determinadas decisiones de financiación, y también podrían enfrentarse a inconvenientes como el cierre de parques nacionales y retrasos en los viajes debido a que los trabajadores de la FAA se declaren enfermos en mayor número. Sin embargo, esta situación también representa una oportunidad para las figuras políticas. La forma en que gestionen el cierre y sus consecuencias podría influir significativamente en su posición política y en la percepción pública.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=6IV9uEoiiGM&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 03 Oct 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/5855-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/10/03/5855-es/</guid>
        
        <category>CierreGubernamental</category>
        
        <category>CuentasGastos</category>
        
        <category>CifrasPolíticas</category>
        
        <category>PúblicoEstadounidense</category>
        
        <category>OportunidadesPolíticas</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
