<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 21:06:39 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 13 Sep 2023 21:06:39 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>El dilema del BCE: equilibrio entre contracción, inflación y estímulo de China</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en el dilema actual del BCE de equilibrar contracción e inflación, los retos de los recortes de tipos y el impacto potencial del estímulo de China en la economía europea. También exploraremos la incertidumbre que rodea al cambio de rumbo del BCE y las implicaciones para futuras decisiones de política monetaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BEZb7v_kSTo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-del-bce-equilibrar-contracción-e-inflación&quot;&gt;El dilema del BCE: equilibrar contracción e inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Banco Central Europeo (BCE) se enfrenta actualmente a una situación compleja. Por un lado, los datos de actividad indican una contracción, inferior a la prevista. Por otro, los mercados siguen tensos, y persisten el crecimiento y las presiones salariales. La inflación se está desacelerando, pero los servicios básicos tardan en hacerlo, lo que crea una dispersión de opiniones entre los responsables políticos. La reciente reunión sobre política monetaria concluyó con un acuerdo sobre la necesidad de señalar un cambio de rumbo, pero sigue siendo incierto si éste será más alto o más bajo. Se espera que el BCE mantenga por el momento su postura actual, a pesar de los comentarios de línea dura y el respaldo a las subidas de tipos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-reto-de-los-recortes-de-tipos-y-la-inflación&quot;&gt;El reto de los recortes de tipos y la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La perspectiva de recortes de tipos supone un reto para el BCE, sobre todo teniendo en cuenta los actuales niveles de inflación. Los bancos centrales suelen dar prioridad a la inflación a la hora de tomar decisiones, y puede pasar algún tiempo antes de que veamos recortes por parte del BCE o de otros grandes bancos centrales. El reciente comentario del Banco de Inglaterra sobre la “demografía Matterhorn”, en referencia al perfil de los tipos, sugiere que el BCE puede necesitar centrarse en la inflación antes de considerar recortes de tipos. El BCE necesita hacer frente a una inflación y un crecimiento más suaves sin tomar medidas inmediatas. Una posibilidad es que mantenga abierta la ventana para otro recorte de tipos, posiblemente en noviembre, si se celebra la próxima semana. Sin embargo, esto podría considerarse una señal demasiado dura.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-estímulo-chino-en-la-economía-europea&quot;&gt;Impacto del estímulo chino en la economía europea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El estímulo económico de China podría afectar a la economía europea. Aunque no se espera que alcance la magnitud del estímulo de 2008, China ya ha introducido algunos ajustes en las políticas. Sin embargo, hay problemas estructurales en el sector inmobiliario que deben abordarse. El repunte de la economía china se observa principalmente en el sector de los viajes, que tiene efectos indirectos sobre los precios de la energía y el turismo en otras regiones. Por ejemplo, Japón registró un repunte del PIB el trimestre pasado, impulsado en parte por el turismo. El impacto del estímulo chino en la economía europea dependerá de la escala y la eficacia de las medidas aplicadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BEZb7v_kSTo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/9496-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/9496-es/</guid>
        
        <category>BCE</category>
        
        <category>Contracción</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Recortes de tipos</category>
        
        <category>Estímulo de China</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El potencial sin explotar del sector de las energías renovables y el papel de los gestores de activos alternativos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo exploraremos el potencial sin explotar del sector de las energías renovables y el creciente reconocimiento de los gestores de activos alternativos, como la empresa de Bruce Flatt. También analizaremos el impacto de la legislación y las estructuras de los acuerdos en la expansión de los proyectos de energía renovable, así como la rentabilidad y las perspectivas futuras de las inversiones en este sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/VHKO5XisG2A/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-potencial-sin-explotar-de-las-energías-renovables&quot;&gt;El potencial sin explotar de las energías renovables&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los gestores de activos alternativos, como la empresa de Bruce Flatt, reconocen cada vez más el potencial del sector de las energías renovables. La empresa ha separado su negocio de energías renovables de las infraestructuras para centrarse en tres grandes tendencias: la descarbonización, la globalización y la descarbonización del mundo. Han recaudado un fondo de 15.000 millones de dólares para la descarbonización y actualmente están recaudando un segundo fondo. Esta importante inversión indica una firme creencia en el potencial de crecimiento del sector, con el objetivo de proporcionar ayuda financiera a las empresas para que reduzcan su huella de carbono.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-legislación-y-las-estructuras-de-negociación&quot;&gt;El impacto de la legislación y las estructuras de negociación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Ley de Reducción de la Inflación ha tenido un impacto positivo en la estrategia de asignación de capital de la empresa, acelerando el desarrollo de proyectos y permitiendo la expansión de los proyectos de energía renovable en América. El planteamiento de la empresa a la hora de realizar operaciones en el sector de las energías renovables también es digno de mención. Ofrecen operaciones a medida adaptadas a las necesidades específicas de los prestatarios, con opciones de financiación que oscilan entre 500 y 10.000 millones de dólares. Esta flexibilidad les permite comprometerse en proyectos de gran envergadura, como una facilidad de 32.000 millones de dólares en Arizona con Intel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;rentabilidad-y-perspectivas&quot;&gt;Rentabilidad y perspectivas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los objetivos de rentabilidad de la empresa varían en función del tipo de inversión. Los productos de deuda persiguen una rentabilidad de entre el 9% y el 10%, mientras que las inversiones en renta variable, que ofrecen mayores rendimientos, se sitúan en torno al 20%. Las estrategias inmobiliarias y el negocio de capital riesgo de la empresa han logrado unos impresionantes rendimientos compuestos del 20% y el 28% respectivamente en 20 años. Las perspectivas del sector son positivas, ya que la estabilización de los tipos de interés ha propiciado la reapertura de los mercados de capitales en todo el mundo. Se espera que la creciente necesidad de capital en el sector de las energías renovables mejore los rendimientos con el tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=VHKO5XisG2A&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/8187-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/8187-es/</guid>
        
        <category>Energía renovable</category>
        
        <category>Descarbonización</category>
        
        <category>Legislación</category>
        
        <category>Asignación de capital</category>
        
        <category>Rentabilidad</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Objetivo de inflación de la Reserva Federal, subida del petróleo e implicaciones para la economía</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto del objetivo de inflación de la Reserva Federal y la subida de los precios del petróleo en la economía. También analizaremos los efectos de las subidas de tipos sobre el patrimonio neto y los ingresos de los hogares, así como el estado actual de los fundamentales de las empresas y las valoraciones del mercado. Acompáñenos mientras profundizamos en estos importantes temas y analizamos sus implicaciones para el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OgJ54AUMOS0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-objetivo-de-inflación-de-la-reserva-federal-y-su-impacto&quot;&gt;El objetivo de inflación de la Reserva Federal y su impacto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Reserva Federal mantiene desde hace tiempo un objetivo de inflación del dos por ciento, pero la tasa de inflación actual no cumple este objetivo. Esta discrepancia se complica aún más por la subida de los precios del petróleo. El portavoz anticipa un informe mixto, con un probable aumento de los precios del petróleo. Se espera que la Reserva Federal suba los tipos una vez más antes de que acabe el año. Sin embargo, el orador subraya que la atención no debe centrarse en si la Reserva Federal dejará de subir los tipos, sino en el impacto económico de las subidas de tipos que ya han tenido lugar. El orador sugiere que la debilidad económica resultante de estas subidas de tipos apenas está empezando a aflorar.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-efecto-de-las-subidas-de-tipos-en-el-patrimonio-neto-y-los-ingresos-de-los-hogares&quot;&gt;El efecto de las subidas de tipos en el patrimonio neto y los ingresos de los hogares&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar del argumento de la Reserva Federal de que las subidas agresivas de tipos eran necesarias para frenar el impacto inflacionista sobre los consumidores, el patrimonio neto y los ingresos de los hogares experimentaron un descenso el año pasado. Este descenso se atribuye a que la inflación erosionó las ganancias obtenidas por los particulares. El ponente señala que la Fed retrasó la subida de tipos, y el debate sobre si la inflación era transitoria ha quedado zanjado: no lo es. En consecuencia, la Fed tuvo que subir rápidamente los tipos para compensar el retraso. Como nota positiva, el mercado de valores ha tenido un buen comportamiento este año, y los precios de la vivienda se han mantenido fuertes. Sin embargo, el orador advierte que el exceso de liquidez de la pandemia, que probablemente ha contribuido a la confianza de los consumidores, se está agotando rápidamente.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fundamentos-empresariales-y-valoraciones-de-mercado&quot;&gt;Fundamentos empresariales y valoraciones de mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El ponente analiza los fundamentos de las empresas y afirma que, aunque las expectativas iniciales para este año eran pesimistas, los dos primeros trimestres de beneficios no han sido tan malos como se temía. De hecho, las cifras de todo el año han empezado a subir en los últimos meses debido al fuerte crecimiento económico. Sin embargo, existe la preocupación de que la presión de los costes pueda reducir los márgenes de beneficio de las empresas, lo que llevaría a unos beneficios decepcionantes en el tercer trimestre. Los inversores prefieren actualmente los valores estadounidenses, en particular las grandes tecnológicas, a los chinos. Pero el ponente advierte de que las valoraciones no son baratas, y con unos tipos de interés y una inflación que ya no están a cero, las elevadas relaciones precio/beneficios pueden no estar justificadas. Para que se mantengan los niveles actuales del mercado, los fundamentales y los beneficios de estas empresas deben cumplir o superar las expectativas. Si se produce una debilidad económica o de los beneficios, el mercado podría moverse hacia el extremo inferior del rango de negociación de 4200 a 4600.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OgJ54AUMOS0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 14 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/4956-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/14/4956-es/</guid>
        
        <category>Objetivo de inflación</category>
        
        <category>Subidas de tipos</category>
        
        <category>Patrimonio neto de los hogares</category>
        
        <category>Fundamentos de las empresas</category>
        
        <category>Valoraciones de mercado</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El auge del dólar y su impacto en la economía estadounidense, riesgos y preocupaciones, y la mejor operación riesgo-recompensa</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente subida del dólar y su impacto en la economía estadounidense. También hablaremos de los posibles riesgos y preocupaciones asociados a esta tendencia, incluida la posibilidad de una burbuja y el reto de gestionar la inflación. Además, profundizaremos en los pares de divisas y en la deuda pública japonesa, así como en la mejor operación riesgo-recompensa en el actual entorno de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-del-dólar-y-la-economía-estadounidense&quot;&gt;La subida del dólar y la economía estadounidense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Mark Downing, de RBC Blue Bay Asset Management, el reciente repunte del dólar se debe al sólido telón de fondo de EE.UU.. La economía estadounidense se ha comportado con solidez, y la Reserva Federal de Atlanta estima que el crecimiento del tercer trimestre superará el 5%. Esto contrasta con el debilitamiento de la economía mundial, especialmente en Europa y China. Sin embargo, Downing expresa su preocupación por la posibilidad de que la tendencia alcista del dólar se esté masificando demasiado, lo que podría desembocar en una burbuja. También señala el riesgo de que la narrativa del aterrizaje suave de la economía estadounidense se vea sometida a presión, ya que el crecimiento no muestra signos de desaceleración y la inflación sigue siendo un reto.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pares-de-divisas-y-bonos-del-estado-japoneses&quot;&gt;Pares de divisas y bonos del Estado japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los pares de divisas, Downing cree que el yen japonés es fundamentalmente barato en comparación con el dólar estadounidense. Señala que Japón se ha convertido en un lugar más barato para viajar, mientras que EE.UU. se ha encarecido. Sin embargo, sugiere que aún es demasiado pronto para tomar posiciones cortas en el dólar frente al yen, ya que el Banco de Japón tiene que reconocer el fin de la deflación y la consecución de su objetivo de inflación. En cuanto a la deuda pública japonesa (JGB), Downing mantiene una posición corta, ya que espera que la inflación subyacente en Japón alcance el 4% y que el Banco de Japón revise al alza sus previsiones de inflación. Si el Gobierno anuncia que se ha alcanzado el objetivo de inflación, podría poner fin al control de la curva de rendimientos y provocar una subida de los rendimientos de los JGB a 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-mejor-operación-riesgo-recompensa-y-la-narrativa-del-dólar-fuerte&quot;&gt;La mejor operación riesgo-recompensa y la narrativa del dólar fuerte&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Downing sugiere que la mejor operación de riesgo-recompensa en este momento es ponerse corto en JGB, ya que es una operación de bajo coste que puede llevarse a cabo con paciencia. Aconseja cautela en otras áreas, como los tipos en EE.UU. y el euro, y destaca la posibilidad de una venta masiva de bonos del Tesoro de mayor duración si se produce una inflación negativa. En conclusión, Downing cree que la narrativa de la fortaleza del dólar puede estar perdiendo algo de impulso, pero aún no ha tomado el otro lado de la operación. Subraya la importancia de vigilar los cambios de política, sobre todo en Japón, y destaca la volatilidad de las divisas en el actual entorno de mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9124-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9124-es/</guid>
        
        <category>Subida del dólar</category>
        
        <category>USOeconomía</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Bonos del Estado japoneses</category>
        
        <category>RiskRewardTrade</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Aumento del precio de la gasolina, guerra económica en el mercado del petróleo y preocupación por la delincuencia en Nueva York</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto de la subida de los precios de la gasolina, incluidas las razones de este aumento y sus implicaciones políticas. También profundizaremos en las complejidades del mercado del petróleo y la actual guerra económica entre Rusia, los países árabes y los países de la OPEP. Por último, hablaremos del próximo debate republicano y de las preocupaciones en torno a la delincuencia en Nueva York.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/aANgZxVPBTc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-del-precio-de-la-gasolina&quot;&gt;El impacto de la subida del precio de la gasolina&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El precio de la gasolina se ha disparado hasta los 3,80 dólares por galón, una tendencia que no parece que vaya a invertirse en un futuro próximo. Esta subida se debe a la decisión de Arabia Saudí y Rusia de prorrogar los recortes de la producción de petróleo, eliminando así 1,3 millones de barriles del mercado mundial. Esta medida ha suscitado las críticas de figuras políticas como el ex gobernador de Nueva Jersey y candidato presidencial del Partido Republicano, Chris Christie, que culpa a la decisión del presidente Biden de recortar la producción nacional de petróleo de hacer a Estados Unidos más susceptible a las acciones de Arabia Saudí y Rusia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-complejidad-del-mercado-del-petróleo-y-sus-implicaciones-políticas&quot;&gt;La complejidad del mercado del petróleo y sus implicaciones políticas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sin embargo, John Casimatitis, Presidente y Consejero Delegado de Red Apple Group, sostiene que la situación es mucho más compleja. Señala una guerra económica en curso entre Rusia, los países árabes y los países de la OPEP, que compiten por aumentar los precios del petróleo. Además, destaca los tres grandes incendios de refinerías ocurridos en Texas y Luisiana en las últimas tres semanas, que podrían ser actos de terrorismo y exacerbar aún más la subida de los precios de la gasolina. Casimatitis también critica la decisión del Presidente Biden de reducir la producción en el Refugio Nacional de Vida Silvestre del Ártico, en Alaska, argumentando que esta medida perjudicará aún más al consumidor estadounidense y desplazará la riqueza fuera de Norteamérica.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-panorama-político-y-la-delincuencia-en-nueva-york&quot;&gt;El panorama político y la delincuencia en Nueva York&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La conversación pasa entonces al panorama político, concretamente al próximo debate del Partido Republicano. Seis candidatos ya se han clasificado, entre ellos Chris Christie, Ron DeSantis, Nikki Haley, Mike Pence, Fave Grandma Swami y Tim Scott. Sin embargo, el expresidente Trump está notablemente ausente de la lista, a pesar de que una encuesta reciente de CNN muestra que el 52% de los republicanos y los votantes independientes de tendencia republicana todavía lo apoyan. Casimatitis expresa sus dudas sobre la capacidad de los actuales candidatos del GOP para derrotar a Trump en unas elecciones primarias. El debate gira entonces en torno a la delincuencia en la ciudad de Nueva York, con Casimatitis criticando las engañosas estadísticas de criminalidad y la falta de ley y orden.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=aANgZxVPBTc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9058-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/9058-es/</guid>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>RecortesProducciónPetróleo</category>
        
        <category>ImplicacionesPolíticas</category>
        
        <category>DebateGOP</category>
        
        <category>EstadísticasCrimen</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Datos de inflación, subida del precio del petróleo y opiniones de expertos, Cómo influyen en el mercado bursátil y en las decisiones de inversión</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto de los datos de inflación y la subida de los precios del petróleo en el mercado bursátil. También profundizaremos en las opiniones de los expertos y las estrategias de inversión en medio de las preocupaciones por la inflación, y hablaremos de los datos de inflación de China y sus implicaciones. Siga atento para saber más sobre cómo estos factores pueden moldear el mercado e influir en las decisiones de inversión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/OCmiJHUYwEU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-los-datos-de-inflación-y-el-precio-del-petróleo-en-el-mercado-bursátil&quot;&gt;El impacto de los datos de inflación y el precio del petróleo en el mercado bursátil&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se espera que los datos del Índice de Precios de Consumo (IPC) y del Índice de Precios de Producción (IPP) muestren un repunte de la inflación, lo que podría repercutir en el mercado bursátil. La historia de la energía, en particular la subida de los precios del petróleo, es un arma de doble filo en términos de inflación. Los precios del petróleo influyen directamente en la inflación, ya que sirven como coste de los insumos y pueden reducir la liquidez del sistema. Curiosamente, aunque se espera que el IPC aumente, se espera que el IPC subyacente, que excluye los elementos volátiles como los alimentos y la energía, sea inferior al informe anterior. Este IPC subyacente más bajo podría dar luz verde a la subida de las acciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;expertos-y-estrategias-de-inversión-ante-la-inflación-y-la-subida-del-petróleo&quot;&gt;Expertos y estrategias de inversión ante la inflación y la subida del petróleo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Expertos como Mark Tepper sugieren que todos los datos apuntan a una reaceleración de la inflación. A pesar de ello, el mercado sigue pronosticando entre tres y cuatro recortes de tipos el año que viene, lo que parece contradictorio con los datos de inflación. El panorama salarial no apunta hacia una inflación continuada, pero sí lo hacen otros factores como el precio del petróleo. Si el petróleo supera los 88,25 dólares por barril en los futuros, podría alcanzar los 100 dólares, lo que tendría un mayor impacto en la inflación. En cuanto a las estrategias de inversión, se espera que el mercado bursátil se mantenga estable, incluso durante una recesión. El análisis técnico sugiere que si el S&amp;amp;P puede superar los 4.050 puntos, sería una señal positiva para el resto del año. Por lo tanto, se recomienda mantenerse largo y aumentar las posiciones largas si el S&amp;amp;P alcanza este nivel.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-datos-de-inflación-de-china-y-sus-implicaciones&quot;&gt;Los datos de inflación de China y sus implicaciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;China publicó recientemente datos de inflación que mostraban una mayor inflación, lo que se consideró una buena noticia. Sin embargo, se cuestiona la fiabilidad de los datos chinos, de forma similar al escepticismo hacia los datos estadounidenses. Si los precios del cobre y del crudo repuntan, podría indicar que el mercado cree que la situación económica de China está mejorando. En conclusión, se espera que los próximos datos de inflación muestren un repunte, centrándose en el IPC subyacente. Los precios del petróleo tienen un impacto significativo en la inflación y en el mercado bursátil. Las estrategias de inversión deben tener en cuenta los posibles efectos de los precios del petróleo y la inflación en el mercado. Los datos de inflación de China se observan con cautela, pero los signos positivos podrían indicar una mejora de la situación económica.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=OCmiJHUYwEU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/4888-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/4888-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Mercado bursátil</category>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Estrategias de inversión</category>
        
        <category>IPC subyacente</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La perspectiva del gobernador republicano sobre la investigación del impeachment, las preocupaciones sobre la economía y la importancia de la creación de empleo.</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la perspectiva de un gobernador republicano sobre la investigación del impeachment y su enfoque sobre las próximas elecciones y las políticas de Joe Biden. También hablaremos de su preocupación por la economía, las subidas de tipos de interés de la Reserva Federal y su petición de un cambio de liderazgo. Por último, profundizaremos en su opinión sobre el doble mandato de la Reserva Federal y la huelga de la UAW, haciendo hincapié en la importancia de la creación de empleo y el equilibrio entre los derechos de los trabajadores y las capacidades de los empresarios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/5lvU7e03MLk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-investigación-del-impeachment-una-perspectiva-republicana&quot;&gt;La investigación del impeachment: Una perspectiva republicana&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un gobernador republicano compartió recientemente sus opiniones sobre la investigación del impeachment, haciendo hincapié en la importancia de centrarse en las próximas elecciones y en la política de Joe Biden. Expresó su apoyo a una investigación de los hechos, en lugar de etiquetarla como una investigación de destitución, con el objetivo de garantizar que el presidente Biden no recibió beneficios de gobiernos extranjeros. Curiosamente, declaró que nadie se ha puesto en contacto con él en relación con los casos legales de Trump, pero reconoció que algunos republicanos han expresado su preocupación por las dificultades legales de los Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;economía-y-reserva-federal-un-llamamiento-al-cambio&quot;&gt;Economía y Reserva Federal: Un llamamiento al cambio&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gobernador también se refirió a la economía y a la Reserva Federal, expresando su preocupación por el calendario y la agresividad de las subidas de los tipos de interés, que en su opinión han perjudicado a las familias estadounidenses. Pidió que se envíen señales claras a las empresas y familias estadounidenses, en particular a las preocupadas por la deuda de las tarjetas de crédito y la propiedad de la vivienda. Si es elegido presidente, le gustaría ver un nuevo líder en la Reserva Federal y despediría al actual presidente, Jay Powell. También destacó la importancia de controlar el gasto, abordar los problemas de la cadena de suministro y evitar posibles perturbaciones económicas como la huelga de la UAW.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-doble-mandato-de-la-reserva-federal-y-la-huelga-de-la-uaw&quot;&gt;El doble mandato de la Reserva Federal y la huelga de la UAW&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El gobernador cree que la Reserva Federal debe centrarse principalmente en controlar la inflación y vigilar la tasa de desempleo. Basándose en su experiencia como gobernador, subrayó la importancia de la creación de empleo. En cuanto a la huelga de la UAW, afirmó que las negociaciones entre el sindicato y la patronal deberían ser el principal medio para resolver el problema. También mencionó que el presidente sólo debe intervenir cuando sea absolutamente necesario, teniendo en cuenta la seguridad nacional en general y la capacidad de producción. Esto pone de relieve el equilibrio entre el derecho de los empleados a la huelga y la capacidad de los empresarios para sustituirlos, tal como se recoge en la ley federal de relaciones laborales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=5lvU7e03MLk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/4003-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/4003-es/</guid>
        
        <category>ImpeachmentInquiry</category>
        
        <category>Election</category>
        
        <category>FederalReserve</category>
        
        <category>InterestRateHikes</category>
        
        <category>UAWStrike</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El asistente inteligente de Intuit, asistencia personalizada para gestionar las finanzas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos el nuevo asistente de Intuit potenciado por IA, Intuit Assist, y su papel en la prestación de asistencia personalizada a los usuarios a través de diversas plataformas de Intuit. También discutiremos cómo la IA está dando forma a la estrategia de negocio de Intuit, su enfoque en ayudar a los consumidores a gestionar sus finanzas, y las tendencias del mercado a las que Intuit está respondiendo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/TYkvAmb-dUU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;nuevo-asistente-de-intuit-basado-en-ia-intuit-assist&quot;&gt;Nuevo asistente de Intuit basado en IA: Intuit Assist&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El CEO de Intuit, Sasan Gadarzi, ha presentado recientemente Intuit Assist, un asistente inteligente impulsado por IA diseñado para proporcionar asistencia personalizada a los usuarios a través de varias plataformas de Intuit, incluyendo Turbo Tax, Credit Karma y MailChimp. Esta innovadora herramienta tiene como objetivo ayudar a las pequeñas empresas a desarrollar campañas de marketing, ofreciendo apoyo en la creación de contenidos, imágenes e identificación de audiencias objetivo. Intuit Assist también proporciona información valiosa sobre los resultados de la campaña y el flujo de caja, actuando eficazmente como un equipo de marketing virtual.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-papel-de-la-ia-en-la-estrategia-empresarial-de-intuit&quot;&gt;El papel de la IA en la estrategia empresarial de Intuit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La IA va a desempeñar un papel importante en todos los negocios de Intuit, centrándose en ayudar a los consumidores a gestionar sus finanzas, ahorrar dinero y llegar a fin de mes. Para las pequeñas empresas, Intuit pretende ayudar en el crecimiento de los clientes, la generación de ingresos y la gestión del flujo de caja. Plataformas como Credit Karma y Turbo Tax están diseñadas para ayudar a los usuarios a afrontar gastos inesperados, ofreciendo soluciones como el acceso anticipado a los salarios o préstamos personales preaprobados a los tipos más bajos. Intuit Assist, actuando como un asistente virtual, guía a los consumidores y a las pequeñas empresas hacia la prosperidad financiera.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tendencias-del-mercado-y-respuesta-de-intuit&quot;&gt;Tendencias del mercado y respuesta de Intuit&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A la luz de las tendencias actuales del mercado, Gadarzi reconoció el temor que rodea al aumento de los tipos de interés y su posible impacto en los consumidores y los hogares. Sin embargo, los datos de Intuit procedentes de Credit Karma y otras plataformas ofrecen valiosas perspectivas sobre estas tendencias. Por ejemplo, las reservas de efectivo de las pequeñas empresas son aproximadamente el 90% de lo que eran el año pasado, una mejora significativa respecto a los niveles anteriores a la pandemia. Por el lado de los consumidores, las puntuaciones de crédito han disminuido en 13 puntos desde marzo de 2020, mientras que los saldos de las tarjetas de crédito han aumentado en más de un 30%. A pesar de estos retos, los consumidores están siendo más intencionados con sus hábitos de gasto, lo que indica un cambio en el comportamiento financiero.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=TYkvAmb-dUU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Wed, 13 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/2841-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/13/2841-es/</guid>
        
        <category>AIPoweredAssistant</category>
        
        <category>Intuit</category>
        
        <category>Pequeñas empresas</category>
        
        <category>Campañas de marketing</category>
        
        <category>Gestión financiera</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El dilema del BCE: equilibrar la contracción, la inflación y el impacto de China</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, profundizaremos en el dilema del BCE de equilibrar contracción e inflación, la posibilidad de recortes de tipos y el impacto del estímulo de China en la economía europea. También exploraremos la incertidumbre que rodea el cambio de rumbo del BCE y el delicado equilibrio que debe alcanzar entre abordar una inflación y un crecimiento más suaves sin tomar medidas inmediatas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/BEZb7v_kSTo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-del-bce-equilibrar-contracción-e-inflación&quot;&gt;El dilema del BCE: equilibrar contracción e inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Banco Central Europeo (BCE) se enfrenta actualmente a una situación compleja. Por un lado, los datos de actividad indican una contracción, inferior a la prevista. Por otro, los mercados siguen tensos, y persisten el crecimiento y las presiones salariales. La inflación se desacelera, pero los servicios básicos tardan en hacer lo propio. Esto plantea un enigma para el BCE, ya que existe una amplia gama de opiniones entre los responsables políticos. En la reciente reunión sobre política monetaria se llegó a la conclusión de que el BCE tendrá que indicar un cambio de dirección, pero sigue siendo incierto si éste será más alto o más bajo. Se espera que la decisión esté muy reñida, pero lo más probable es que el BCE mantenga el statu quo por el momento.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;recortes-de-tipos-e-inflación-un-equilibrio-delicado&quot;&gt;Recortes de tipos e inflación: Un equilibrio delicado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a posibles recortes de tipos, el BCE podría tener dificultades para actuar con demasiada rapidez dados los actuales niveles de inflación. Los bancos centrales suelen dar prioridad a la inflación a la hora de tomar decisiones, y puede que pase algún tiempo antes de que veamos recortes por parte del BCE o de otros grandes bancos centrales. El Banco de Inglaterra hizo recientemente un comentario intrigante sobre el perfil de los tipos, comparándolo con el Matterhorn, lo que implica que los recortes de tipos podrían no ser inminentes. El BCE necesita diseñar una estrategia para hacer frente a una inflación y un crecimiento más suaves sin tomar medidas inmediatas. Una posibilidad es que mantenga la puerta abierta a otra bajada de tipos, posiblemente en noviembre. El mercado laboral sería el centro de atención, ya que se ha hablado de comparar la inflación o las presiones salariales con las tasas de desempleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-estímulo-chino-en-la-economía-europea&quot;&gt;Impacto del estímulo chino en la economía europea&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El posible estímulo de China podría afectar significativamente a la economía europea. Aunque no se espera que sea de la magnitud del estímulo de 2008, China ya ha realizado algunos ajustes en torno a las políticas. Sin embargo, hay problemas estructurales en el sector inmobiliario que deben abordarse. El repunte previsto a principios de año se ha observado en el sector de los viajes, pero la demanda en el sector manufacturero sigue siendo débil. Este repunte de los viajes también ha tenido repercusiones en los precios de la energía y el turismo en varias regiones. Por ejemplo, Japón experimentó un aumento del PIB el pasado trimestre, impulsado en parte por el turismo. En conclusión, las futuras medidas del BCE se verán influidas por el mercado laboral y la inflación de los servicios básicos, y aún no se conoce del todo el posible impacto de los estímulos de China en la economía europea.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=BEZb7v_kSTo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/8252-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/8252-es/</guid>
        
        <category>BCE</category>
        
        <category>Contracción</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Recortes de tipos</category>
        
        <category>EstímuloChina</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Repunte del dólar, riesgos de la tendencia alcista e implicaciones para la estabilidad del mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la reciente subida del dólar y su impacto en la economía estadounidense. También hablaremos de los riesgos potenciales de una tendencia alcista del dólar y de los retos para alcanzar el objetivo de inflación del banco central. Además, profundizaremos en los pares de divisas y la deuda pública japonesa, así como en la estrategia de negociación de bases y sus implicaciones para la estabilidad del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/9iJa9t7MTzU/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-subida-del-dólar-y-la-economía-estadounidense&quot;&gt;La subida del dólar y la economía estadounidense&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según Mark Downing, de RBC Blue Bay Asset Management, el reciente repunte del dólar se debe al sólido telón de fondo fundamental de Estados Unidos. La economía estadounidense ha tenido un buen comportamiento, y la Reserva Federal de Atlanta estima que el crecimiento en el tercer trimestre superará el 5%. Este sólido comportamiento contrasta con el debilitamiento de la economía mundial, especialmente en Europa y China. Sin embargo, Downing expresa su preocupación por la posibilidad de que la tendencia alcista del dólar se esté masificando demasiado, lo que podría desembocar en una burbuja. También destaca el riesgo de que la narrativa del aterrizaje suave se enfrente a presiones, especialmente en términos de inflación. A pesar de que la inflación se ha reducido del 8% al 4%, alcanzar el objetivo del 2% fijado por el banco central será más difícil, especialmente con la subida de los precios del petróleo y las materias primas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;pares-de-divisas-y-bonos-del-estado-japoneses&quot;&gt;Pares de divisas y bonos del Estado japoneses&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a los pares de divisas, Downing cree que el yen japonés es fundamentalmente barato en comparación con el dólar estadounidense. Señala que Japón se ha convertido en un lugar más barato para viajar, mientras que EE.UU. se ha encarecido. Sin embargo, sugiere que aún es demasiado pronto para tomar posiciones cortas en el dólar frente al yen, ya que el Banco de Japón tiene que reconocer el fin de la deflación y la consecución de su objetivo de inflación. En cuanto a la deuda pública japonesa (JGB), Downing mantiene una posición corta, ya que espera que la inflación subyacente en Japón alcance el 4% y que el Banco de Japón revise al alza sus previsiones de inflación. Si el Gobierno anuncia que se ha alcanzado el objetivo de inflación, podría poner fin al control de la curva de rendimientos (YCC) y provocar una subida de los rendimientos de los JGB a 10 años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;negociación-de-bases-y-estabilidad-del-mercado&quot;&gt;Negociación de bases y estabilidad del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Downing también habla de las operaciones de base, una estrategia popular entre los fondos de cobertura macroeconómicos. A pesar de la preocupación que suscitan las operaciones apalancadas, Downing no las considera un factor importante de inquietud en cuanto a la estabilidad del mercado. En su opinión, las operaciones de base se han popularizado porque la negociación direccional de tipos ha sido difícil este año. En conclusión, Downing sugiere que ponerse corto en el JGB sigue siendo una buena operación de riesgo-recompensa, al tiempo que advierte que no hay que ser demasiado alcista en otros tipos. También menciona la posibilidad de una venta masiva de títulos del Tesoro si la inflación es negativa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=9iJa9t7MTzU&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/7494-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/12/7494-es/</guid>
        
        <category>Estabilidad del mercado</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Bonos del Estado japoneses</category>
        
        <category>Estabilidad del dólar</category>
        
        <category>Economía de EE.UU.</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
