<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 21:07:07 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 08 Sep 2023 21:07:07 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>La expansión del programa Be Checkout de Bitcoin Depot, las fluctuaciones del mercado y el posible impacto de la decisión de la SEC</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la expansión de Bitcoin Depot de su programa “Be Checkout”, que permite a los usuarios comprar Bitcoin fácilmente en las cajas de los principales minoristas. También discutiremos las fluctuaciones actuales del mercado y las predicciones para el precio de Bitcoin, así como el impacto potencial de la decisión de la SEC sobre los ETFs de Bitcoin al contado. Por último, examinaremos los beneficios potenciales de la aprobación del ETF de Bitcoin y los próximos acontecimientos, como la reducción a la mitad de Bitcoin, en la industria de la criptodivisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/TWSl9mdoYds/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bitcoin-depot-amplía-su-programa-be-checkout&quot;&gt;Bitcoin Depot amplía su programa “Be Checkout&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bitcoin Depot, empresa que cotiza en el Nasdaq, ha ampliado su programa “Be Checkout” a 400 establecimientos de Iowa y Luisiana. Este programa permite a los usuarios pedir Bitcoin con un mínimo de 20 dólares a través de la aplicación Bitcoin Depot y cambiar instantáneamente dinero en efectivo por Bitcoin en las cajas de los principales comercios. La empresa ha colaborado con un destacado procesador de pagos, In Common, para ampliar este servicio a más minoristas. Importantes marcas de tiendas de conveniencia como Pilot Travel Centers, Quick Trip y Kum and Go ya han adoptado este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fluctuaciones-y-predicciones-del-mercado-bitcoin&quot;&gt;Fluctuaciones y predicciones del mercado Bitcoin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El precio del Bitcoin cerró recientemente justo por debajo de los 21.000 dólares. Algunos analistas de mercado advierten de un posible descenso adicional, con predicciones de que caiga hasta los 23.000 dólares este año. Algunos osos del Bitcoin incluso advierten que podría caer hasta los 26.000 dólares. Sin embargo, el CEO de Bitcoin Depot, Brandon, atribuye el actual estancamiento del mercado a la atención de los inversores en la decisión de la SEC sobre los ETF de Bitcoin al contado. Anticipa que el mercado seguirá fluctuando en función de cualquier noticia de la SEC en los próximos meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-de-la-aprobación-del-etf-de-bitcoin-y-próximos-acontecimientos&quot;&gt;Impacto de la aprobación del ETF de Bitcoin y próximos acontecimientos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La aprobación de un ETF de Bitcoin podría influir significativamente en el mercado al proporcionar una plataforma segura para que los comerciantes minoristas y los inversores institucionales inviertan un capital sustancial. Esto podría impulsar la adopción de Bitcoin y aumentar la concienciación, beneficiando a Bitcoin Depot y a otras empresas del sector de los cajeros automáticos de Bitcoin. En cuanto a la regulación, Bitcoin Depot aboga por una regulación que abarque a todo el sector y por normas más estrictas, especialmente en áreas como el cumplimiento de la legislación contra el blanqueo de capitales y la supervisión de las transacciones. De cara al futuro, Brandon cree que los inversores están más centrados en acontecimientos futuros, como la reducción a la mitad de Bitcoin el próximo año, que podría estimular aún más el interés y la atención en la criptodivisa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=TWSl9mdoYds&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/8534-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/8534-es/</guid>
        
        <category>BitcoinDepot</category>
        
        <category>BeCheckoutProgram</category>
        
        <category>BitcoinMarket</category>
        
        <category>BitcoinETF</category>
        
        <category>BitcoinHalving</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Los altos precios de la gasolina y los préstamos estudiantiles, riesgos potenciales para los restaurantes de servicio completo, pero perspectivas alcistas para Cheesecake Factory</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto de los altos precios de la gasolina y los préstamos a estudiantes en los restaurantes de servicio completo, y por qué, a pesar de estos riesgos potenciales, existe una perspectiva alcista para marcas como Cheesecake Factory. También analizaremos la valoración y las tendencias del mercado que respaldan estas perspectivas, así como el rendimiento de la categoría italiana y las oportunidades de crecimiento del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tRqGzINe2Qo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-los-precios-de-la-gasolina-y-los-préstamos-estudiantiles-en-los-restaurantes-de-servicio-completo&quot;&gt;El impacto de los precios de la gasolina y los préstamos estudiantiles en los restaurantes de servicio completo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los riesgos potenciales para el gasto de los consumidores debido a los altos precios de la gasolina, que actualmente superan los 3,80 $ por galón, y los pagos de los préstamos estudiantiles, los restaurantes de servicio completo como Cheesecake Factory están experimentando una perspectiva alcista. El entorno de ventas se está normalizando, y el consumidor de ingresos medios y medios-altos, que suele frecuentar establecimientos de comida informal, se encuentra en una buena posición. En los últimos tres años, la categoría de restaurantes informales ha experimentado importantes mejoras estructurales, incluidos cierres y mejoras de márgenes durante los primeros días de la pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;valoración-y-tendencias-del-mercado-en-apoyo-de-los-restaurantes-de-servicio-completo&quot;&gt;Valoración y tendencias del mercado en apoyo de los restaurantes de servicio completo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La valoración de los restaurantes de servicio completo también respalda esta perspectiva alcista. Estos valores se han visto golpeados por la recesión que se esperaba en los últimos 18 meses, pero que no se ha materializado. El tráfico y las ventas recientes se han normalizado tras un periodo de revancha del gasto y la socialización. A pesar de que el tráfico negativo actual es un viento en contra para los valores, las bajas valoraciones de estos títulos, que cotizan a entre cinco y siete veces los beneficios futuros, ya reflejan una ralentización significativa. El mercado de los medicamentos para adelgazar también puede afectar a la demanda a medio y largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-resultados-de-la-categoría-italiana-y-las-oportunidades-de-crecimiento&quot;&gt;Los resultados de la categoría italiana y las oportunidades de crecimiento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La categoría italiana, representada por marcas como Olive Garden, se ha beneficiado de la pandemia, ya que los consumidores se han dado cuenta de lo fácil que es viajar con comida italiana para llevar. Las marcas secundarias, como Bloomin’ Brands, han mantenido el impulso en esta categoría. Aunque se recomienda prudencia en los segmentos de gama alta, sigue habiendo oportunidades de crecimiento en nombres de crecimiento de pequeña capitalización, como Shake Shack, Cava y First Watch. A pesar de retos como los elevados precios de la gasolina y los pagos de los préstamos estudiantiles, hay perspectivas alcistas para los restaurantes de servicio completo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tRqGzINe2Qo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/5351-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/5351-es/</guid>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>PréstamosEstudiantes</category>
        
        <category>ServicioCompletoRestaurantes</category>
        
        <category>Valoración</category>
        
        <category>CategoríaItaliano</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico, las subidas de tipos y el gasto de los consumidores</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico, incluida la posibilidad de subidas de tipos y la preocupación por la inflación. También hablaremos de la capacidad del consumidor para gastar en medio de las presiones inflacionistas y del posible impacto en la actividad de consumo. Además, analizaremos la actividad del mercado y las estrategias de inversión, con especial atención al S&amp;amp;P 500 y a las oportunidades potenciales en el sector energético.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/wg2OiLCUAws/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-reserva-federal-en-el-crecimiento-económico&quot;&gt;El impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Libro Beige de la Reserva Federal ha indicado recientemente que el crecimiento económico fue modesto durante julio y agosto. La presidenta de la Fed de Boston, Susan Collins, ha advertido de que podrían ser necesarias nuevas subidas de tipos para combatir la inflación, lo que ha generado inquietud entre los inversores sobre la próxima medida de la Fed. Eric Freeman, director de inversiones de US Bank Asset Management Group, cree que el mercado ya ha tenido en cuenta la posibilidad de una nueva subida de tipos este año, pero no en la próxima reunión del 21 de septiembre. Sugiere que la Reserva Federal reconoce que es probable que persistan las presiones inflacionistas, lo que podría afectar a la actividad de los consumidores durante la temporada navideña.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gasto-de-los-consumidores-ante-las-presiones-inflacionistas&quot;&gt;Gasto de los consumidores ante las presiones inflacionistas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Freeman subraya la importancia de comprender la capacidad de gasto del consumidor en este entorno. Menciona que los tipos de interés más altos y la falta de alivio a la vista podrían provocar vientos en contra para el consumidor. Aunque sigue siendo optimista, reconoce que hay indicios de un debilitamiento progresivo de la actividad de consumo. Prevé que el retroceso se deje sentir sobre todo en el gasto en viajes y ocio, seguido de otros bienes de consumo. También señala que el ciclo de sustitución de los artículos adquiridos durante la pandemia está empezando a entrar en vigor, lo que podría afectar al gasto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;actividad-del-mercado-y-estrategias-de-inversión&quot;&gt;Actividad del mercado y estrategias de inversión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la actividad del mercado, Freeman sugiere que el S&amp;amp;P 500 se encuentra actualmente en un rango entre 4.600 y 4.300 puntos. Si el índice supera los 4.600, podría indicar que el consumidor seguirá resistiendo durante más tiempo del previsto. Sin embargo, si cae por debajo de 4.300, podrían surgir dudas sobre la capacidad de resistencia del consumidor y sus tendencias de gasto. Freeman aconseja a los inversores que presten atención a este rango y consideren estrategias de asignación de activos en consecuencia. Sugiere buscar inversiones en energía y utilizar el flujo de caja para aprovechar las oportunidades del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wg2OiLCUAws&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/4731-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/4731-es/</guid>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Crecimiento económico</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Gasto de los consumidores</category>
        
        <category>Actividad de los mercados</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Factores que contribuyen a la fortaleza del dólar estadounidense y posibles medidas de intervención</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos los factores que contribuyen a la fortaleza del dólar estadounidense y las posibles medidas de intervención en China y Japón. También analizaremos la eficacia de estas medidas y su impacto en los tipos de cambio. Acompáñeme mientras profundizamos en el poder que se esconde tras la fortaleza del dólar y las posibles estrategias para controlarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/zvj214hUbYg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-fuerza-del-dólar&quot;&gt;La fuerza del dólar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fortaleza del dólar estadounidense está influida por varios factores clave. En primer lugar, los diferenciales de crecimiento desempeñan un papel importante. Los resultados relativamente mejores de la economía estadounidense en comparación con otras economías, como la eurozona y China, refuerzan la fortaleza del dólar. En segundo lugar, los diferenciales de política monetaria también tienen un impacto sustancial. La divergencia de las políticas monetarias, sobre todo entre Estados Unidos y otras grandes economías, influye en la fortaleza del dólar. A ello contribuyen el endurecimiento de la política monetaria de la Reserva Federal y las expectativas de bajada de los tipos de interés en otros países. Por último, los diferenciales de rendimiento real son un factor. Ajustados a las expectativas de inflación, los rendimientos estadounidenses, especialmente en términos reales, siguen siendo atractivos en comparación con otros países, por lo que resulta difícil encontrar razones para desinvertir en activos en dólares.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;posibles-medidas-de-intervención-en-china-y-japón&quot;&gt;Posibles medidas de intervención en China y Japón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existen posibles medidas de intervención que podrían aplicarse para controlar la fortaleza del dólar estadounidense. En China, el Banco Popular de China (PBOC) podría orientar el tipo de cambio del yuan como medida para controlar la subida del tipo de cambio dólar-yuan. Sin embargo, se cree que el PBOC no tiene intención de invertir la tendencia alcista del tipo de cambio dólar-yuan debido a su preocupación por la competitividad de las exportaciones frente al yen japonés. En Japón, el Banco de Japón (BOJ) podría intervenir para debilitar el yen, pero esto depende del nivel del tipo de cambio dólar-yen. Aunque actualmente los movimientos del tipo de cambio están controlados, la intervención podría ser más probable si el dólar-yen alcanza alrededor de 150. Sin embargo, la intervención se considera una medida temporal y puede que no aborde la debilidad subyacente del yen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-eficacia-de-las-medidas-de-intervención&quot;&gt;La eficacia de las medidas de intervención&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La eficacia de las medidas de intervención depende de varios factores. Los datos de posicionamiento, en particular los del mercado monetario internacional, pueden proporcionar señales útiles cuando se alcanzan posiciones extremas. Sin embargo, actualmente no hay indicios de posiciones cortas extremas en el complejo de futuros del yen, lo que aumentaría la probabilidad de éxito de la intervención. En conclusión, aunque las medidas de intervención, como la orientación del PBOC y la intervención del BOJ, pueden tener un impacto temporal en los tipos de cambio, es poco probable que aborden las debilidades subyacentes de las divisas. La eficacia de estas medidas depende de factores como el nivel de los tipos de cambio y el posicionamiento extremo en los mercados de futuros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=zvj214hUbYg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/4397-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/4397-es/</guid>
        
        <category>Fortaleza del dólar</category>
        
        <category>Diferenciales de crecimiento</category>
        
        <category>Diferenciales de política monetaria</category>
        
        <category>Medidas de intervención</category>
        
        <category>Tipos de cambio</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Desafíos y riesgos del mercado inmobiliario chino, equilibrio entre políticas e implicaciones mundiales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los retos y riesgos asociados al mercado inmobiliario chino, como el exceso de construcción y el endeudamiento excesivo. También analizaremos el delicado equilibrio al que se enfrentan los responsables políticos a la hora de gestionar la crisis sin causar más daños económicos. Además, examinaremos las implicaciones mundiales de la crisis inmobiliaria china y la incertidumbre que genera en los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/v51eStBkuI0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-burbuja-inmobiliaria-china-una-bomba-de-relojería&quot;&gt;La burbuja inmobiliaria china: Una bomba de relojería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según David Weston, presentador de Wall Street Week, y Stephanie Flanders, redactora ejecutiva principal de economía de Bloomberg, el mercado inmobiliario chino ha sido un importante motor del crecimiento económico. Sin embargo, el sector se enfrenta ahora a una crisis debida al exceso de construcción y al endeudamiento excesivo. Los responsables políticos han intentado desinflar la burbuja inmobiliaria sin provocar una crisis económica en toda regla, pero esto ha provocado un flujo constante de noticias sobre promotores en quiebra y dudas sobre el pago de bonos. El reto consiste en gestionar esta crisis inmobiliaria a cámara lenta sin que se convierta en una crisis financiera a gran escala.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-acto-de-equilibrio-gestión-de-la-deuda-y-estabilidad-económica&quot;&gt;El acto de equilibrio: Gestión de la deuda y estabilidad económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno chino camina por la cuerda floja, intentando desinflar la burbuja inmobiliaria sin causar demasiados daños económicos. Sin embargo, el mercado inmobiliario ya está muy apalancado, y cualquier medida drástica podría agravar la situación de endeudamiento. Los responsables políticos han estado presionando a los bancos para que reduzcan los tipos hipotecarios y fomenten la concesión de más préstamos en el sector. También han recortado los tipos de interés para evitar que la crisis inmobiliaria contagie a toda la economía china y dañe la confianza y el gasto de los consumidores. Sin embargo, se muestran cautelosos a la hora de apuntalar el sector, ya que sigue habiendo un exceso de stock que debe liquidarse, y se espera que los precios inmobiliarios caigan durante los próximos tres o cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;implicaciones-mundiales-de-la-crisis-inmobiliaria-china&quot;&gt;Implicaciones mundiales de la crisis inmobiliaria china&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Flanders establece paralelismos entre la situación actual de China y crisis pasadas, como la crisis financiera mundial de Estados Unidos y la crisis de la eurozona. En estos casos, la inversión excesiva en el sector inmobiliario condujo a una montaña de deuda inmobiliaria. La cuestión entonces era cómo y cuándo se trasladaría esta deuda al balance del sector público. En China, la incertidumbre sobre quién rescatará el mercado inmobiliario y la falta de solidaridad entre sus miembros está provocando incertidumbre en los mercados y entre los consumidores. Mientras el Presidente Xi cambia la narrativa en China de tasas de crecimiento de dos dígitos a una economía más madura y de crecimiento más lento, el mundo observa con la respiración contenida cómo se desarrollará esta crisis inmobiliaria.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=v51eStBkuI0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/3557-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/3557-es/</guid>
        
        <category>Burbuja inmobiliaria</category>
        
        <category>Economía china</category>
        
        <category>Crisis de la deuda</category>
        
        <category>Mercado inmobiliario</category>
        
        <category>Crisis financiera</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Efecto dominó de la subida del petróleo sobre la inflación y cautela de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el efecto dominó de la subida de los precios del petróleo sobre la inflación y su repercusión en diversos sectores de la economía. También hablaremos de la postura de la Reserva Federal sobre la inflación en medio de esta subida de los precios del petróleo y de su cautela a la hora de gestionar la economía. Además, profundizaremos en el impacto de las revisiones de las cifras de empleo en la economía y cómo se alinea con la creencia de la Reserva Federal de ralentizar la actividad económica para contener la inflación.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/NG2-fEDqxqQ/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-efecto-dominó-de-la-subida-del-petróleo-sobre-la-inflación&quot;&gt;El efecto dominó de la subida del petróleo sobre la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los precios del petróleo se han disparado recientemente por encima de los 86 dólares por barril, a pesar de los intentos de la Administración por frenar la subida. Este aumento tiene un efecto dominó en varios sectores de la economía, como la industria manufacturera, el transporte y la agricultura, ya que los costes energéticos constituyen una parte importante de los gastos de producción y suministro. En consecuencia, esto provoca posibles presiones inflacionistas. Se prevé que incluso la inflación subyacente, que excluye el coste directo del petróleo y el gas, se vea afectada por los costes de fabricación y transporte influidos por los precios del petróleo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-postura-de-la-reserva-federal-ante-la-inflación-en-un-contexto-de-subida-del-petróleo&quot;&gt;La postura de la Reserva Federal ante la inflación en un contexto de subida del petróleo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El presidente de la Reserva Federal, Jerome Powell, está centrado en abordar la inflación y evitar que alcance un máximo de 40 años, una hazaña que afectaría significativamente a su legado. A pesar de las posibles repercusiones económicas o del riesgo de recesión, el control de la inflación sigue siendo una prioridad. La Reserva Federal se ha mostrado cautelosa respecto a las subidas de tipos debido a los posibles efectos inflacionistas de la subida de los precios del petróleo, lo que indica un enfoque prudente a la hora de gestionar la economía ante estos desafíos.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-las-revisiones-del-número-de-puestos-de-trabajo-en-la-economía&quot;&gt;El impacto de las revisiones del número de puestos de trabajo en la economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las cifras de empleo han sido objeto de importantes revisiones, debido sobre todo a las dificultades que plantea el ajuste por cuestiones relacionadas con la pandemia. Los ajustes estacionales han dado lugar a revisiones a la baja tras la publicación inicial de los datos, y los 200.000 puestos de trabajo declarados se han revisado a la baja hasta 185.000 y posteriormente hasta 105.000. Estas importantes revisiones, unidas al lento crecimiento de los salarios, sugieren una posible ralentización de la economía. La creencia de la Reserva Federal de que la ralentización de la actividad económica puede ayudar a contener la inflación puede alinearse con estas tendencias económicas actuales.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=NG2-fEDqxqQ&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/2120-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/2120-es/</guid>
        
        <category>Precios del petróleo</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Cifras de empleo</category>
        
        <category>Tendencias económicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Evolución del mercado, previsiones económicas e impacto de los tipos de interés</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la evolución reciente de los mercados, las predicciones económicas y el impacto de los tipos de interés y las tendencias del mercado laboral. También analizaremos las tendencias del gasto de los consumidores, la evolución del sector tecnológico y las posibles oportunidades de compra ventajosa de acciones.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/kaPFux-KLS4/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evolución-del-mercado-y-previsiones-económicas&quot;&gt;Evolución del mercado y previsiones económicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El mercado ha mostrado un comportamiento mixto recientemente, con el Dow Industrial subiendo un 0,70%, mientras que el Nasdaq caía 15 puntos. El S&amp;amp;P 500, por su parte, subió tres puntos. Los economistas prevén un aumento de los precios subyacentes de hasta el 8% intermensual y el 4,25% interanual, según el índice PC de julio. Wolfgang Coaster, Consejero Delegado de Fintech A.I., comparte esta expectativa y la considera una oportunidad para realizar compras ventajosas de acciones. También prevé una normalización del actual entorno de tipos de interés, lo que podría reducir la volatilidad del Nasdaq y presentar una buena oportunidad de compra.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-de-los-tipos-de-interés-y-de-la-evolución-del-mercado-laboral&quot;&gt;Impacto de los tipos de interés y de la evolución del mercado laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La historia macroeconómica se ha ralentizado, y los economistas esperan con impaciencia el informe de empleo de agosto. Las expectativas se fijan en 170.000 puestos de trabajo para el mes, con una tasa de desempleo que se mantiene en el 3,5%. Sin embargo, el informe ADP de agosto mostró un crecimiento inferior al esperado, marcando el crecimiento de empleo más bajo desde marzo. Coaster está de acuerdo en que las subidas de tipos han tenido un impacto significativo y advierte de que nuevas subidas podrían perjudicar a la economía. Señala un cambio en el enfoque de la inversión hacia el mercado privado, con empresas como Sapphire ganando interés en las primeras fases del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gasto-de-los-consumidores-y-resultados-del-sector-tecnológico&quot;&gt;Gasto de los consumidores y resultados del sector tecnológico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la ralentización económica y del aumento de la deuda de las tarjetas de crédito, que ha superado el billón de dólares, los datos de ventas al por menor muestran un fuerte crecimiento, con una subida intermensual del 1%, excluidos los automóviles. Coaster cree que los consumidores se están volviendo más resistentes a los actuales niveles de tipos de interés y están dispuestos a endeudarse más. Sin embargo, advierte de que la continua inyección de dinero en la economía puede no ser sostenible a largo plazo. En un tono más optimista, el sector tecnológico está prosperando, con Nvidia registrando otro cierre récord, con una subida del 37% en lo que va de año. Coaster expresa su confianza en el sector tecnológico y ve potencial en empresas de plataformas como Nvidia debido a los ingresos recurrentes que generan, lo que resulta atractivo para los inversores.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=kaPFux-KLS4&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/1554-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/1554-es/</guid>
        
        <category>Evolución del mercado</category>
        
        <category>Previsiones económicas</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        <category>Tendencias del mercado laboral</category>
        
        <category>Sector tecnológico</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Huelga inminente entre los tres grandes fabricantes de automóviles y el sindicato UAW, amenaza para los costes laborales y retraso en la producción de VE</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos de la inminente huelga entre los tres grandes fabricantes de automóviles y el sindicato UAW, su posible impacto en los costes laborales y la amenaza que supone para los fabricantes extranjeros. También analizaremos el futuro de la producción de vehículos eléctricos y el posible retraso causado por la huelga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/E5tTMJa_j-o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-inminente-huelga-y-su-impacto-en-los-fabricantes-de-automóviles&quot;&gt;La inminente huelga y su impacto en los fabricantes de automóviles&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Las negociaciones en curso entre los tres grandes fabricantes de automóviles (GM, Ford y Chrysler) y el sindicato United Auto Workers (UAW) han llegado a un punto crítico, y se pronostica ampliamente una huelga. Según Tom Naran, analista jefe de renta variable de RBC Capital Markets Global Autos, es probable que la huelga sea similar a la de 2019, que duró unas seis semanas. Curiosamente, los costes laborales como porcentaje de los costes totales han disminuido en la última década, lo que sugiere que los mayores costes laborales derivados de la huelga pueden no ser tan perjudiciales para los fabricantes de automóviles como algunos temen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-enigma-del-coste-laboral&quot;&gt;El enigma del coste laboral&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La diferencia en las exigencias de costes laborales entre los fabricantes de automóviles y la UAW es significativa. GM ha ofrecido un aumento del 10%, pero la UAW pide más del 40%. Un aumento del 10% supondría una reducción del margen de 30 puntos básicos, algo asumible para los fabricantes. Incluso un aumento del 20% se acercaría más a los 100 puntos básicos, pero seguiría siendo asumible. Si se llega a un compromiso, con un aumento de entre el 10% y el 20%, el margen seguiría siendo inferior a 100 puntos básicos. La huelga daría lugar a un paro laboral, con lo que se fabricarían menos coches, lo que podría ayudar a compensar parte de los costes laborales mediante un aumento de los precios a corto plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-amenaza-de-los-fabricantes-extranjeros-y-el-futuro-de-la-producción-de-vehículos-eléctricos&quot;&gt;La amenaza de los fabricantes extranjeros y el futuro de la producción de vehículos eléctricos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aunque los fabricantes extranjeros de automóviles en EE.UU. no están sujetos a una huelga, los tres fabricantes de Detroit dominan el mercado. Los niveles de inventario siguen siendo relativamente bajos, e incluso si hay una huelga de seis semanas, el daño que pueden hacer las empresas extranjeras que fabrican en EE. UU. es limitado. Los tres fabricantes de Detroit se recuperaron rápidamente de la huelga de 2019 y recuperaron la producción perdida. Por lo tanto, la amenaza potencial de los fabricantes extranjeros no es tan significativa. Sin embargo, preocupa el posible retraso en el aumento de la producción de vehículos eléctricos debido a la huelga.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=E5tTMJa_j-o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/1409-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/1409-es/</guid>
        
        <category>Huelga</category>
        
        <category>Fabricantes</category>
        
        <category>Costes laborales</category>
        
        <category>UAW</category>
        
        <category>Producción VE</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La generación Z abraza la inteligencia artificial, la innovación, el crecimiento y el consumo ético</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos cómo la Generación Z, la generación emprendedora y experta en tecnología, está adoptando la IA y su potencial para la innovación y el crecimiento. También profundizaremos en sus hábitos de consumo online, centrándonos en el acceso instantáneo y el consumo ético, y debatiremos el impacto de la IA generativa y la Generación Z en las principales empresas tecnológicas. Únase a nosotros para descubrir el futuro del espíritu empresarial, las preferencias de los consumidores y la evolución del panorama tecnológico.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/Njytx0tdy4o/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gen-z-la-generación-emprendedora-que-adopta-la-ia&quot;&gt;Gen Z: La generación emprendedora que adopta la IA&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Generación Z, los nacidos entre mediados de la década de 1990 y principios de la de 2010, es conocida por su naturaleza arriesgada y sus conocimientos tecnológicos. Aproximadamente el 60% de esta generación espera crear una empresa a lo largo de su vida, lo que demuestra su espíritu emprendedor. Esto, unido a su gran dependencia de la IA generativa, indica un futuro lleno de oportunidades de innovación y crecimiento. A medida que la IA generativa siga evolucionando, se espera que impregne varios sectores y revolucione nuestra forma de vivir y trabajar. La Generación Z está llamada a liderar esta transformación, aprovechando la IA para crear nuevas carreras y negocios.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;hábitos-de-gasto-en-línea-de-la-generación-z-acceso-instantáneo-y-consumo-ético&quot;&gt;Hábitos de gasto en línea de la Generación Z: Acceso instantáneo y consumo ético&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los hábitos de gasto online de la Generación Z han pasado de la economía colaborativa popularizada por los Millennials a centrarse en el acceso instantáneo y priorizar los servicios sobre las posesiones materiales. Dos componentes clave que destacan son la combinación de lo social y el comercio y la importancia del consumo ético. Los consumidores de la Generación Z tienden a comprar combinando las interacciones sociales con el comercio, buscando recomendaciones de amigos o personas influyentes y relacionándose con las marcas a través de las redes sociales. El consumo ético es también un factor importante para la Generación Z, que se preocupa por el impacto de los productos en el mundo y por los valores de las empresas que los fabrican. Las empresas deben comprender estas preferencias para dirigirse eficazmente a este grupo demográfico.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-ia-generativa-y-la-generación-z-en-las-principales-empresas-tecnológicas&quot;&gt;El impacto de la IA generativa y la generación Z en las principales empresas tecnológicas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El auge de la inteligencia artificial generativa y las preferencias cambiantes de la Generación Z afectarán a las principales empresas tecnológicas. Estas empresas han conseguido atraer a los millennials y a algunos baby boomers, pero tendrán que adaptarse para satisfacer las necesidades y preferencias únicas de la Generación Z. En el mundo de la IA, varios actores, incluidas grandes plataformas en la nube como Microsoft, Amazon y Google, empresas emergentes que despliegan tecnología de IA y empresas que crean sus propios modelos de IA, compiten por un trozo del pastel. El impacto de la IA generativa en el panorama empresarial de la tecnología aún no está claro, pero una cosa es cierta: todo el mundo está desesperado por no quedarse atrás. La demanda de tecnología de IA, como los chips, es cada vez mayor, y las empresas deben mantenerse a la vanguardia para seguir siendo relevantes.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=Njytx0tdy4o&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/07/8898-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/07/8898-es/</guid>
        
        <category>GenZ</category>
        
        <category>Emprendimiento</category>
        
        <category>GenerativeAI</category>
        
        <category>OnlineSpending</category>
        
        <category>EmpresasTecnológicas</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Estrategia de retención de clientes de AT&amp;T y respuesta a los retos del mercado</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos la exitosa estrategia de retención de clientes de AT&amp;amp;T y su capacidad para mantener una sólida base de clientes en el competitivo mercado de las telecomunicaciones. También hablaremos del posible impacto del nuevo iPhone en el negocio de AT&amp;amp;T y de cómo está respondiendo la empresa a los retos del mercado, como la competencia de las compañías de cable y las subidas de precios.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/s4D878moJvg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;estrategia-de-retención-de-clientes-de-att&quot;&gt;Estrategia de retención de clientes de AT&amp;amp;T&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;John Stankey, ejecutivo responsable de AT&amp;amp;T, habló recientemente del planteamiento de la empresa para retener a los clientes. A diferencia de T-Mobile, AT&amp;amp;T no se ha enfrentado a grandes dificultades para atraer y retener clientes. Stankey lo atribuye a la coherente estrategia de salida al mercado de AT&amp;amp;T y a su eficacia a la hora de captar clientes rentables. Esta estrategia ha permitido a AT&amp;amp;T mantener una sólida base de clientes, a pesar del competitivo mercado de las telecomunicaciones.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-del-nuevo-iphone-en-el-negocio-de-att&quot;&gt;Impacto del nuevo iPhone en el negocio de AT&amp;amp;T&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Stankey también compartió sus expectativas para el nuevo iPhone, más caro. Prevé un aumento temporal de las ventas durante el periodo de lanzamiento, una tendencia que suele observarse con los lanzamientos de nuevos teléfonos. Sin embargo, también reconoció que el aumento del coste de los dispositivos, incluidos los iPhones, ha hecho que los consumidores sean más selectivos a la hora de actualizarse. Esta tendencia podría afectar a las ventas y los ingresos de AT&amp;amp;T en el futuro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;respuesta-de-att-a-los-retos-del-mercado&quot;&gt;Respuesta de AT&amp;amp;T a los retos del mercado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En respuesta a las preguntas sobre la sostenibilidad de las subidas de precios y la competencia de las empresas de cable, Stankey destacó las importantes inversiones empresariales de AT&amp;amp;T y el crecimiento del uso de datos por parte de los clientes. Justificó las subidas de precios destacando el valor adicional que se ofrece a los clientes, como datos extra y regalos. A pesar de la competencia de las compañías de cable, Stankey sigue confiando en la fortaleza competitiva de AT&amp;amp;T, citando las atractivas cifras de churn de la empresa, el aumento de los ingresos medios por usuario (RPU) y la mejora de la satisfacción del cliente.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=s4D878moJvg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 07 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/07/7176-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/07/7176-es/</guid>
        
        <category>Retención de clientes</category>
        
        <category>iPhone</category>
        
        <category>Mercado de las telecomunicaciones</category>
        
        <category>Aumento de precios</category>
        
        <category>Competencia</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
