<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trendy Wolf</title>
    <description>Committed to delivering U.S. economy news</description>
    <link>https://trendywolf-es.github.io//</link>
    <atom:link href="https://trendywolf-es.github.io//feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 21:07:02 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 09 Sep 2023 21:07:02 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.3.2</generator>
    
      <item>
        <title>El aumento del precio de la gasolina, la política de Biden y la posibilidad de inflación</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto del aumento del precio de la gasolina en la economía y la inflación, así como las posibles consecuencias de las políticas de Biden en la producción de petróleo y la pérdida de puestos de trabajo en el sector. También discutiremos las tasas de inflación actuales y sus implicaciones para los tipos de interés, y examinaremos la posibilidad de otra ola de inflación en el horizonte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/FtANCuFVQEk/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-subida-del-precio-del-gas-en-la-economía-y-la-inflación&quot;&gt;El impacto de la subida del precio del gas en la economía y la inflación&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Los precios de la gasolina se han disparado recientemente, con el crudo alcanzando su nivel más alto este año debido a la decisión de Arabia Saudí de recortar la producción de petróleo en mil millones de barriles diarios hasta septiembre. Esto ha provocado un aumento de los precios, que podría desencadenar una mayor inflación para los consumidores estadounidenses. Kevin Hassett, antiguo consejero económico y distinguido investigador visitante, ha analizado las posibles implicaciones de esta subida de los precios de la gasolina en la economía y la inflación. Predice que los precios de la gasolina podrían alcanzar los 5 dólares por galón y los del petróleo los 100 dólares por barril en los próximos dos meses, una situación que atribuye al fracaso de las políticas de Biden.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;las-políticas-de-biden-y-sus-posibles-consecuencias&quot;&gt;Las políticas de Biden y sus posibles consecuencias&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La decisión de la administración Biden de prohibir la perforación en millones de acres en Alaska y cancelar las actividades petrolíferas y gasísticas en el Refugio Nacional de Vida Silvestre del Ártico ha sido un punto de controversia. Esta medida ha apartado más de medio millón de reservas naturales de petróleo, limitando aún más la producción nacional de petróleo. Hassett también destaca el impacto potencial de estas políticas en las tiendas de conveniencia y las gasolineras. Sugiere que si Biden sigue librando una guerra contra los combustibles fósiles, podrían cerrarse gasolineras, lo que provocaría el cierre de tiendas de conveniencia y la pérdida de puestos de trabajo en el sector.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;tasas-de-inflación-y-economía&quot;&gt;Tasas de inflación y economía&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Hassett señala que la tasa general de inflación, medida por el Índice de Precios al Consumo, va en la dirección equivocada. Desde que Biden asumió el cargo, los precios han aumentado un 18%, y las tasas de inflación están subiendo. Esto podría conducir a una subida de los tipos de interés. Los datos de la Fed de Cleveland indican que la inflación en agosto fue del 0,8%, lo que se traduce en una tasa de inflación anual del 10% si se multiplica por 12. Hassett cree que estos datos son coherentes con otros indicadores que muestran que la economía se está recalentando y que la inflación va en aumento. Compara esta posible oleada de inflación con las oleadas de COVID-19, sugiriendo que otra oleada de inflación podría estar en el horizonte.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=FtANCuFVQEk&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/8464-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/8464-es/</guid>
        
        <category>Precios de la gasolina</category>
        
        <category>Economía</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Política de Biden</category>
        
        <category>Tipos de interés</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Grindr: buenos resultados, mejor experiencia de usuario y ventaja competitiva en el mercado de las aplicaciones de citas</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo hablaremos de los buenos resultados de Grindr desde su salida a bolsa, de sus planes para mejorar la experiencia de usuario con nuevas funciones e inteligencia artificial, y de su ventaja competitiva en el mercado de las aplicaciones de citas. También exploraremos el rendimiento de las acciones de la empresa y su enfoque en mantener el crecimiento y la rentabilidad a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/uXR20BJ4gh0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;resultados-y-planes-de-futuro-de-grindr&quot;&gt;Resultados y planes de futuro de Grindr&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Grindr, bajo la dirección de su consejero delegado, George Harrison, ha experimentado unos buenos resultados desde su debut en bolsa en noviembre del año pasado. La empresa ha tenido tres trimestres sólidos y elevó sus previsiones en agosto tanto para el crecimiento de los ingresos como para el EBITDA, apuntando a un crecimiento del 41% o más. Para mejorar la experiencia del usuario, Grindr está lanzando nuevos productos y funciones, como un nuevo perfil y una página de inicio rediseñada.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;mejora-de-la-experiencia-del-usuario-con-ia-y-nuevas-funciones&quot;&gt;Mejora de la experiencia del usuario con IA y nuevas funciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Grindr quiere ponerse a la altura de sus homólogos del Straight World en cuanto a características y funcionalidades. La empresa acaba de lanzar Boost, una función que mejora la visibilidad del perfil, y está trabajando en la creación de una funcionalidad que facilite las actividades relacionadas con los viajes. Grindr también está explorando el uso de la IA para mejorar el emparejamiento y el apoyo a las conversaciones. Con usuarios que envían entre 500 y 600 mensajes al día, la empresa ve la oportunidad de utilizar el procesamiento del lenguaje natural (PLN) para comprender mejor a los usuarios y emparejarlos en función de sus patrones de comportamiento e intereses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ventaja-competitiva-de-grindr-y-rendimiento-de-sus-acciones&quot;&gt;Ventaja competitiva de Grindr y rendimiento de sus acciones&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la competencia en el mercado de las aplicaciones de citas, Grindr pretende ofrecer una experiencia superior que disuada a los usuarios de pasarse a otras aplicaciones. La empresa reconoce la necesidad de mejorar el aspecto de citas de su aplicación para competir con aplicaciones populares como Bumble y Tinder. En cuanto al rendimiento de las acciones, el consejero delegado George Harrison atribuye la subida inicial del precio de las acciones tras la OPV a la pequeña capitalización. A pesar de la reciente presión, Grindr, una empresa rentable con un elevado EBITDA y un fuerte crecimiento, está funcionando razonablemente bien en comparación con sus homólogas. La empresa está centrada en mantener su crecimiento y rentabilidad a largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=uXR20BJ4gh0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/3128-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/3128-es/</guid>
        
        <category>Grindr</category>
        
        <category>ExperienciaDelUsuario</category>
        
        <category>IA</category>
        
        <category>RendimientoDeTítulos</category>
        
        <category>Competencia</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>El dilema de la Reserva Federal, la preocupación por la inflación y la incertidumbre sobre la subida de tipos</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el dilema de la Reserva Federal ante la creciente preocupación por la inflación y las posibles subidas de tipos. Discutiremos el enfoque de esperar y ver sugerido por un profesor de la Escuela de Negocios de la Universidad de Chicago y la incertidumbre que rodea a las acciones de política monetaria. Además, profundizaremos en la dinámica dentro de la Reserva Federal, la división entre halcones y palomas, y la probabilidad de una subida de tipos en un futuro próximo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/_dJToeP8GSs/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-dilema-de-la-fed-preocupación-por-la-inflación-y-subidas-de-tipos&quot;&gt;El dilema de la Fed: preocupación por la inflación y subidas de tipos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La Reserva Federal (Fed) se debate actualmente entre subir o no los tipos de interés ante la creciente preocupación por la inflación. Un profesor de la Escuela de Negocios de la Universidad de Chicago y miembro externo del Comité Financiero del Banco de Inglaterra sugiere que es probable que la Fed adopte un enfoque de “esperar y ver”. El profesor subraya la importancia de un retorno sostenido a una inflación más baja, señalando que el elevado crecimiento de la productividad ha permitido que los salarios crezcan sin presiones inflacionistas significativas. Sin embargo, los últimos datos económicos, entre ellos una cifra de servicios más alta y un coste laboral unitario ligeramente más firme, indican que la inflación podría no seguir una trayectoria descendente recta como se esperaba.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-incertidumbre-de-las-medidas-de-política-monetaria&quot;&gt;La incertidumbre de las medidas de política monetaria&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El profesor hace referencia a un documento de la Fed de Chicago que sugiere que el endurecimiento actual de la política es suficiente para que la inflación vuelva a mediados de 2024. Sin embargo, también reconoce la incertidumbre que rodea al calendario y al impacto de las medidas de política monetaria, un sentimiento del que se hizo eco el economista Milton Friedman hace más de 50 años. El profesor cree que el desfase puede ser mayor esta vez debido a factores como la prevalencia de las hipotecas a tipo fijo y la refinanciación. La posible acción en noviembre es un cara o cruz, con una posible subida de tipos si los datos del mercado laboral siguen siendo sólidos y las tasas de inflación se mantienen en torno a sus niveles actuales.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-dinámica-de-la-reserva-federal&quot;&gt;La dinámica de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Dentro de la Reserva Federal, hay una división entre los halcones, que abogan por tipos de interés más altos para frenar la inflación, y las palomas, partidarias de tipos más bajos para estimular el crecimiento económico. Aunque los halcones tuvieron la sartén por el mango durante un tiempo, hay indicios de que algunos de los miembros más halcones, como el Gobernador Waller, se están volviendo más cautos y abiertos a considerar los datos. La Reserva Federal pretende evitar un escenario similar al de finales de los setenta y principios de los ochenta, cuando hubo que subir los tipos a niveles de dos dígitos para combatir la inflación. El profesor cree que, dados los datos actuales, es más probable una subida de tipos, pero lo más probable es que no haya cambios en los tipos durante bastante tiempo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=_dJToeP8GSs&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 10 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/0739-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/10/0739-es/</guid>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>SubidasTipos</category>
        
        <category>PolíticaMonetaria</category>
        
        <category>Fed</category>
        
        <category>DatosEconómicos</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La expansión del programa Be Checkout de Bitcoin Depot, las fluctuaciones del mercado y el posible impacto de la decisión de la SEC</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, exploraremos la expansión de Bitcoin Depot de su programa “Be Checkout”, que permite a los usuarios comprar Bitcoin fácilmente en las cajas de los principales minoristas. También discutiremos las fluctuaciones actuales del mercado y las predicciones para el precio de Bitcoin, así como el impacto potencial de la decisión de la SEC sobre los ETFs de Bitcoin al contado. Por último, examinaremos los beneficios potenciales de la aprobación del ETF de Bitcoin y los próximos acontecimientos, como la reducción a la mitad de Bitcoin, en la industria de la criptodivisa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/TWSl9mdoYds/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;bitcoin-depot-amplía-su-programa-be-checkout&quot;&gt;Bitcoin Depot amplía su programa “Be Checkout&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bitcoin Depot, empresa que cotiza en el Nasdaq, ha ampliado su programa “Be Checkout” a 400 establecimientos de Iowa y Luisiana. Este programa permite a los usuarios pedir Bitcoin con un mínimo de 20 dólares a través de la aplicación Bitcoin Depot y cambiar instantáneamente dinero en efectivo por Bitcoin en las cajas de los principales comercios. La empresa ha colaborado con un destacado procesador de pagos, In Common, para ampliar este servicio a más minoristas. Importantes marcas de tiendas de conveniencia como Pilot Travel Centers, Quick Trip y Kum and Go ya han adoptado este servicio.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;fluctuaciones-y-predicciones-del-mercado-bitcoin&quot;&gt;Fluctuaciones y predicciones del mercado Bitcoin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El precio del Bitcoin cerró recientemente justo por debajo de los 21.000 dólares. Algunos analistas de mercado advierten de un posible descenso adicional, con predicciones de que caiga hasta los 23.000 dólares este año. Algunos osos del Bitcoin incluso advierten que podría caer hasta los 26.000 dólares. Sin embargo, el CEO de Bitcoin Depot, Brandon, atribuye el actual estancamiento del mercado a la atención de los inversores en la decisión de la SEC sobre los ETF de Bitcoin al contado. Anticipa que el mercado seguirá fluctuando en función de cualquier noticia de la SEC en los próximos meses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;impacto-de-la-aprobación-del-etf-de-bitcoin-y-próximos-acontecimientos&quot;&gt;Impacto de la aprobación del ETF de Bitcoin y próximos acontecimientos&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La aprobación de un ETF de Bitcoin podría influir significativamente en el mercado al proporcionar una plataforma segura para que los comerciantes minoristas y los inversores institucionales inviertan un capital sustancial. Esto podría impulsar la adopción de Bitcoin y aumentar la concienciación, beneficiando a Bitcoin Depot y a otras empresas del sector de los cajeros automáticos de Bitcoin. En cuanto a la regulación, Bitcoin Depot aboga por una regulación que abarque a todo el sector y por normas más estrictas, especialmente en áreas como el cumplimiento de la legislación contra el blanqueo de capitales y la supervisión de las transacciones. De cara al futuro, Brandon cree que los inversores están más centrados en acontecimientos futuros, como la reducción a la mitad de Bitcoin el próximo año, que podría estimular aún más el interés y la atención en la criptodivisa.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=TWSl9mdoYds&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/8534-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/8534-es/</guid>
        
        <category>BitcoinDepot</category>
        
        <category>BeCheckoutProgram</category>
        
        <category>BitcoinMarket</category>
        
        <category>BitcoinETF</category>
        
        <category>BitcoinHalving</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Los altos precios de la gasolina y los préstamos estudiantiles, riesgos potenciales para los restaurantes de servicio completo, pero perspectivas alcistas para Cheesecake Factory</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto de los altos precios de la gasolina y los préstamos a estudiantes en los restaurantes de servicio completo, y por qué, a pesar de estos riesgos potenciales, existe una perspectiva alcista para marcas como Cheesecake Factory. También analizaremos la valoración y las tendencias del mercado que respaldan estas perspectivas, así como el rendimiento de la categoría italiana y las oportunidades de crecimiento del sector.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/tRqGzINe2Qo/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-los-precios-de-la-gasolina-y-los-préstamos-estudiantiles-en-los-restaurantes-de-servicio-completo&quot;&gt;El impacto de los precios de la gasolina y los préstamos estudiantiles en los restaurantes de servicio completo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de los riesgos potenciales para el gasto de los consumidores debido a los altos precios de la gasolina, que actualmente superan los 3,80 $ por galón, y los pagos de los préstamos estudiantiles, los restaurantes de servicio completo como Cheesecake Factory están experimentando una perspectiva alcista. El entorno de ventas se está normalizando, y el consumidor de ingresos medios y medios-altos, que suele frecuentar establecimientos de comida informal, se encuentra en una buena posición. En los últimos tres años, la categoría de restaurantes informales ha experimentado importantes mejoras estructurales, incluidos cierres y mejoras de márgenes durante los primeros días de la pandemia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;valoración-y-tendencias-del-mercado-en-apoyo-de-los-restaurantes-de-servicio-completo&quot;&gt;Valoración y tendencias del mercado en apoyo de los restaurantes de servicio completo&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La valoración de los restaurantes de servicio completo también respalda esta perspectiva alcista. Estos valores se han visto golpeados por la recesión que se esperaba en los últimos 18 meses, pero que no se ha materializado. El tráfico y las ventas recientes se han normalizado tras un periodo de revancha del gasto y la socialización. A pesar de que el tráfico negativo actual es un viento en contra para los valores, las bajas valoraciones de estos títulos, que cotizan a entre cinco y siete veces los beneficios futuros, ya reflejan una ralentización significativa. El mercado de los medicamentos para adelgazar también puede afectar a la demanda a medio y largo plazo.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;los-resultados-de-la-categoría-italiana-y-las-oportunidades-de-crecimiento&quot;&gt;Los resultados de la categoría italiana y las oportunidades de crecimiento&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La categoría italiana, representada por marcas como Olive Garden, se ha beneficiado de la pandemia, ya que los consumidores se han dado cuenta de lo fácil que es viajar con comida italiana para llevar. Las marcas secundarias, como Bloomin’ Brands, han mantenido el impulso en esta categoría. Aunque se recomienda prudencia en los segmentos de gama alta, sigue habiendo oportunidades de crecimiento en nombres de crecimiento de pequeña capitalización, como Shake Shack, Cava y First Watch. A pesar de retos como los elevados precios de la gasolina y los pagos de los préstamos estudiantiles, hay perspectivas alcistas para los restaurantes de servicio completo.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=tRqGzINe2Qo&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/5351-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/5351-es/</guid>
        
        <category>PreciosGasolina</category>
        
        <category>PréstamosEstudiantes</category>
        
        <category>ServicioCompletoRestaurantes</category>
        
        <category>Valoración</category>
        
        <category>CategoríaItaliano</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico, las subidas de tipos y el gasto de los consumidores</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos el impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico, incluida la posibilidad de subidas de tipos y la preocupación por la inflación. También hablaremos de la capacidad del consumidor para gastar en medio de las presiones inflacionistas y del posible impacto en la actividad de consumo. Además, analizaremos la actividad del mercado y las estrategias de inversión, con especial atención al S&amp;amp;P 500 y a las oportunidades potenciales en el sector energético.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/wg2OiLCUAws/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-impacto-de-la-reserva-federal-en-el-crecimiento-económico&quot;&gt;El impacto de la Reserva Federal en el crecimiento económico&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Libro Beige de la Reserva Federal ha indicado recientemente que el crecimiento económico fue modesto durante julio y agosto. La presidenta de la Fed de Boston, Susan Collins, ha advertido de que podrían ser necesarias nuevas subidas de tipos para combatir la inflación, lo que ha generado inquietud entre los inversores sobre la próxima medida de la Fed. Eric Freeman, director de inversiones de US Bank Asset Management Group, cree que el mercado ya ha tenido en cuenta la posibilidad de una nueva subida de tipos este año, pero no en la próxima reunión del 21 de septiembre. Sugiere que la Reserva Federal reconoce que es probable que persistan las presiones inflacionistas, lo que podría afectar a la actividad de los consumidores durante la temporada navideña.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;gasto-de-los-consumidores-ante-las-presiones-inflacionistas&quot;&gt;Gasto de los consumidores ante las presiones inflacionistas&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Freeman subraya la importancia de comprender la capacidad de gasto del consumidor en este entorno. Menciona que los tipos de interés más altos y la falta de alivio a la vista podrían provocar vientos en contra para el consumidor. Aunque sigue siendo optimista, reconoce que hay indicios de un debilitamiento progresivo de la actividad de consumo. Prevé que el retroceso se deje sentir sobre todo en el gasto en viajes y ocio, seguido de otros bienes de consumo. También señala que el ciclo de sustitución de los artículos adquiridos durante la pandemia está empezando a entrar en vigor, lo que podría afectar al gasto de los consumidores.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;actividad-del-mercado-y-estrategias-de-inversión&quot;&gt;Actividad del mercado y estrategias de inversión&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En cuanto a la actividad del mercado, Freeman sugiere que el S&amp;amp;P 500 se encuentra actualmente en un rango entre 4.600 y 4.300 puntos. Si el índice supera los 4.600, podría indicar que el consumidor seguirá resistiendo durante más tiempo del previsto. Sin embargo, si cae por debajo de 4.300, podrían surgir dudas sobre la capacidad de resistencia del consumidor y sus tendencias de gasto. Freeman aconseja a los inversores que presten atención a este rango y consideren estrategias de asignación de activos en consecuencia. Sugiere buscar inversiones en energía y utilizar el flujo de caja para aprovechar las oportunidades del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=wg2OiLCUAws&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/4731-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/4731-es/</guid>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Crecimiento económico</category>
        
        <category>Inflación</category>
        
        <category>Gasto de los consumidores</category>
        
        <category>Actividad de los mercados</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>La ralentización del consumo y su impacto en el crecimiento del PIB, las perspectivas de inflación y las posibles estrategias de la Fed</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos la ralentización del consumo y su impacto en el crecimiento del PIB, así como las perspectivas de inflación y el papel de la Reserva Federal. También analizaremos las perspectivas económicas para 2024 y las posibles estrategias que podría adoptar la Reserva Federal en función de la evolución de las condiciones económicas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/LN36B15OFHc/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ralentización-del-consumo-y-crecimiento-del-pib&quot;&gt;Ralentización del consumo y crecimiento del PIB&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El consumo ha sido robusto este año, con el tercer trimestre por encima del 2,5% y los informes de seguimiento del PIB sugiriendo que está más cerca del 3%. Se trata de una anomalía en los ciclos históricos de subidas. Sin embargo, hay indicios de ralentización, con factores como el inicio del reembolso de los préstamos estudiantiles y la reducción del gasto. Los datos de alta frecuencia de las tarjetas de crédito también indican un repliegue de los consumidores. Además, este año ha disminuido la creación de crédito en la economía, lo que podría provocar una desaceleración.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-de-inflación-y-papel-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Perspectivas de inflación y papel de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Se prevé que la inflación mejore en el segundo semestre debido a la desaparición de los efectos de la pandemia. Se espera que la desinflación en China, resultante de unas condiciones más débiles de lo previsto, beneficie a los precios de los bienes al por menor estadounidenses durante la temporada de vacaciones. Sin embargo, otras medidas de la inflación, como los salarios y los servicios, siguen siendo relativamente elevadas. El enfriamiento del mercado laboral es necesario para reducir la inflación, pero es incierto que esto ocurra dada la fortaleza actual de la economía estadounidense. Se espera que los funcionarios de la Reserva Federal revisen a la baja su previsión de inflación subyacente del PCE para finales de este año, pero podrían revisar al alza sus previsiones de crecimiento y revisar a la baja la previsión de la tasa de desempleo. La decisión de subir los tipos en el segundo semestre de este año dependerá de estas previsiones revisadas y de los datos que vayan llegando.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;perspectivas-económicas-para-2024-y-estrategia-de-la-reserva-federal&quot;&gt;Perspectivas económicas para 2024 y estrategia de la Reserva Federal&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De cara a 2024, si la economía sigue creciendo por encima de la tendencia y el mercado laboral se mantiene tenso, es posible que la Reserva Federal tenga que adoptar nuevas medidas. Si la inflación se sitúa en torno al 2% o ligeramente por encima, la Reserva Federal podría considerarla aceptable. Sin embargo, si el mercado laboral sigue tenso y la inflación se mantiene en torno al 2,5%, podrían plantearse dudas sobre el planteamiento de la Reserva Federal. La Fed podría adoptar una estrategia desinflacionista oportunista, similar a la de los años 90, en la que tolere una inflación ligeramente superior durante un periodo de tiempo. Esta estrategia dependerá de las condiciones económicas y de la interpretación de los datos por parte de la Fed.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=LN36B15OFHc&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/2655-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/2655-es/</guid>
        
        <category>Desaceleración del consumo</category>
        
        <category>Crecimiento del PIB</category>
        
        <category>Perspectivas de inflación</category>
        
        <category>Reserva Federal</category>
        
        <category>Mercado laboral</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Las cifras del ISM Servicios repercuten en el mercado estadounidense y en las medidas de la Reserva Federal</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Aquí TrendyWolf. En este artículo, analizaremos el impacto de las cifras del ISM Servicios en el mercado estadounidense y las posibles implicaciones para las acciones de la Reserva Federal. También analizaremos la tendencia bajista del mercado de renta variable y los sectores que han contribuido a este descenso. Además, destacaremos empresas concretas que experimentaron ganancias a pesar de la tendencia general del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/QNSZaVC9Dv0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;datos-económicos-y-tendencias-del-mercado-el-impacto-de-las-cifras-del-ism-servicios&quot;&gt;Datos económicos y tendencias del mercado: El impacto de las cifras del ISM Servicios&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La cobertura del cierre de mercado Beyond the Bell de Bloomberg puso de relieve el importante impacto de las cifras del ISM Servicios en el mercado estadounidense. Las cifras fueron mejores de lo esperado, lo que indica un sólido comportamiento del sector servicios. Esta evolución suscitó inquietud en torno a las futuras actuaciones de la Reserva Federal, en particular la posibilidad de una subida de tipos. La subida de los rendimientos, especialmente en el tramo más corto de la curva, estuvo directamente relacionada con estos datos. Los periodistas también señalaron el efecto negativo de un aumento de las emisiones de bonos corporativos sobre los bonos del Tesoro. La conclusión a la que se llegó fue que las sólidas cifras del ISM Servicios y la subida de los rendimientos sugieren que la Reserva Federal podría tener que mantener los tipos más altos durante más tiempo, lo que podría tener implicaciones para los mercados de renta variable.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;evolución-del-mercado-de-renta-variable-tendencia-a-la-baja&quot;&gt;Evolución del mercado de renta variable: Tendencia a la baja&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El comportamiento del mercado de renta variable al cierre de la jornada bursátil fue otro de los temas clave tratados en la cobertura. El Promedio Industrial Dow Jones bajó unos 200 puntos, mientras que el S&amp;amp;P 500 y el NASDAQ Composite también experimentaron descensos. El Russell 2000, que fue el índice más rezagado el día anterior, continuó su tendencia a la baja. Los periodistas destacaron la amplitud de la caída del mercado mencionando el número de valores que subieron y bajaron en el S&amp;amp;P 500. Entre ellos se encuentran los siguientes Las empresas de hardware y equipos tecnológicos, automóviles y componentes, y semiconductores fueron algunos de los sectores que arrastraron al mercado a la baja. La conclusión fue que los mercados de renta variable cerraron a la baja debido al aumento de los rendimientos y a la preocupación por el impacto de las emisiones de bonos corporativos sobre los bonos del Tesoro.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;ganadores-en-el-mercado-empresas-concretas-en-el-punto-de-mira&quot;&gt;Ganadores en el mercado: Empresas concretas en el punto de mira&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;A pesar de la tendencia general a la baja del mercado, los periodistas comentaron algunas empresas que experimentaron ganancias. Dexcom Inc., empresa de dispositivos médicos, vio subir sus acciones debido al informe de un analista sobre el impacto de los medicamentos contra la obesidad glp1 en la aceptación de los monitores continuos de glucosa. Zimo Biomet Holdings, fabricante de equipos médicos, también experimentó subidas debido a la creciente demanda de medicamentos para perder peso. Roku, una plataforma de streaming, vio subir sus acciones inicialmente, pero cedió parte de las ganancias tras anunciar medidas de recorte de costes. Los periodistas ofrecieron razones específicas de la evolución de estas empresas, incluidos informes de analistas y declaraciones de las empresas. La conclusión fue que algunas empresas de los sectores de dispositivos médicos y entretenimiento consiguieron resistirse a la tendencia general del mercado.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=QNSZaVC9Dv0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/0816-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/09/0816-es/</guid>
        
        <category>ISMServicesNumbers</category>
        
        <category>FederalReserve</category>
        
        <category>EquityMarketPerformance</category>
        
        <category>CorporateBondIssuances</category>
        
        <category>MedicalDeviceCompanies</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Factores que contribuyen a la fortaleza del dólar estadounidense y posibles medidas de intervención</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Les habla TrendyWolf. En este artículo analizaremos los factores que contribuyen a la fortaleza del dólar estadounidense y las posibles medidas de intervención en China y Japón. También analizaremos la eficacia de estas medidas y su impacto en los tipos de cambio. Acompáñeme mientras profundizamos en el poder que se esconde tras la fortaleza del dólar y las posibles estrategias para controlarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/zvj214hUbYg/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-fuerza-del-dólar&quot;&gt;La fuerza del dólar&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La fortaleza del dólar estadounidense está influida por varios factores clave. En primer lugar, los diferenciales de crecimiento desempeñan un papel importante. Los resultados relativamente mejores de la economía estadounidense en comparación con otras economías, como la eurozona y China, refuerzan la fortaleza del dólar. En segundo lugar, los diferenciales de política monetaria también tienen un impacto sustancial. La divergencia de las políticas monetarias, sobre todo entre Estados Unidos y otras grandes economías, influye en la fortaleza del dólar. A ello contribuyen el endurecimiento de la política monetaria de la Reserva Federal y las expectativas de bajada de los tipos de interés en otros países. Por último, los diferenciales de rendimiento real son un factor. Ajustados a las expectativas de inflación, los rendimientos estadounidenses, especialmente en términos reales, siguen siendo atractivos en comparación con otros países, por lo que resulta difícil encontrar razones para desinvertir en activos en dólares.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;posibles-medidas-de-intervención-en-china-y-japón&quot;&gt;Posibles medidas de intervención en China y Japón&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Existen posibles medidas de intervención que podrían aplicarse para controlar la fortaleza del dólar estadounidense. En China, el Banco Popular de China (PBOC) podría orientar el tipo de cambio del yuan como medida para controlar la subida del tipo de cambio dólar-yuan. Sin embargo, se cree que el PBOC no tiene intención de invertir la tendencia alcista del tipo de cambio dólar-yuan debido a su preocupación por la competitividad de las exportaciones frente al yen japonés. En Japón, el Banco de Japón (BOJ) podría intervenir para debilitar el yen, pero esto depende del nivel del tipo de cambio dólar-yen. Aunque actualmente los movimientos del tipo de cambio están controlados, la intervención podría ser más probable si el dólar-yen alcanza alrededor de 150. Sin embargo, la intervención se considera una medida temporal y puede que no aborde la debilidad subyacente del yen.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-eficacia-de-las-medidas-de-intervención&quot;&gt;La eficacia de las medidas de intervención&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La eficacia de las medidas de intervención depende de varios factores. Los datos de posicionamiento, en particular los del mercado monetario internacional, pueden proporcionar señales útiles cuando se alcanzan posiciones extremas. Sin embargo, actualmente no hay indicios de posiciones cortas extremas en el complejo de futuros del yen, lo que aumentaría la probabilidad de éxito de la intervención. En conclusión, aunque las medidas de intervención, como la orientación del PBOC y la intervención del BOJ, pueden tener un impacto temporal en los tipos de cambio, es poco probable que aborden las debilidades subyacentes de las divisas. La eficacia de estas medidas depende de factores como el nivel de los tipos de cambio y el posicionamiento extremo en los mercados de futuros.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=zvj214hUbYg&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/4397-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/4397-es/</guid>
        
        <category>Fortaleza del dólar</category>
        
        <category>Diferenciales de crecimiento</category>
        
        <category>Diferenciales de política monetaria</category>
        
        <category>Medidas de intervención</category>
        
        <category>Tipos de cambio</category>
        
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Desafíos y riesgos del mercado inmobiliario chino, equilibrio entre políticas e implicaciones mundiales</title>
        <description>&lt;p&gt;Hola. Soy TrendyWolf. En este artículo analizaremos los retos y riesgos asociados al mercado inmobiliario chino, como el exceso de construcción y el endeudamiento excesivo. También analizaremos el delicado equilibrio al que se enfrentan los responsables políticos a la hora de gestionar la crisis sin causar más daños económicos. Además, examinaremos las implicaciones mundiales de la crisis inmobiliaria china y la incertidumbre que genera en los mercados.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;https://i.ytimg.com/vi/v51eStBkuI0/hqdefault.jpg&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;la-burbuja-inmobiliaria-china-una-bomba-de-relojería&quot;&gt;La burbuja inmobiliaria china: Una bomba de relojería&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Según David Weston, presentador de Wall Street Week, y Stephanie Flanders, redactora ejecutiva principal de economía de Bloomberg, el mercado inmobiliario chino ha sido un importante motor del crecimiento económico. Sin embargo, el sector se enfrenta ahora a una crisis debida al exceso de construcción y al endeudamiento excesivo. Los responsables políticos han intentado desinflar la burbuja inmobiliaria sin provocar una crisis económica en toda regla, pero esto ha provocado un flujo constante de noticias sobre promotores en quiebra y dudas sobre el pago de bonos. El reto consiste en gestionar esta crisis inmobiliaria a cámara lenta sin que se convierta en una crisis financiera a gran escala.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;el-acto-de-equilibrio-gestión-de-la-deuda-y-estabilidad-económica&quot;&gt;El acto de equilibrio: Gestión de la deuda y estabilidad económica&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El Gobierno chino camina por la cuerda floja, intentando desinflar la burbuja inmobiliaria sin causar demasiados daños económicos. Sin embargo, el mercado inmobiliario ya está muy apalancado, y cualquier medida drástica podría agravar la situación de endeudamiento. Los responsables políticos han estado presionando a los bancos para que reduzcan los tipos hipotecarios y fomenten la concesión de más préstamos en el sector. También han recortado los tipos de interés para evitar que la crisis inmobiliaria contagie a toda la economía china y dañe la confianza y el gasto de los consumidores. Sin embargo, se muestran cautelosos a la hora de apuntalar el sector, ya que sigue habiendo un exceso de stock que debe liquidarse, y se espera que los precios inmobiliarios caigan durante los próximos tres o cuatro años.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;implicaciones-mundiales-de-la-crisis-inmobiliaria-china&quot;&gt;Implicaciones mundiales de la crisis inmobiliaria china&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Flanders establece paralelismos entre la situación actual de China y crisis pasadas, como la crisis financiera mundial de Estados Unidos y la crisis de la eurozona. En estos casos, la inversión excesiva en el sector inmobiliario condujo a una montaña de deuda inmobiliaria. La cuestión entonces era cómo y cuándo se trasladaría esta deuda al balance del sector público. En China, la incertidumbre sobre quién rescatará el mercado inmobiliario y la falta de solidaridad entre sus miembros está provocando incertidumbre en los mercados y entre los consumidores. Mientras el Presidente Xi cambia la narrativa en China de tasas de crecimiento de dos dígitos a una economía más madura y de crecimiento más lento, el mundo observa con la respiración contenida cómo se desarrollará esta crisis inmobiliaria.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;reference&quot;&gt;&lt;em&gt;Reference&lt;/em&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;em&gt;https://www.youtube.com/watch?v=v51eStBkuI0&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Fri, 08 Sep 2023 00:00:00 -0500</pubDate>
        <link>https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/3557-es/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://trendywolf-es.github.io//2023/09/08/3557-es/</guid>
        
        <category>Burbuja inmobiliaria</category>
        
        <category>Economía china</category>
        
        <category>Crisis de la deuda</category>
        
        <category>Mercado inmobiliario</category>
        
        <category>Crisis financiera</category>
        
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
